[
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بيت : أب", "answer": "دولة : حاكم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جمال : تباهي", "answer": "شباب : حيوية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدينة : دولة", "answer": "عين : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سعادة : شقاوة", "answer": "حرية : قيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تفكير : استنباط", "answer": "ملاحظة : تحليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جملة : كلمات", "answer": "لوحة : ألوان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفعى : لدغ", "answer": "نحل : لسع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خروف : شعر", "answer": "إبل : وبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إسطبل : خيل", "answer": "غمد : سيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منزل : مأوى", "answer": "موت : منية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قهوة : كوب", "answer": "حليب : علبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محفز : مثبط", "answer": "حرية : قيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مزلاج : قفل", "answer": "قمح : شعير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إشارة : سيارات", "answer": "منارة : سفن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ماء : ثلج", "answer": "تفاح : عصير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقوبة الغضب تبدأ بالغضبان، تقبح وجهه وتؤخر ندمه.", "answer": "تؤخر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا عملت على أكثر من شيء في وقت واحد فإنك ستنجز أكبرها", "answer": "أكبرها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توازنت حملة البكالوريوس نتيجة اتساع الجامعات.", "answer": "توازنت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة لا يمكن أن تكون مكانا مريحا لتحصيل العلم والتقدم", "answer": "لا يمكن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبشع مذبحة حدثت بعد الحرب العالمية الثانية هي المذبحة العرفية ضد مسلمي البوسنة والهرسك", "answer": "العرفية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبحت الحدائق جزءا ثانويا في حياتنا اليومية لذا يجب الاهتمام بها.", "answer": "ثانويا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا بد من اجتناب الرجل الشرير حتى لو كان مزينا بالعلم لأن الحية الا تكون أكثر سما عندما تكون لابسة جوهرة ثمينة.", "answer": "أكثر" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "السوق السوداء هو اسم يطلق على مختلف العمليات التجارية المسموح بها التي تتم بصورة سرية عادة على نحو مخالف للقيود والقوانين التي تفرضها الحكومات على عمليات البيع والشراء",
			"answer": "المسموح بها"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السرور على ما فات ما هو الا مضيعة للوقت", "answer": "السرور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استطاعت الدول أن تقلل من الأوبئة عن طريق تقليص عدد الأدوية المجانية التي توزع على الدول الفقيرة", "answer": "تقليص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل ........... فقد يخطئ الناس في ......... بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من حق الولد على الوالد ........ ومن حق الوالد على الولد أن ........", "answer": "تربيته - يبره" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من ......... الانشغال بـ ...... حياة الآخرين", "answer": "الفضول - تفاصيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النفس ....... تجد اللذة في ............عن أخطاء الآخرين", "answer": "الدنيئة - الكشف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة العظيمة تقاس بالـ ....... وليس بالـ .......", "answer": "الأعمال - السنين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا ........ الحكيم صار ........ لك", "answer": "شاورت - عقله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأمم التي تمر بها لحظات ....... تجعلها تتفرق ثم يأتي ........... ليسهموا في إعادة توحيدها", "answer": "حاسمة - الحكماء" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أرنب : قوارض", "answer": "ضبع : ضواري" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تواجد : استوطن", "answer": "اسف : حزن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شجرة : جذور", "answer": "منزل : قواعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كحل : حناء", "answer": "غترة : عقال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غادر : وفَى", "answer": "جاهل : تعلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "متر : قياس", "answer": "لتر : كيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "آثار : متحف", "answer": "أزهار : حديقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دجاجة : بيضة", "answer": "لبؤة : شبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ترامي : تباعد", "answer": "أزل : قدم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صوت : حنجرة", "answer": "هضم : معدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معادن : صناعة", "answer": "أقمشة : خياطة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نزاهة : فساد", "answer": "حقيقة : خيال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صخب : القوم", "answer": "جلبة : السوق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الطول : الجبل", "answer": "جدب : صحراء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عرى : ترابط", "answer": "ترامي : تباعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأشعار : الديوان", "answer": "الآثار : المتحف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن قوة الجماعة ووحدتها تزيلان الفضائل والأخلاق التي يتحلى بها شبابها", "answer": "تزيلان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من عزت عليه نفسه، كرم عليه ماله", "answer": "كرم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يحمل نفسه ما لا تطيقه فقد حكم على عمله بالبقاء", "answer": "بالبقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما أضمر أحدا شيئا إلا ظهر في فلتات قلبه وصفحات وجهه", "answer": "قلبه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشعر عاطفة غائبة او فكرة موقدة او خاطرة عميقة سكبت في قالب منظوم الكلام والنغمة", "answer": "غائبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصديق الحقيقي من يقوم باستحضار هفواتك ويقف بجانبك في مواجهة مصاعب الحياة", "answer": "استحضار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأحداث الحقيقية وما يعقبها من حروب تشبه العواصف التي نحس بنسيمها لكن لا نعنى بالبحث عن أسبابها", "answer": "بنسيمها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفشل هو الشيء الوحيد الذي يستطيع أن يتفاداه الإنسان دون بذل أيّ مجهود.", "answer": "يتفاداه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الصانعين لا يهتمون ........ السيَّارات ومع ذلك حقّقت مبيعات .........", "answer": "بجودة - هائلة" },
		{ "correct": 2, "incorrect": 0, "question": "الشركات المنقسمة على ذاتها ............ بينهم الصراعات، وذلك يعكس مدى ......... بين الأقسام المختلفة فيها.", "answer": "تطرأ - الشقاق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأجانب لا ............. المأكولات الشرقية في بداية الأمر لكن سرعان ما ......... أكثر من أهل البلد", "answer": "يستسيغون - يستطيبونها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التفكير يشبه الإنسان الذي يخطط لرحلته ............ فإذا أجاد التخطيط وبرع كان الواقع .......... لما خطط", "answer": "المرتقبة - مطابقا" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "يجب على الآباء إذا أرادوا إيصال الطفل إلى الكمال المهيئ له، أن يتعرفوا على ........... الطفل، ملكة ملكة، والا سبب ذلك الاضطراب و........... النفسي",
			"answer": "ملكات - القلق"
		},
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "ثورة تقنية المعلومات والاتصالات ............ إنساني مشترك لكن ............... البشرية تدفع إلى الاستحواذ على ثمارها وحرمان الأخرين منها",
			"answer": "نتاج - الأنانية"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تمازح الشريف ......عليك ولا ...... فيتجرأ عليك", "answer": "فيحنق - الدنيء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عند تقطيع الغابات يؤدي ذلك إلى .......... كما أن كثرة استهلاك الماء المخزون تؤدي إلى .....", "answer": "انحسارها - نقصانها" },
		{ "correct": 2, "incorrect": 0, "question": "استثارة الدوافع لدي الطالب تعد ......... تربويا. ويجب ........... حتى يسعون فيها جاهدين ويحققون أهدافهم", "answer": "هدف - توجيهها" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "إن علماء الكيمياء والفيزياء يحاولون جاهدين في إثبات ............ استخراج كميات ............ لعقاقير كيميائية معقده من الخلايا",
			"answer": "إمكانية - لا محدودة"
		},
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "بسبب ........... بين المفكرين وأصحاب العلوم التطبيقية فيما يختص تدريس المناهج وإلقائها على الطالب لا تستبعد وقوع ........... بينهم",
			"answer": "التباين - خلافات"
		},
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "بسبب الثورة الصناعية التي حصلت في اليابان في القرن التاسع عشر واستغنائهم عن بعض العمال - باستثناء المجال الزراعي - جعلهم ......... عن شعورهم .............. بالتكسير والتخريب",
			"answer": "يعربون - بالغبن"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن العمل التطوعي يبرز بصورة حسنة ................. ويدعم التكافل بين الناس", "answer": "للمجتمع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكثير من أصحاب الثروات يتقربون من المميزين في المجالات التي أرادوا دخولها فتراهم ......... لهم العطاء", "answer": "يجزلون" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "بعد هزيمة الملك تيمور في المعركة شعر ........... الشديد ولكنه شعر بالأمل حينما رأي نمله تحاول ......... حاجز لتطعم القمح لصغارها",
			"answer": "بالإحباط - تسلق"
		},
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "جاب عادل بلدان كثيرة وشاهد وناقش وجلس مع ........... وعند رجوعه من سفره قام بعمل كتابه الذي كان ............ بمعلومات ساعدت الكثير من الناس",
			"answer": "العلماء - حافلا"
		}
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثوب : صوف", "answer": "سوار : فضة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مقاول : بناية", "answer": "حمام : عش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صحراء : فلاة", "answer": "نظر : إبصار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إبريق : شاي", "answer": "درج : أغراض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "انتظار : صبر", "answer": "نهار : معاش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شاي : إبريق", "answer": "فواكه : سلة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حمام : عش", "answer": "مهندس : بناية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصيدة : ديوان", "answer": "فواكه : سلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسجد : مدينة", "answer": "غصن : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جزيرة : شاطئ", "answer": "إصبع : خاتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بحر : محيط", "answer": "سفينة : باخرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفايات : حاوية", "answer": "وقود : خزان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ربان : ملاحون", "answer": "ضابط : جنود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وادي : نهر", "answer": "قارب : سفينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "امتحان : قلق", "answer": "عمل : إنتاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بئر : ماء", "answer": "خزانة : ملابس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدير : معلمون", "answer": "مخرج : ممثلون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أنت فاشل ما دمت تحاول فلا تستسلم مطلقا", "answer": "فاشل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصحافة الحقيقية هي التي تكون ملاذا للمظلوم، ولجاما للجبان", "answer": "للجبان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العصبية والتوتر باتت منتشرة في عصرنا الحاضر لذا باتت تطمئن الطبيعة البشرية", "answer": "تطمئن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يمتاز الزعيم بصفتين الأولى انه له هدف يسير اليه، والثانية انه قادر على تضليل الآخرين بالسير اليه", "answer": "تضليل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الحوار الناجح يكون بالالتزام بأفعاله والركون إليه يؤدي إلى نتائج محمودة", "answer": "بأفعاله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشخص الحاذق يرى النجاح أمامه أمر واقع.", "answer": "الحاذق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نور البدر له تأثيرات ليلية على البحار والمحيطات", "answer": "ليلية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعد محمد الفيتوري من أهم شعراء عصره وترك مدخرا ....... دون في ديوان .......", "answer": "شعريا - ضخم" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "أي حافز تراه ........ يقنع أصحاب الثروات بأن يصدروا شيئا من أموالهم لتنشيط سوق العمل وتعزيز الإنتاج القومي، في حين يعمل بعضهم على ........... الهمم لخنق حركة الانتماء والحد من النهوض الاقتصادي.",
			"answer": "مقنعا - كبت"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الاهتمام بـ ........ من مظاهر الرقي للمساعدة على ........ البيئة.", "answer": "الزراعة - تنقية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أشارت ........ الأولية لمنظمة الصحة العالمية أن نظام التغذية الذي يقلل من ......... يسبب الكثير من الأمراض.", "answer": "الإحصاءات - الرياضة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الخلاف بين الأسرة يؤدي إلى ......... العلاقة بين أفراد الأسرة ويجعلهم ....... إلى الانحراف.", "answer": "ضعف - معرضين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصفة تطابق الموصوف إذا ..... مع الحقيقة.", "answer": "تقاربت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعاني الدول من مشكلة ....... مياه الشرب لذلك توجهوا إلى ....... مياه الأنهار.", "answer": "قلة - تصفية" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فم : لقمة", "answer": "عقل : فكرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زيادة : نماء", "answer": "شفافية : وضوح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "روضة : ابتدائي", "answer": "فجر : ظهر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بيئة : تلوث", "answer": "قمح : طحن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "البيت : السور", "answer": "الجزيرة : الشاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زراعة : حصاد", "answer": "اجتهاد : نجاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نافذة : زجاج", "answer": "باب : خشب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خياط : ابرة", "answer": "لاعب : كرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "زراعة : فلاح", "answer": "حرب : جندي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ورقة : غصن", "answer": "غرفة : منزل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الثلاجة : الفاكهة", "answer": "عش : فراخ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خرير : ماء", "answer": "دوي : مدفع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حركة : سكون", "answer": "حرية : قيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تنقية : هواء", "answer": "طحن : قمح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فطنة : غباوة", "answer": "قوة : ضعف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تهور : ندم", "answer": "استماع : فهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "متزن : أخرق", "answer": "جاهل : عالم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دائرة : مربع", "answer": "تفاح : برتقال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قدم : مشي", "answer": "معدة : هضم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من غير الجيد للمعلم تربويا وماديا ان يتخلى عن صفة من صفات القيادة", "answer": "ماديا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السلامة خير من الندامة والأسى خير من التكلف والقناعة خير من الضراعة", "answer": "الأسى" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "هناك أنواع للعمى الخلقي والأشخاص المصابون بالعمى الكلي هم الذين لا يميزون بين النور والظلام أما الأشخاص المصابون بالعمى الجزئي يتمكنون من رؤية ضعيفة تكون مفيدة لهم في بعض الأغراض ويولد أناس قادرون على الرؤية وهم المصابون بالعمى الخلقي.",
			"answer": "قادرون"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأرواح تحتاج قوتها من الأدواء كما تحتاج الابدان قوتها من الغذاء.", "answer": "الأدواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احذر من إكثار الطلبات الخاصة ممن تعرفهم حتى لا يحبوا لقاءك", "answer": "يحبوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رأس العقل التدبير في الإنفاق دون بذل", "answer": "بذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفشل هو الشيء الوحيد الذي يستطيع تخطيه الإنسان دون بذل أيّ مجهود.", "answer": "تخطيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هناك عقبات في طريق النجاح فطرق النجاح ممهدة دائما", "answer": "ممهدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "خيرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نور البدر له تأثيرات ليلية على البحار والمحيطات", "answer": "ليلية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبشع مذبحة حدثت بعد الحرب العالمية الثانية هي المذبحة العرفية ضد مسلمي البوسنة والهرسك", "answer": "العرفية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شخصية الفرد لها عدة صفات منها صفات جسمية مثل حسن الهيئة وعقلية مثل التعمق في التفكير وأخرى نفسية ومنها الصدق والطول والأمانة", "answer": "الطول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السوق السوداء هي مخالفة السعر بمجاوزة الحد الأدنى فيكون البائع والمشتري مخالفين للقانون", "answer": "الأدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن من قواعد الإسلام المشورة في الحكم وهذا من المبادئ في الاقتصاد الإسلامي", "answer": "الاقتصاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن لا نستطيع تغيير ماضينا ولكن أغلبيتنا خائفون على تغيير مستقبلنا.", "answer": "خائفون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفسك أمانة عليك فيجب اخفاؤها من كل مكروه", "answer": "اخفاؤها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة عبء ثقيل على بعض الأشخاص وبعض الأشخاص عبء خفيف على الحياة", "answer": "خفيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تقل عن الناس ما تستحي قوله في علمهم", "answer": "علمهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل .............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كانت مدينة تقع جنوب شرق مكة المكرمة فإن اتجاه القبلة ...........", "answer": "شمال غرب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأطفال عندما يعيشون في بيئة مليئة بالـ .......... يتعلمون ....... الناس", "answer": "السماحة - محبة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إن الأطفال عندما يتكلمون في الأمور التي ....... يجب أن نعطيهم ........ اهتمامنا", "answer": "تخصهم - جل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "التخطيط و ........ عوامل ........ للنجاح في أي عمل", "answer": "الاعداد - مساعدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كان الغدر من صفات الخائن فإن ....... من صفات .......", "answer": "المروءة - الكريم" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "يقال إن ابن سيناء كان إذا استغلق عليه .......... شيء أو تحير في مسألة تردد للمسجد وصلى وابتهل لربه حتى يفتح له ........",
			"answer": "فهم - المستغلق"
		}
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بائع : سلعة", "answer": "شاعر : قصيدة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "وظيفة : راتب", "answer": "صوم : إفطار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مساعدة : إعانة", "answer": "بعث : ارسال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسود : حالك", "answer": "أبيض : ناصع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائرة : مدرج", "answer": "سمك : نهر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قشعريرة : جلد", "answer": "مغص : بطن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مكة : عمرة", "answer": "مدينة : زيارة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحل : عسل", "answer": "فواكه : عصير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نسر : جو", "answer": "قارب : بحر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سباق : مضمار", "answer": "طواف : مطاف" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سراء : ضراء", "answer": "تدبير : تبذير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائر : جناح", "answer": "انسان : عقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غني : فقير", "answer": "شكور : كفور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طبيب الأسنان هو الإنسان الوحيد الذي تفتح فمك له رغم فرحك.", "answer": "فرحك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبشع مذبحة حدثت بعد الحرب العالمية الثانية هي المذبحة العرفية ضد مسلمي البوسنة والهرسك", "answer": "العرفية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب علينا تحمل الشدائد فالرجال الذين ولدوا في النسائم لا يخافون هبوب الرياح.", "answer": "النسائم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تقل عن الناس ما تستحي قوله في علمهم", "answer": "علمهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الاكتئاب مرض يصيب تأمل الانسان بالحزن ويؤدي إلى عدم إتمام طموحاته وأهدافه.", "answer": "تأمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعد الاستثمار الناجح مستقبلا بأن يحقق عوائد في الماضي بمساعدة الموارد المتاحة في الحاضر", "answer": "الماضي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "يعد الاستثمار الناجح مستقبلا بأن يحقق عوائق في المستقبل بمساعدة الموارد المتاحة في الحاضر.", "answer": "عوائق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبحت الحدائق جزءا ثانويا في حياتنا اليومية لذا يجب الاهتمام بها.", "answer": "ثانويا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أصبحت الحدائق الخاصة جزءّا أساسيا في حياتنا اليومية لذا يجب الاهتمام بها.", "answer": "الخاصة" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "عادة ما تصدر الدول فتاوى سيادة القانون مع انها عادة تصبح فوق القانون مثل المعاهدات التي تبرمها ثم تتخاذل عنها مثل معاهدات تبادل الصواريخ بين القارات.",
			"answer": "تبادل"
		},
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "المدير عندما يبتعد عن الموظفين يؤثر سلبا على العمل وهذا ما أثبتته الدراسات الغربية فوجدت أن نسبة الإنتاج تكون مرتفعة، وهذا ما يثبت صحة الدراسة.",
			"answer": "مرتفعة"
		},
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ليس من الأدب أن تقول في الحاضرين ما تستحي قوله وهم يستمعون", "answer": "الحاضرين" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "أثبتت الدراسة أن الذين يعيشون في مناطق ...... فيها الضباب يسبب لديهم مشكلات تنفسية مما يؤثر بشكل عكسي على ......... في المدارس",
			"answer": "يكثر - حضورهم"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اصبر على ........ صبر المحب على حبيبته، فإن لم تستطع فصبر ........ على والده", "answer": "الدعوة - البار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثبت علميا أن السواك ........ مضادات حيوية تعالج اللثة وتسوس الاسنان ويوصف ....... باليسر والسهولة", "answer": "يحتوي - استعماله" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "لقد استفاد الإنسان من حرارة الشمس و ...... استفادته منها بقدر ما تعلمه و ....... في العصر الحاضر إلى طرق كثيرة جعلته يستغل الأشعة استغلالا رائعا.",
			"answer": "تطورت - اهتدى"
		},
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إن الضجيج ........ يسبب ضغطا للإنسان لذا يجب عليه أن ......... عنه", "answer": "الصناعي - يبتعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن العمال ....... ويقدمون خدمات ....... فهم يصنعون لنا بيوتنا وملابسنا.", "answer": "يتعبون - جليلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يتم إضافة المواد ........ للكثير من الأطعمة لتحسين .........", "answer": "الملونة - مظهرها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "للشعر العربي تسجيل الحكم، ووصف بالغ الدقة و ....... الهمم و ........ يشنف الأذن السامعة.", "answer": "يستنهض - نغم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعد الهواء من ...... العناصر المكونة للبيئة على الرغم من أنه .......", "answer": "أثمن - أوفرها" },
		{
			"correct": 1,
			"incorrect": 0,
			"question": "كثير من السائقين إذا ركبوا سيارتهم لا ........ إلى أنظمة المرور ومدى صالحية آليتها ولكنهم لا ........ يغفلون عن شكلها الخارجي",
			"answer": "يلتفتون - يكادون"
		}
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حداد : مبرد", "answer": "خياط : إبرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سماء : ارض", "answer": "تأخر : تقدم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "اتصال : تحدث", "answer": "نظر : تفكر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خصومة : عداوة", "answer": "صداقة : مودة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خياشيم : سمكة", "answer": "منقار : طائر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جناح : حمامة", "answer": "زعنفة : سمكة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دعاء : إجابة", "answer": "شرح : فهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خصلة : شعر", "answer": "كلمة : جملة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ماهر : حاذق", "answer": "ظالم : جائر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أهملت : قصرت", "answer": "أجاد : أحسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كنت تريد النجاح في عملك ومتطلباتك اليومية فإنك تضطر إلى إلزام الناس للاقتناع بآرائك", "answer": "إلزام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا بد من اجتناب الرجل الشرير حتى لو كان مزينا بالعلم لأن الحية الا تكون أكثر سما عندما تكون لابسة جوهرة ثمينة.", "answer": "أكثر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس الذي يقول الحق ويفعله بأسوأ من الذي يسمعه ويقبله", "answer": "بأسوأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفسك أمانة عليك فيجب اخفاؤها من كل مكروه", "answer": "اخفاؤها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما يجب على الأخ لأخيه مودته بقلبه ورفده بماله وحسن المسارعة عنه في غيابه", "answer": "المسارعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وجدت دراسة أن الذين يعملون في الاستثمار من المهندسين يكون ربحهم أكثر من المستثمر العادي", "answer": "المهندسين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تتعلم العلم لتباهي به الجهال وتماري به السفهاء وترائي به في المجالس", "answer": "الجهال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن من قواعد الإسلام المشورة في الحكم وهذا من المبادئ في الاقتصاد الإسلامي", "answer": "الاقتصاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصحافة الحقيقية هي التي تكون ملاذا للمظلوم، ولجاما للجبان", "answer": "للجبان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة التي نريدها هي التي تسعى إلى عدم تحقيق العديد من الأهداف ومنها الهوية الوطنية", "answer": "عدم تحقيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا طلبت حاجه من الكريم فدعه يراجع نفسه، وإذا طلبت شيء من الغني فعاجله فانه ان راجع نفسه عاد لأصله.", "answer": "الغني" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "خيرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشعر عاطفة غائبة او فكرة موقدة او خاطرة عميقة سكبت في قالب منظوم الكلام والنغمة", "answer": "غائبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نور البدر له تأثيرات ليلية على البحار والمحيطات", "answer": "ليلية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الاستغفار وسيلة للتوبة ويتنج عنه ارتكاب الذنوب", "answer": "ارتكاب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إياك أن تكثر الطلبات الشخصية من أصدقائك فيكرهون غيابك", "answer": "غيابك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن نميل إلى ........... الأشخاص الذين لا نعرفهم لأنهم لم .......... من قبل.", "answer": "تصديق - يخدعونا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثرت الشائعات في زمننا الحاضر لذا يجب التثبت من ........ فكما يقال آفة الأخبار ........", "answer": "مصدرها - رواتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "....... اللغة العربية منها الإبداع اللغوي الذي ....... به", "answer": "حوت - امتازت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفرد يد في .... وطنه ويعمل على ..... مستقبله.", "answer": "جسد - تشييد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن في ..... أحكام الشريعة ....... الأمن والاستقرار", "answer": "تطبيق - سيادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العولمة هي إخراج الشيء من ........ المحدود إلى ........ العالم بأسره", "answer": "حيزه - آفاق" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "في الدول النامية يكون هناك خلل واضح في ......... تبادل الامتيازات بين الدول النامية في ...... خصوصا في المنسوجات والزراعة.",
			"answer": "حجم - المجالات"
		}
	],
	[
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ذائع : شائع", "answer": "حديث : جديد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تفاح : فاكهة", "answer": "قميص : ملابس" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حطام : هشيم", "answer": "ذائع : شائع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاجب : عين", "answer": "شارب : فم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خروف : حيوانات", "answer": "تفاح : فاكهه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثلاجة : تبريد", "answer": "ميزان : وزن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ميزان : وزن", "answer": "سكين : قطع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رطب : صيف", "answer": "سفر : إجازة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مقال : كتابة", "answer": "بناية : ترميم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نخلة : سعف", "answer": "رأس : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سفينة : بحارة", "answer": "خلية : نحل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تفاحة : فاكهة", "answer": "أسد : حيوانات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العين : الرأس", "answer": "النافذة : الغرفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مبنى : ترميم", "answer": "خبر : تثبت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خلية : نحل", "answer": "حضيرة : أغنام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عنق : قلادة", "answer": "اصبع : خاتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سؤال : اختبار", "answer": "دكان : سوق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رأس : شعر", "answer": "عين : جفن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خطاب : قلم", "answer": "ملاكمة : قفاز" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "دعاية : منتج", "answer": "ساعة : وقت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صوم : رمضان", "answer": "سفر : إجازة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بستان : أشجار", "answer": "حظيرة : مواشي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملاكمة : قفاز", "answer": "كتابة : قلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قدم : حذاء", "answer": "رأس : طاقية" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "اكتشف العلماء طريقة جديدة لعلاج آلام الرأس عن طريق قياس ضغط الدماغ، ولكن هذا الأمر قد يستلزم إحداث ثقب في الدماغ في الحالات السهلة",
			"answer": "السهلة"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصديق الحقيقي من يقوم باستحضار هفواتك ويقف بجانبك في مواجهة مصاعب الحياة", "answer": "استحضار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العظيم هو من يشعر المرء في حضرته انه صغير ولكن المتكبر بحق هو من يشعر الجميع في حضرته انهم عظماء", "answer": "المتكبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشكوى هي التعبير الخفي عن عدم الرضا بالواقع أو القناعة به", "answer": "الخفي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظل النحل يختار رحيق الازهار ليصنع اطيب الشراب، وكذلك الإنسان يختار مناوئيه ليصنع الأخلاق", "answer": "مناوئيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يمتاز الزعيم بصفتين الأولى انه له هدف يسير اليه، والثانية انه قادر على تضليل الآخرين بالسير اليه", "answer": "تضليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السرور على ما فات ما هو الا مضيعة للوقت", "answer": "السرور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صديقك يجب عليك أن تسانده بقلبك وتفيؤه بمالك وتسارع عنه وقت غيابه", "answer": "تسارع" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صديقك يجب عليك أن تسانده بقلبك وتفيؤه بمالك وتصارع عنه وقت غيابك", "answer": "غيابك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعد الاستثمار الناجح مستقبلا بأن يحقق عوائد في الماضي بمساعدة الموارد المتاحة في الحاضر", "answer": "الماضي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المبالغة والغلو مظهران من مظاهر ........ الموضوعية، والاعتدال في .......", "answer": "نقصان - التفكير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "السهر في .......... الاختبارات يكون له ........... على الطالب", "answer": "ليالي - مخاطر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عدو ............ خير من صديق .............", "answer": "عاقل - جاهل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب على المسلم مهما كان موقعه من ........... الثقافة، أن يأخذ قدر .......... من العلم الشرعي", "answer": "سلم - ضروري" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التبذير ......... سيئة، وأصبحت آفة...... خطيرة", "answer": "عادة - اجتماعية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمي ........... في الطرق فعل غير ...............", "answer": "المخلفات - حضاري" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لكي تحقق وسائل النقل البري ........ عليها التأكد من .........", "answer": "خدماتها - ملكيتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يسلم الإنسان من ......... لأن الله .......... بهذه الصفة", "answer": "النصب - سواه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجعل المشي ............ يومية لك حتى تنعم بـ ...............", "answer": "رياضة - صحة الجسد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورق البردي ........ المصريون القدماء ليسجلوا عليه ما وصلوا إليه من ........... حضاري", "answer": "اكتشفه - رقي" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أمن : استقرار", "answer": "مثابرة : نجاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تأخر : تخلف", "answer": " خطأ : تأنيب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نبتة : تراب", "answer": "سحابة : سماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شاي : منبهات", "answer": "نحاس : معادن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فم : لقمة", "answer": "محفظة : نقود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صبور : حليم", "answer": "شجاع : جريء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كأس : زجاج", "answer": "باب : خشب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جمال : تباهي", "answer": "شباب : حيوية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استهتار : ضياع", "answer": "أمن : استقرار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غامض : واضح", "answer": "مستتر : ظاهر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عودة : إياب", "answer": "بيت : منزل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بشوش : عبوس", "answer": "متفائل : متشائم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحاس : معادن", "answer": "صبر : أخلاق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مناعة : تطعيم", "answer": "نجاح : اجتهاد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شباب : حيوية", "answer": "غنى : ترف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تهور : حادث", "answer": "سيل : غرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أنانية : إيثار", "answer": "حركة : سكون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المعلم الناصح هو من يثبط الطالب للوصول للمجد.", "answer": "يثبط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الاستغفار وسيلة للتوبة ويتنج عنه ارتكاب الذنوب", "answer": "ارتكاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة لا يمكن ان تكون مكانا مريحا لتحصيل العلم والتقدم", "answer": "لا يمكن" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "سأل الحكيم أيهما أفضل الأغنياء أم العلماء؟ قال العلماء وقال ألا ترى أن الأغنياء يذهبون إلى مجالس العلماء أقل مما يذهب العلماء إلى",
			"answer": "أقل"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد رجل فاشل بل يوجد رجل بدأ من القمة وثبت فيها", "answer": "القمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استغنت الشركة عن ربع موظفيها وذلك بسبب ازدياد مدخولاتها", "answer": "ازدياد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صديقك الحقيقي من ينشر عيوبك لتتفاداها", "answer": "ينشر" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "هناك أنواع العمى الخلقي والأشخاص المصابون بالعمى الكلي لا يميزون بين النور والظلام أما الأشخاص المصابون بالعمى الجزئي يتمكنون من رؤية ضعيفة تكون مفيدة لهم في بعض الأغراض ويولد أناس قادرون على الرؤية وهم المصابون بالعمى الخلقي",
			"answer": "قادرون"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السوق السوداء هي مخالفة السعر بمجاوزة الحد الأدنى فيكون البائع والمشتري مخالفين للقانون", "answer": "الأدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن نأخذ من الإنترنت ...... ونبتعد عن ......", "answer": "أفضله - مخاطره" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أفضل طريقة لردع إساءة المسيء هي أن ...... إساءته", "answer": "تنسى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عثرة القدم ....... من عثرة اللسان", "answer": "أسلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يمكن للناس ان يروا ......... الذي في رأسك ولكنهم لا يشعرون ......... الذي تعانيه", "answer": "الجرح - الألم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سأل حكيم كيف تعرف صدق الصديق فقال: أن يكون وجهه ....... ولسانه بمودتك .......", "answer": "منبسطا - ناطقا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يمكن أن لا تفوز بالسباق حتى لو كنت ...... لأنك تركض في الاتجاه .....", "answer": "سريعا - الخاطئ" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سمر : ليل", "answer": "سباق : ميدان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سم : قياس", "answer": "لتر : كيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إصبع : خاتم", "answer": "لوحة : إطار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نبذ : كراهية", "answer": "نفور : شدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كراهية : نبذ", "answer": "كسل : تأخر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "زواحف : ضب", "answer": "سيارة : فورد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نكوص : رجوع", "answer": "عدول : تغيير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليل : تهجد", "answer": "نهار : عمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نور : نار", "answer": "بخار : غليان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يزداد : يكثر", "answer": "يتوانى : يتكاسل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جِيد : عقد", "answer": "معصم : سوار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "رأس العقل التقطير في الإنفاق دون بخل", "answer": "التقطير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ابذل لصديقك مالك، واعمم على الناس بشرك وتحيتك وامنن لعدوك ببدنك وعرضك", "answer": "امنن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السعادة كالشمس كلما اقتربت منها ألقت بظل متاعبنا أمامنا", "answer": "أمامنا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اعتقد العلماء أن هناك علاقة كبيرة بين التغذية ونمو الجنين بشكل مباشر، ونفوا أن الطعام القليل يشكل خطرا على الحمل.", "answer": "نفوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رأس العقل التدبير في الإنفاق دون بذل", "answer": "بذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تقل عن الناس ما تستحي قوله في علمهم", "answer": "علمهم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "لا تقل في السر ما تستحي قوله في العلن و كن صادقا فيما تكتم.", "answer": "تكتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ازرع البسمة في وجهك تحصد النفور في قلوب الناس.", "answer": "النفور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا طلبت حاجه من الكريم فدعه يراجع نفسه، وإذا طلبت شيء من الغني فعاجله فانه ان راجع نفسه عاد لأصله.", "answer": "الغني" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفسك أمانة عليك فيجب اخفاؤها من كل مكروه", "answer": "اخفاؤها" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نفسك أمانة عليك فيجب عليك حفظها من كل خير", "answer": "خير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكثير من أصحاب الثروات يقتربون من المميزين في المجالات التي برعوا فيها فتراهم .......... لهم العطاء", "answer": "يغدقون" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "التذوق يصبح عادة للإنسان مع الوقت فالأجانب الا .......... المأكولات العربية في بداية الأمر لكنهم سرعان ما .........",
			"answer": "يشتهون - يستلذونها"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يحرص اللاعبون على تحقيق ....... لكي ........ الشهرة لبلادهم", "answer": "الإنجازات - يمنحوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبكة الإنترنت من أقوى وسائل ........... المعاصرة يحتاج المستفيد منها إلى معرفة استخدامها والحذر من .............", "answer": "الاتصال - مخاطرها" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "ثورة تقنية المعلومات والاتصالات ......... جهد إنساني مشترك، ولكن ............. البشرية تدفع إلى الاستحواذ على ثمارها وحرمان الآخرين منها.",
			"answer": "حصيلة - أطماع"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يسعى العلماء إلى معرفة حقيقة .......... أو ........... على حقيقة لا يعرف صدقها الآخرين.", "answer": "مجهولة - البرهنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغرب ينشر ثقافة ............ التي جعلت كل شيء أمام الطفل ..............", "answer": "إباحية - مكشوفا" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "أي حافز تراه ........ يقنع العلماء بأن يسخروا طاقاتهم لنفع الإنسانية وعدم الانسياق وراء ........ ومحاولة الفتك بالبشرية",
			"answer": "مؤثرا - الأطماع"
		},
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "على الجهات الاقتصادية ......... الأهداف وتوفير ............ مناسبة لكي يحقق الإنسان ما يتمناه.", "answer": "توضيح - حالة" },
		{
			"correct": 1,
			"incorrect": 0,
			"question": "أي حافز تراه ........ يقنع أصحاب الأموال بأن يرصدوا شيئ ا من إنتاجهم للفقراء، لأن .............. المكاسب وحدها يؤدي إلى خنق حركة الانتماء والاقتصاد",
			"answer": "عمليًا - تحفيز"
		}
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثعلب : مكر", "answer": "جمل : حقد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مستشفى : جناح", "answer": "أرض : جبال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غواص : محار", "answer": "عطار : مسك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تشييد : بناء", "answer": "سماع : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طبيب : مستشفى", "answer": "صحفي : صحيفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بنك : نقود", "answer": "مستشفى : مرضى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صبح : نهار", "answer": "غسق : ليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كاتب : قلم", "answer": "طبيب : مشرط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طفولة : مراهقة", "answer": "تخطيط : تنفيذ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورقة : قلم", "answer": "لوحة : ريشة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فول : بقوليات", "answer": "حافلة : مركبات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سورة : آية", "answer": "وزارة : إدارة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلب : نبض", "answer": "رجل : مشي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاسر : رأس", "answer": "حافي : قدم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطر : بحار", "answer": "تمر : نخيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسد : عرين", "answer": "صقر : وكر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشاهدة التلفاز أثناء تناول الطعام يزيد من تناول الأطفال له ويزيد من تفاعلهم مع أهلهم.", "answer": "تفاعلهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اعلم أن أعلى منازل العداوة، الصبر على السفيه حين يغلبه طبعه فيسيء إليك.", "answer": "العداوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلب القائد الضعيف كالنهر لا يمكن ان يتعرف على شواطئه البعيدة.", "answer": "الضعيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بررت الحكومة البرازيلية ارتفاع تكاليف إقامة كأس العالم بالعائدات المنخفضة التي سيحققها.", "answer": "المنخفضة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اردت ان تكون منصفا توهم غيرك مكان خصمك", "answer": "غيرك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القوة هي هدوءك عند الغضب، وأن تخفي السعادة حتى إذا كنت لا تشعر بها.", "answer": "تخفي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يريد أحد الصالحين ان يقول الكلمة الطيبة فيحبسها طلب المباهاة", "answer": "طلب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العين التي لا تفرح، لا تبصر الواقع.", "answer": "تفرح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس البخل حفظ المال بل إنفاقه بحكمة.", "answer": "البخل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تدني الشبع أفسد للبدن من إكثار الأغذية التي تعود عليه بالتخمة", "answer": "أفسد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المدير الناجح يقوم بـ .......... الموظف كي ........... من عطائه", "answer": "مجازاة - يزيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد انسان ضعيف بل يوجد انسان لم يكتشف مواطن ...... فيه", "answer": "القوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا شعرت بعد ...... بالرضا والثقة والاسترخاء فاعلم بأنه تم في جو من ......", "answer": "الحوار - الصراحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المناسبات الرياضية تساعد على اذكاء روح ...... وهذا يزيد من القدرة على ......", "answer": "المنافسة - الصبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما يوكل إليك عمل ولا تستطيع إنجازه لا تلم ....... واعرف مواطن قوتك واستعداداتك و ....... عنها لمن هو أهل به منك", "answer": "النظام - تنح" }
	],
	[
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "منذ أمد التاريخ قامت التقنية بتطوير حياة الناس أما الان فإن التقنية تغير قدرات الناس وطموحاتهم", "answer": "قدرات" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "من قرب السفيه وطرح أصحاب الحسب والمروءات استحق التكريم.", "answer": "التكريم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رواية : فيلم", "answer": "حليب : جبن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نعاس : نوم", "answer": "رطب : تمر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حوت : أخطبوط", "answer": "موز : بطيخ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فندق : سكن", "answer": "مستشفى : علاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إطلاع : ثقافة", "answer": "إعصار : دمار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طيور : أسراب", "answer": "جنود : كتائب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سفينة : ملاح", "answer": "غواصة : بحار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ممرض : طبيب", "answer": "مذيع : مخرج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طفل : أم", "answer": "تعليم : معلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ماء : إناء", "answer": "أخبار : صحيفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يتيم : لطف", "answer": "جاهل : تعليم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبسم : قبول", "answer": "تزاور : ود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أخفى : خبأ", "answer": "جاور : قرب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ممرض : طبيب", "answer": "مدرب : فريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يزور المستشفيات يعرف قيمة ...... ومن يزور السجون يعرف قدر .....", "answer": "الصحة - الحرية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عثرة القدم ....... من عثرة اللسان", "answer": "أسلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصندوق المليء بالجواهر لا يتسع ....... والقلب المليء بالحكمة لا يتسع ........", "answer": "للحصى - للصغائر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أقمت الحق فإن الجميع سوف ......... ولكن ليس شرطا أن .........", "answer": "يهابونك - يحبوك" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أنامل : بنان", "answer": "خصلة : شعر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لياقة : تمرين", "answer": "إبداع : تأمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بعوض : مستنقع", "answer": "حيوانات : حظيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نظارات : عين", "answer": "سماعات : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثوب : نسج", "answer": "قمح : طحن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جهل : علم", "answer": "ماء : يابسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توقع : تخمين", "answer": "اهتمام : حرص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حر : مكيف", "answer": "مطر : مظلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عشب : مطر", "answer": "حركة : طاقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جرجير : ورقيات", "answer": "طائرة : مواصلات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جنين : رحم", "answer": "بذرة : تفاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حافي : حذاء", "answer": "عار : ثوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حارس : مرمى", "answer": "جيش : دولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تدريب : إتقان", "answer": "علاج : شفاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نطاق : خصر", "answer": "عمامة : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلام : همس", "answer": "فواكه : تفاح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": " كلام : همس", "answer": "فواكه : كرز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رف : دولاب", "answer": "جبهة : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إقلاع : تحليق", "answer": "اتصال : تحدث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعد الاستثمار الناجح مستقبلا بأن يحقق عوائد في الماضي بمساعدة الموارد المتاحة في الحاضر", "answer": "الماضي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرياضي بعد التمرين يحتاج الى الماء بكمية متجانسة ليعوض الجفاف وما فقد من ماء", "answer": "متجانسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تغلق بابا يعجزك سده، ولا تطلق سهما يعجزك رده", "answer": "تغلق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معيار الظلم في معاملة الناس ان تتجنب معاملتهم بما تكره أن يعاملوك به.", "answer": "الظلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكبر هو اختصار لكلمتين: رد الحق وتقدير الخلق", "answer": "تقدير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن بعض الناس أن كل سرور ....... وكل حزن .......", "answer": "نعمة - نقمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفضل طريقة للتعرف على ....... الإنسان هي دراستها ويمكن للمدرسة أن ....... ذلك بالممارسة العملية", "answer": "حقوق - تعزز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن ....... الصناعي يسبب ضغط للإنسان لذا يجب علينا أن ....... عنه", "answer": "الضجيج - نبتعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا خير في ....... ضعيف كما لا خير في ....... ظالم", "answer": "عادل - قوي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللغة هي القاعدة الثقافية التي ......... الأمة و............كيانها", "answer": "تبني - تحمي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يتفاوت أفراد المجتمع ....... لا .......", "answer": "بالهمة - بالشكل" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "ازدهار الاسم التجاري ينقلب إلى كارثة اقتصادية متى بلغ حدا من ....... التي تجعل الناس ....... ذلك الاسم على كل المنتجات الشبيهة له.",
			"answer": "الشهرة - يعممون"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النجاح الحقيقي لا ....... إلا بالعمل .......", "answer": "يكون - الدؤوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التواصل مع الأجيال يكون عبر ....... لذلك يفضل الأخلاقيون الصدق لأنه مقياس الفضيلة ويمقتون ....... لأنه يطمس الحقائق.", "answer": "كلمة - الكذب" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محاولة النهوض من ....... خير لك من أن تداس وأنت ....... على الأرض.", "answer": "السقوط - راقد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السعادة ليست في الغنى فالأغنياء ............ الفقراء على .......... وراحة البال.", "answer": "يغبطون - الصحة" },
		{
			"correct": 1,
			"incorrect": 0,
			"question": " الإنسان يولد ثم يعيش ثم يموت لكن المجتمعات نفسها لا تنقرض بل ............. نفسها عن طريق التكاثر وهكذا يستمر ............. جيلا بعد جيل ",
			"answer": "تحفظ - البقاء"
		},
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "الإنسان يولد ثم يعيش ثم يموت لكن المجتمعات نفسها لا تنقرض بل ............. نفسها عن طريق التكاثر وهكذا يستمر ............. جيلا بعد جيل ",
			"answer": "تجدد - البقاء"
		},
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حين تفهم ............... ستبدأ بصنع ............... الخاص", "answer": "أفكارك - واقعك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القلم ترجمان القلب وهو بريد ............. وبه خطت .............", "answer": "اللسان - المقادير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبدو الشمس كالنار ..... وتبدو السماء كالبحر ...... الأطراف.", "answer": "المتوهجة - المترامية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "افعل الخير فإن صغيره .................. وقليله ................", "answer": "كبير - كثير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ضرس : أسنان", "answer": "فصل : مدرسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هلال : بدر", "answer": "بذرة : شجرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "برد : زكام", "answer": "ضيق : ازدحام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خياط : مقص", "answer": "معلم : قلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاجة : ضرورة", "answer": "كسل : عجز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قائد : جندي", "answer": "مدرب : لاعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المهد : اللحد", "answer": "البداية : النهاية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عمارة : طوابق", "answer": "قوم : رجال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "هدم : بناء", "answer": "ابعاد : ادناء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جبل : كهف", "answer": "رأس : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سلام : تحية", "answer": "صه : زجر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حديد : خزينة", "answer": "جلد : حقيبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسد : قوة", "answer": "صقر : رؤية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دعج : عين", "answer": "فلج : أسنان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خضروات : فجل", "answer": "حشرات : فراشة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أردت النجاح لأولادك فألقي عن أكتافهم المسؤولية", "answer": "عن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغفوة على أضواء الشموع وأمامك كتاب مفتوح هي المتعة الحقيقية.", "answer": "الغفوة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "المجتمعات لا تنقرض بل تجدد نفسها عن طريق التناسل", "answer": "تنقرض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إخوان الخير كحطب النار يحرق بعضه البعض", "answer": "الخير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تحقرن من الخير شيئا فإن صغيره صغير وقليله كثير.", "answer": "صغير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشمس منجم من نار لكنها تمنح النور فروعه المخلوق فيما يعطيه وليس فيما يبذله.", "answer": "يبذله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الابتسامة هي اللغة الوحيدة التي تعرفها بعض شعوب العالم", "answer": "بعض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ألقى الشاعر شعره أمام الجمهور فتأثروا بما شاهدوه من جزالة شعره", "answer": "شاهدوه" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سوق : شراء", "answer": "محكمه : قضاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تيمم : فقه", "answer": "تضاريس : جغرافيا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائر : ريش", "answer": "انسان : قماش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محكمة : قاضي", "answer": "مسرح : ممثل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نقود : شراء", "answer": "ثلاجة : تبريد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغفوة على أضواء الشموع وأمامك كتاب مفتوح هي المتعة الحقيقية.", "answer": "الغفوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن الصغير أن السعادة في البذل، ثم يكبر ويكتشف أن السعادة في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكتاب خير ..... فهو لا ينافق ولا يعاتب إذا .......", "answer": "جليس - جفوته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تعاتب نفسك على الفشل ولكن عاتبها على عدم .....", "answer": "المحاولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يتم عمل والـ ....... مفقود ولا يكون فشل والـ ........ موجود", "answer": "التعاضد - الاتحاد" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسجد : طمأنينة", "answer": "منتزه : استجمام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جبل : قلعة", "answer": "مطار : برج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وبر : جمل", "answer": "حراشف : سمك" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عداوة : خصومة", "answer": "تكبر : ازدراء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خزانة : ملابس", "answer": "ديوان : قصائد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "كلب : حراسة", "answer": "قدم : مشي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وردة : رائحة", "answer": "نار : حرارة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جليس : تأثير", "answer": "معلم : توجيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قمر : رمق", "answer": "بحر : رحب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نظرة الأطفال حادة رقيقة لذلك تجدهم يبتعدون عن الأشخاص الجدد الذين يثيرون شكوكهم", "answer": "رقيقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن قلة تربية الأبناء يجعل الأخلاق تتسامى اجتماعيا", "answer": "تتسامى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشكوى هي التعبير الخفي عن عدم الرضا بالواقع أو القناعة به", "answer": "الخفي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصديق الحقيقي من يقوم باستحضار هفواتك ويقف بجانبك في مواجهة مصاعب الحياة", "answer": "استحضار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دولة الباطل ساعة ودولة الحق إلى انتظار الساعة", "answer": "انتظار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأرواح تحتاج قوتها من الأدواء كما تحتاج الابدان قوتها من الغذاء.", "answer": "الأدواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يستطيع الإنسان الناجح أن يحول الفشل إلى نجاح كما يصنع من الليمون الحامض عصيرا حامضا.", "answer": "حامضا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "اسعد الناس من يبذل لنفسه الكثير", "answer": "لنفسه" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": " المبدع هو الذي يبدع في مجال معين ويكتشف حقيقة معروفة بين الناس", "answer": "معروفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العلم مصدر ...... الشعوب وتقدمها وهو ..... حضارتها ودعامة مجدها.", "answer": "رقي - روح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خروج الإنسان من دائرة ....... الضيقة في ايثار نفسه إلى دائرة اعم واشمل في محبة الآخرين لهو ....... خلقي كريم", "answer": "أنانيته - ارتقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القوة ..... للأمة الإسلامية تكمن في ........ وليس فقط في عددها أو ثروتها", "answer": "الحقيقية - وحدتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تقتضي ...... الصحة بأن ينام الشخص أفقيا لكي ...... العضلات ويكسب حرية الاسترخاء", "answer": "قواعد - يريح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يحاول الناس ........... ذات البين ........ الرحمة والتآلف", "answer": "اصلاح - لإشاعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كن صاحب ...... واضحة تعينك على الاستمتاع بسعيك وتحمل ما يأتيك لأجلها من ....... بروح الصابر المتفائل", "answer": "رؤية - متاعب" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "يؤكد لنا التاريخ مرة أخرى أن ............ هو القوة الأكثر تأثيرا في مسار حياة الشعوب واتجاهاتها وقيمها ويعمل بنفس قوة .............",
			"answer": "الإعلام - السلاح"
		},
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أسهم ............ العرب والمسلمون في النهوض بالحضارة ........", "answer": "العلماء - الإنسانية" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "خير الكلام ما كان ......... قليله عن كثيره", "answer": "يغنيك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجعل الرياضة ..... يومية حتى تحصل على ...... صحي", "answer": "عادة - جسم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "يعيش البخيل حياة ...... ويحاسب يوم القيامة محاسبة .......", "answer": "الفقراء - الأغنياء" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثمرة : شجرة", "answer": "بيضة : بطة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نشاط : كسل", "answer": "مشهور : مغمور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليل : نهار", "answer": "شمال : جنوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسجد : مدينة", "answer": "أزهار : حديقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثوب : ستر", "answer": "خزانة : حفظ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كسل : نشاط", "answer": "شمال : جنوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حافلة : قطار", "answer": "كوخ : خيمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رأس : عين", "answer": "جبل : كهف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سفينة : بحر", "answer": "كتيبة : معركة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دعامة : سقف", "answer": "صلاة : إسلام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضجيج : سكون", "answer": "مرتفع : منخفض" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نجم : فلك", "answer": "معتمرين : مطاف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تغريد : طائر", "answer": "شخير : نائم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "منارة : مسجد", "answer": "علم : دولة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "وزارة : بيان", "answer": "مجلة : تقرير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طعام : ضيف", "answer": "صدقه : فقير" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "يمثل الحفاظ على ...... الإنسان حجر الزاوية الأساس في استقرار أي مجتمع بشري فأينما وجد شعب مستقر وجد انسانا ......... على حقوقه",
			"answer": "حقوق - مطمئنا"
		},
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "كان عمر بن الخطاب يهتم بـ ......... فلا يحابي غنيا ولا يمالي ......", "answer": "الفقراء - وجيها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا نعرف ........ المعلم الا إذا نظرنا إلى الفرق بين ....... والأمي وهذا الفرق بسبب المعلم أيضا", "answer": "فضل - المتعلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثرة ......... على الأشخاص في ............ من السلوك المقيت الذي لا يتصف به العقلاء", "answer": "الثناء - وجوههم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النوم هو الذي ........... به الأطباء ليكون الجسم ........ في الليل", "answer": "نصح - معافا" },
		{
			"correct": 1,
			"incorrect": 0,
			"question": "تقوم المراكز الإسلامية في العالم بدور ..... نظرا لتعدد أنشطتها وتنوع مجالاتها، مما جعلها دوحة إيمانية .... المسلمون في هذه الدول",
			"answer": "ريادي - يتظللها"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المنغوليين جنس من البدو الرحل في آسيا الصغرى يعيشون ....... في الإقليم المنغولي في الصين", "answer": "متنقلين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اشتهر المسلمون في الأندلس بحضارة ....... ويطلبه طالب ........", "answer": "علمية - معرفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اقبلت الدنيا على المرء ........ محاسن غيرة وإذا ادبرت ........... محاسن نفسه", "answer": "منحته - سلبته" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نطفة : علقة", "answer": "طالب : موظف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبضع : بقالة", "answer": "دراسة : فصل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بعوض : مستنقع", "answer": "حيوانات : حظيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ساعة : دقيقة", "answer": "وجه : خال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عثرة : زلة", "answer": "هفوة : سقطة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "حرب : شهداء", "answer": "إهمال : خطأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ابتسامة : ضحكة", "answer": "قرية : مدينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خروف : صوف", "answer": "حمامة : ريش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حذاء : قدم", "answer": "قبعة : رأس" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "خطبة : حماس", "answer": "غضب : غيظ" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طالب : موظف", "answer": "ثمر : مزرعة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إدارة : تخطيط", "answer": "كتابة : تنسيق" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مدينة : دولة", "answer": "يوم : شهر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جريدة : مقال", "answer": "كلمة : حرف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "نمر : ضبع", "answer": "برتقال : موز" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إطلاقًا : دائمًا", "answer": "حسن : قبح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": " خطبة : حماس", "answer": "ذكر : طمأنينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "ربح : تجارة", "answer": "ثمر : زراعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "مذياع : صوت", "answer": "سحاب : برق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لولا الغدر لما وجد الوفاء وإذا كان الغدر في الناس موجودا فالثقة ببعضهم عجز.", "answer": "ببعضهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تنخدع بالملابس أو المظاهر فمن أراد البحث عن اللؤلؤ فليقصد الشاطئ", "answer": "الشاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سافرت مع والدي طلبا لرضاه ومحبة له ورغبة عنه", "answer": "عنه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الدول الصناعية الكبرى تتعرض للأمطار الحمضية والقطع الجائر للغابات مما أدى الى ظهور مشكلة الفقر", "answer": "الفقر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الراعي الغافل يضيع على الذئب أحلامه الشرهة", "answer": "الغافل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "من أحسن إلى الناس قطع أعناقهم بمعروفه", "answer": "قطع" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "النجاح أن تغرس ويحصد الآخرون لا أن تزرع ما زرعه الآخرون.", "answer": "تزرع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "أحسن إلى الناس تستعبد جيوبهم فطالما استعبد الإنسان إحسان.", "answer": "جيوبهم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جميل أن يكون لك حاسدا تذهب إليه متعكرا وترجع صافيا", "answer": "حاسدا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سبب الخلاف فيما بينهم هو عدم التفاهم والاتفاق في وجهات النظر.", "answer": "والاتفاق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "العظمة في هذه الحياة ليست في التعثر، ولكن في الاستسلام بعد كل مرة نتعثر فيها.", "answer": "العظمة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أقامت الدول المتقدمة محطات تعمل بالطاقة الشمسية تحسبا لإنخفاض قيمة الاستهلاك الكهربائي", "answer": "لانخفاض" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "من عرف سرك فقد .............", "answer": "أسرك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "المستلهم هو من يستفيد ....... لأن الإنسان يعرف أنه تلميذ في الدنيا", "answer": "التجربة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن من ...... الدنيا إنها ..... من لا يستحقها.", "answer": "وضاعة - تعطي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قراءة بدون ..... مثل كتابة بدون …....", "answer": "فهم - نقط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التسامح بينك وبين ........ من أهم الطرق لـ .............", "answer": "نفسك - السعادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اتخاذ القرار الصائب ينمو بـ ....... و .......", "answer": "الممارسة - التجربة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أعط الطفل شيئا من ...... لكي يعبر عن نفسه ولا يصبح ......", "answer": "الحرية : مكبوتا" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرياء : الصدق", "answer": "الكبر : التواضع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تصحيح : نظر", "answer": "قسطرة : قلب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حارس : مرمى", "answer": "حادثة : رواية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شم : حواس", "answer": "طائرة : نقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثير : قليل", "answer": "وافر : نادر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عبادات : صيام", "answer": "آثام : عقوق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "نهار : عمل", "answer": "كتاب : معلومة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسبح : ماء", "answer": "كرة : هواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تذوق : حواس", "answer": "شمس : مجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قائد : حنكة", "answer": "مدير : قيادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معول : هدم", "answer": "منجل : حصاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منجل : زرع", "answer": "مقص : قماش" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ذكر : طمأنينة", "answer": "حر : عرق" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أصلح : أفسد", "answer": "أبرم : نقض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عود نفسك على الفرحة حتى تعتاد هي عليك، أشعر نفسك بالأمل حتى تجد الدنيا بين يديك، أحزن بما لديك حتى يأتيك أكثر مما تتخيل.", "answer": "أحزن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "ليست الشجاعة أن تقول كل ما تعتقد، إنما الشجاعة أن تعتقد كل ما تظن", "answer": "تظن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العلماء العظماء لا يعاملون من يخطئ عليهم بخلاف عمله بل يحسنون إليهم ويعفون عن إساءتهم", "answer": "بخلاف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليست الدنيا فرصة ولا فرصتين فمع مغيب الشمس لك فرصة وخطوة إلى الأمام", "answer": "مغيب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أقامت الدول المتقدمة محطات تعمل بالطاقة الشمسية تحسبا لانخفاض قيمة الاستهلاك", "answer": "لانخفاض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل شيء يستحق فرصة أولى إلا الحب والصدق والثقة", "answer": "أولى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الجاهل يكتم السر ويصدق كل الناس ويغضب من غير شيء", "answer": "يكتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان المنظم هو الذي يفعل ما يشاء وقتما يشاء", "answer": "المنظم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "علمتني الحياة أن أكون مفضالا وأن أترقب المقابل حتى لا أصدم بالجحود.", "answer": "أترقب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليست الشجاعة في عدم الشعور بالبطولة وإنما في القدرة على التغلب على ذلك الشعور", "answer": "بالبطولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا قدمت معروفا لصاحبك فاحذر أن تمن عليه، وإن قدم إليك معروفا فاحذر أن تتركه", "answer": "تتركه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأمم التي تمر بها لحظات ....... تجعلها تتفرق ثم يأتي ........... ليسهموا في إعادة توحيدها", "answer": "حاسمة - الحكماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "......... السعيدة تكون بـ .......... بين الزوجين مما يقوي الحب بينهم", "answer": "الزيجات ـ الاحترام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "....... الكاذب والصادق في قولهما: ''أنا صادق'' و ...... في فعلهم", "answer": "اتفق ـ اختلفا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قد تأتي القسوة من ....... وقد تأتي الرقة من ........", "answer": "محب - مبغض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من ......... كلامه ........ خطؤه", "answer": "كثر ـ كثُر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الابتسامة كلمة ........ بغير ...........", "answer": "طيبة ـ حروف" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حققت وسائل النقل الحديثة الراحة، مما أدى إلى تخطي يسر السفر.", "answer": "يسر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يستطيع الذكي أن يتظاهر بالغباء ولكن العكس يكون سهلا جدا", "answer": "سهلا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تبالغ في اصطفاء أصدقاءك خشية أن يكون لديك أعداء حينئذ سوف تكون خلوا من الأعداء ", "answer": "الأعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من المهم أن نعرف ضحك الطفل؛ لأنه يكون ترجمة لشعوره بالألم.", "answer": "ضحك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا استخدمت شخصا فشك فيه، فإذا شككت فيه فلا تستخدمه", "answer": "فشك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نظرا لقلة مصادر المياه فقد اتجهت المملكة إلى تحلية مياه الآبار", "answer": "الآبار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن الصغير أن السعادة في البذل ولكن يدرك في الكبر أنها في العطاء", "answer": "البذل" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "هناك أنواع للعمى الخلقي والأشخاص المصابون بالعمى الكلي هم الذين لا يميزون بين النور والظلام أما الأشخاص المصابون بالعمى الجزئي يتمكنون من رؤية ضعيفة تكون مفيدة لهم في بعض الأغراض ويولد أناس قادرون على الرؤية وهم المصابون بالعمى الخلقي.",
			"answer": "قادرون"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلة الرؤية ليس مقياسا للمحبة فهناك أناس يسكنون القلب رغم قلة اللقاء بهم.", "answer": "قلة (الأولى)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قدم : حذاء", "answer": "رأس : عمامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رحيق : زهرة", "answer": "ثمرة :  شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محبة : مودة", "answer": "شح : بخل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غواصة : ماء", "answer": "صقر : هواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كتاب : كلمات", "answer": "يد : أصابع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قوة : ضعف", "answer": "انتصار : هزيمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "خطبة : ذكر", "answer": "مقال : وعظ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استصغار : احتقار", "answer": "تعظيم : تقدير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ركض : إنهاك", "answer": "خطوبه : زواج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جنين : رحم", "answer": "بذرة : تفاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يسهر : يتعب", "answer": "يأكل : يشبع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلم : كتابة", "answer": "سكين : قطع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معلم : مدرسة", "answer": "منقذ : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبيض : أسود", "answer": "صح : خطأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دوي : انفجار", "answer": "خرير : ماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الذين ......... بالصواب عند طوفان ....... هم الرجال الذين يقوم البناء على عقولهم وكواهلهم معا.", "answer": "يجهرون ـ الخطأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكتاب خير ..... فهو لا ينافق ولا يعاتب إذا .......", "answer": "جليس - جفوته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس العلم ما خزنته ........ وإنما العلم ما خزنته ..........", "answer": "الدفاتر ـ الصدور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من لم يتعلم في ......... لم يتقدم في .........", "answer": "صغره ـ كبره" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مؤدب ......... ومعلمها أحق بالإجلال من مؤدب ........ ومعلمهم", "answer": "نفسه ـ الناس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يستريح المال إلا في جيوب ........", "answer": "البخلاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قوة الطمع ........ الأماني تكون بقوة ..........", "answer": "لبلوغ ـ الاجتهاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سأل الإسكندر أحد الحكماء: بم يعرف الرجل أصدقاءه؟ قال: بالشدائد لأن كل أحد في ...... صديق", "answer": "الرخاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "........ الناس قيمة ........ علما.", "answer": "أقل ـ أقلهم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أربعة ......... المرء: العلم، والأدب، والصدق، والأمانة", "answer": "يسودون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبدو الشمس كالنار ......، وتبدو السماء كالبحر ......الأطراف.", "answer": "المتوهجة - المترامي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "التجارب تنمي ........ وتجعل العاقل ..........", "answer": "المواهب ـ حكيما" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "الفقر ليس بفقدان ........ بل بفقدان ..........", "answer": "الذهب ـ الأدب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما كان ........... الإنسان جميلا صار .......... أجمل", "answer": "باطن ـ ظاهره" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يتم عمل والـ ....... مفقود ولا يكون فشل والـ ........ موجود", "answer": "التعاضد - الاتحاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من جرب حلاوة ....... تحمل ....... الصبر", "answer": "النجاح - مرارة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قوة الطمع .............. الأماني تكون بقوة ..............", "answer": "لبلوغ - الاجتهاد" }
	],
	[
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تحدث : إنصات", "answer": "قراءة : استيعاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طاقة : حركة", "answer": "تمرين : لياقة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "رضيع : أم", "answer": "جيش : قائد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إهمال : فشل", "answer": "جهد : تعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قرد : تسلق", "answer": "ثعبان : زحف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تين : مشمش", "answer": "بصل : ثوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خيط : ثوب", "answer": "خرزة : مسبحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليل : نهار", "answer": "ذهاب : إياب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شارع : رصيف", "answer": "بحر : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أنياب : تكشير", "answer": "جبين : تقطيب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غمد : سيف", "answer": "حذاء : قدم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طرفة : ضحكة", "answer": "غلظة : نفور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرسي : خشب", "answer": "سلسلة : حديد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وجع : ألم", "answer": "مقدام : شجاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن أغلب حالات الفشل تحدث عندما تكاد تصل إلى الفشل ثم تستسلم", "answer": "الفشل (الثانية)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الخطأ طبيعة بشرية ويجب التعلم من أخطاء الأخرين لأن الحياة لا تكفي لارتكابها جميعا", "answer": "لارتكابها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صديقك الحقيقي من ينشر عيوبك لتتفاداها", "answer": "ينشر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحسن الفضائل الصمت: به تتحدث للآخرين فتعرف عيوبهم، وتخفي عيوبك", "answer": "تتحدث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إخوان الخير كحطب النار يحرق بعضه البعض", "answer": "الخير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تواجه مشاكل سيئة، فكر في النعم التي أنعم الله بها عليك وستغير تفكيرك بشكل عقيم", "answer": "عقيم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ينبغي تجاهل سلوك العدوان والعناد في الحالات الشديدة وعدم الدخول في جدال مع الطفل", "answer": "الشديدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكرام هم الذين يفضلون الموت جوعا على أن يحافظوا على كرامتهم، أو يريقوا ماء وجوههم", "answer": "يحافظوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محافظة الإنسان على قيمه الأخلاقية صعب، إلا إذا تعرض لموقف يتصادم معها", "answer": "صعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تكمن ....... في ........ الانجاز", "answer": "السعادة - متعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العرب كونوا علاقات مع القبائل المجاورة ورحلة الشتاء والصيف .......... إحدى تلك ............. القوية", "answer": "تمثل - العلاقات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن التدريب ............... يؤدي إلى مهارة ..............", "answer": "المكثف - الإتقان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعد الوعي من ........... الأمور حيث يقي من ........... والامراض", "answer": "أفضل - التدخين" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": " يعد الوعي من ........... الأمور حيث يقي من ........... والامراض", "answer": "أهم - الأوبئة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من ........... في غيابك ......... في حضورك", "answer": "ذمك - خشيك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعد ...... من وسائل ....... وانتقال المعلومات", "answer": "الفضائيات - الاتصال" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حفيف : أشجار", "answer": "صرير : باب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أهملت : قصرت", "answer": "قبلت : وافقت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجتهاد : نجاح", "answer": "تواضع : محبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صحراء : فلاة", "answer": "يأس : قنوط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سهم : رمي", "answer": "كلمة : نطق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يد : إصبع", "answer": "قصيدة : بيت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شجر : حفيف", "answer": "أبواب : صرير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سفينة : مرساة", "answer": "شجرة : جذور" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صلح : رضا", "answer": "شحناء : عداوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لبنان : صيدا", "answer": "السعودية : جدة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ورقة : كتاب", "answer": "يوم : سنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نواة : تمرة", "answer": "فكرة : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جنين : بطن الأم", "answer": "مصر : أفريقيا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صحفي : صحيفة", "answer": "محاضر : جامعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قشطة : حليب", "answer": "مربى : فواكه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قاضي : عدل", "answer": "معلم : تربية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أشجار : غابة", "answer": "بيت : قصيدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبيض : نقاء", "answer": "أسود : حقد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سفينة : بحر", "answer": "فكرة : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يحمل نفسه فوق طاقتها كان مصير عمله إلى البقاء", "answer": "البقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا جالست العلماء فكن أحرص على أن تسمع أكثر منك على أن تصمت", "answer": "تصمت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جمل نفسك بالخلق الحسن كما تجمل طبعك باللباس الحسن", "answer": "طبعك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأم أشد عطفا بولدها والأب أشد حرصا على مصلحته ومن نعم الله علينا توقيرهما له", "answer": "توقيرهما" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عيوب الجسد يسترها متر من القماش، اما عيوب الفكر يكشفها آخر نقاش", "answer": "آخر" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 1,
			"question": "مثل المتعلم غير المتأدب كمثل شجرة عارية لا تورق ولا تثمر قد انتصبت للناس في ملتقى الطرق تعترض الرائح وتصد سبيل ...... فلا الناس بظلها يستظلون ولاهم من شرها .........",
			"answer": "الغادي - ناجون"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أردأ الصفات الحسد، فالحسود يسعى على من ....... إليه ويبغي العوائل لمن ........ عليه", "answer": "أحسن - أنعم" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى الضوء ولو كان ........ والمتشائم أحمق فمن حمقه.............", "answer": "بعيدا - يطفئه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العالم ......... لديه من العلم الكثير فكلما كانت الأرض ......... ارتفع بها مقدار الماء", "answer": "المتواضع - منخفضة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل .............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بيت العنكبوت ................ البيوت لكنه أثبت أنه ......... من الحديد", "answer": "أضعف - أقوى" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "...... لكي ....... التقدم يجب أن ينمى في مواطنيه ملكات الاستنتاج عن طريق الملاحظة", "answer": "المجتمع - يحقق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثرة الكلام لا تخلو من ........... والذي يمسك لسانه انسان ............", "answer": "معصية - عاقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا نقلت كلاما عن أحد فاحرص على أن تنسبه له وأن تتحرى ........ في ذلك، فإن مجانبة ........ مسخطة عظيمة ", "answer": "الدقة - الحقيقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سرير : نوم", "answer": "ملعقة : حساء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نجار : منجرة", "answer": "معلم : فصل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يوم : أسبوع", "answer": "بنت : أسرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حقل : نفط", "answer": "مزرعة : ثمار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "لبن : ضرع", "answer": "رحيق : زهرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شبيه : نظير", "answer": "ريادة : قيادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مزرعة : ثمار", "answer": "سوق : بضائع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورقة : قلم", "answer": "لوحة : ريشة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "كتب : علم", "answer": "آثار : سياحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حمضيات : برتقال", "answer": "بهارات : فلفل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جوع : غذاء", "answer": "فقر : مال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "عقل : تفكر", "answer": "قلب : رحمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصفر : فاقع", "answer": "أسود : حالك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مقص : قماش", "answer": "ملعقة : حساء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قبعة : رأس", "answer": "قفاز : يد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الاهتمام بالقديم يمنع الشخص من التجديد مختارا كان أو راضيا", "answer": "مختارا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفسك أمانة عليك فيجب اخفاؤها من كل مكروه", "answer": "اخفاؤها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شخصية الفرد لها عدة صفات منها صفات جسمية مثل حسن الهيئة وعقلية مثل التعمق في التفكير وأخرى نفسية ومنها الصدق والطول والأمانة", "answer": "الطول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثرة النظر في الصورة يمنحها ميزتها.", "answer": "يمنحها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 1,
			"question": "قمة العظمة أن تبكي وفي عينك ألف دمعة، وقمه الصبر أن تسكت وفي قلبك جرح يتكلم، وقمه الألم أن يجرحك من تحب، وقمه الحب أن تحب من جرحك",
			"answer": "تبكي"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نادرا ما يتعرض الطالب للنجاح إذا درس بشكل جيد.", "answer": "للنجاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من غير الجيد للمعلم تربويا وماديا ان يتخلى عن صفة من صفات القيادة", "answer": "ماديا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن دخل الفرد في الدول المصدرة للبترول أقل من بقية دول العالم.", "answer": "أقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة أطول من أن تقضيها في تعداد ارتكاب الناس الأخطاء في حقنا.", "answer": "أطول" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حوت : أخطبوط", "answer": "موز : بطيخ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جنين : طفل", "answer": "بذرة : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسرع : سبق", "answer": "اجتهد : تفوق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شراء : نقود", "answer": "حكمة : تجربه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حوت : بحر", "answer": "نجوم : سماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبكة : موقع", "answer": "صحيفة : خبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سر : جهر", "answer": "تقلص : تمدد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مزلاج : باب", "answer": "مئذنة : مسجد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قمر : خسوف", "answer": "ورد : ذبول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسك : عطور", "answer": "نخلة : أشجار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أم : عطف", "answer": "غذاء : طاقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ديوان : قصائد", "answer": "أطلس : خرائط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قرن : عام", "answer": "شهر : يوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يبيع : يشتري", "answer": "ينام : يصحو" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يقين : شك", "answer": "ينام : يصحو" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "علاج : شفاء", "answer": "تدريب : إتقان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معيار الظلم في معاملة الناس أن تتجنب معاملتهم بما تكره أن يعاملوك به.", "answer": "الظلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التسامح والصداقة وجهان لعملة واحدة فسامح عدوا واحدا تكسب أعداء كثيرين", "answer": "أعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يعرف قيمة الأماني لن يتمنى إلا المال.", "answer": "المال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبشع مذبحة حدثت بعد الحرب العالمية الثانية هي المذبحة العرفية ضد مسلمي البوسنة والهرسك", "answer": "العرفية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن الصغير أن السعادة في البذل، ثم يكبر ويكتشف أن السعادة في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الطريق لإعاقة النجاح أن تحب ما تعمل.", "answer": "لإعاقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يندفع بعض الناس للكذب لإعطاء نفسهم قدرا أقل من الواقع.", "answer": "أقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العمل أمر ثمار الحياة والصديق الصدوق من أروع الهبات في معترك الحياة", "answer": "العمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مر على المسلمين زمن كانوا يعانون فيه من قيود الاستعمار والتطور.", "answer": "التطور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغفوة على أضواء الشموع وأمامك كتاب مفتوح هي المتعة الحقيقية.", "answer": "الغفوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد رجل فاشل بل يوجد رجل بدأ من القمة وثبت فيها", "answer": "القمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الماء ........... لا يطيب به ..............", "answer": "الكدر - العيش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس هناك رجل ............ لكن هناك رجل بدأ من ........... وثبت فيه.", "answer": "فاشل - القاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التردد مرض يصيب الإنسان في حياته ............ فيشل يده وعقله ويتركه .......... للألم.", "answer": "العملية - فريسة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تبلغ المرأة بـ ........... مالا يبلغه الرجل بـ ...............", "answer": "ضعفها - قوته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القلم ترجمان القلب وهو بريد ............. وبه خطت .............", "answer": "اللسان - المقادير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكتاب خير ............ حتى لو ...........", "answer": "جليس - جفوته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللغة هي القاعدة الثقافية التي ......... الأمة و .......... كيانها", "answer": "تبني - تحمي" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سعادة : بهجة", "answer": "سرور : مسرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلمة : حرف", "answer": "طائرة : جناح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجوم : مضيئة", "answer": "جبال : رواسي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فرس : سرج", "answer": "حمار : بردعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "إقبال : إدبار", "answer": "إيجابي : سلبي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معلم : مدرسة", "answer": "منقذ : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بعوض : مستنقع", "answer": "حيوانات : حظيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لياقة : تمرين", "answer": "إبداع : تأمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توقع : تخمين", "answer": "اهتمام : حرص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وبر : ناقة", "answer": "ريش : حمامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هدية : علبة", "answer": "لوحة : شارع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ديوان : قصائد", "answer": "أطلس : خرائط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خضروات : فجل", "answer": "حشرات : فراشة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كبير : ضخم", "answer": "طويل : ممتد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فشل : تقاعس", "answer": "ضعف : تفرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فراش : نوم", "answer": "ملعب : لعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفضل طريقة للتخلص من العادات السيئة هي ألا تربط بينها وبين المواقف الوخيمة التي حدثت بسببها", "answer": "ألا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تغلق بابا يعجزك سده، ولا تطلق سهما يعجزك رده", "answer": "تغلق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التسامح والصداقة وجهان لعملة واحدة فسامح عدوا واحدا تكسب أعداء كثيرين", "answer": "أعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأمور الكبيرة إذا توازعتها الأيادي وتقاسمتها المهام خفت مهما عظم أمرها", "answer": "المهام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أذنب العبد ثم تاب لم يزدد من الله إلا بعدا", "answer": "بعدا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الطريق لإعاقة النجاح أن تحب ما تعمل.", "answer": "لإعاقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اردت أن تعرف الإيثار الحقيقي انظر كيف يعاملك أعداؤك", "answer": "أعداؤك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أعرف أن الأمس هو شيك تم سحبه والغد هو شيك مؤجل أما الحاضر فهو السيولة الوحيدة المتوفرة لذلك خزنه بحكمة", "answer": "خزنه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرياضي بعد التمرين يحتاج الى الماء بكمية متجانسة ليعوض الجفاف وما فقد من ماء", "answer": "متجانسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ينتشر في المغرب العربي المذهب الفقهي المالكي دون الأديان الأخرى.", "answer": "الأديان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النجاح الحقيقي لا ....... إلا بالعمل .......", "answer": "يكون - الدؤوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا ينفع ....... في حل المشكلات الاقتصادية .......... وحده هو الحل.", "answer": "التنظير - فالعمل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إذا لم ....... أن تفعل شيئا جديدا أبعد مما قد أتقنته فإنك لن ........ أبدا", "answer": "تحاول - تتقدم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مادام ........ لا يبلغ حد التأنق المفرط فهو من ....... التي أباحها الله لعباده", "answer": "التجمل - الزينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل .............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العالم يعتز ...... وينسى .......", "answer": "بإنجازه - نسبه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنما كان دواء ....... هو ..........", "answer": "التعب - الراحة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المصيبة واحده فإذا صبرت أصبحت اثنتين.", "answer": "صبرت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسوأ ما يواجه العمل الفردي هو الاتكال يدفع صاحبه للتخلي عن مهامه لبعض الأعضاء", "answer": "الفردي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التسويف من الأعمال الجليلة، فهو سم الأعمال وعدو الكمال.", "answer": "الجليلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن لا نستطيع تغيير ماضينا ولكن أغلبيتنا خائفون على تغيير مستقبلنا.", "answer": "خائفون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تغرس ويحصد الآخرون خير من أن تزرع ما زرعه الاسبقون.", "answer": "تزرع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ينتشر في المغرب العربي المذهب الفقهي المالكي دون الأديان الأخرى.", "answer": "الأديان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لأن يقال لك عيب عليك ما فعلت أعظم بكثير من أن يقال لك حرام عليك ما فعلت.", "answer": "أعظم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تصبح القوانين صارمة يصبح الالتزام بها سهلا.", "answer": "سهلا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العظمة في هذه الحياة ليست بالتعثر بل بالاستسلام بعد كل مرة تتعثر فيها.", "answer": "الاستسلام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلل من الاستشارة لتفكر بعدة عقول، فإن من استغنى برأيه ضل.", "answer": "قلل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العولمة هي إخراج الشيء من ........ المحدود إلى ........ العالم بأسره", "answer": "حيزه - آفاق" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الحياة مدرسة الالتحاق بها .........، والتعلم فيها ..........", "answer": "فرض - اجباري" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أقمت الحق ............... الناس جميعا، وليس من الشرط أن .............", "answer": "هابك - يحبوك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قطرة الماء تثقب الحجر لا بـ ......... ولكن بـ ....... السقوط", "answer": "القوة - مواصلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "في زمن الأكاذيب، قول الحقيقة يعد أمرا ..........", "answer": "بطوليُا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استطاع العلم منذ ....... بعيد أن يصنع طريقة .......لحفظ بصمات الأصابع.", "answer": "عهد - خاصة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تكبر سنا فهو ............، أما أن تكبر ............... فهو اختياري.", "answer": "إجباري - عقلا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خط : نسخ", "answer": "أدب : شعر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اختبار : قلق", "answer": "موت : حزن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جدب : مجاعة", "answer": "طوفان : غرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فول : بقوليات", "answer": "حافلة : مركبات" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صاحب : صديق", "answer": "عراك : قتال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صيام : إفطار", "answer": "نار : رماد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اسلوب : تنميق", "answer": "حديقة : تنسيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل : الطفل", "answer": "الحصان : المهر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "إمساك : إنفاق", "answer": "بلاء : معافاة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دراجة : سير", "answer": "متر : قياس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثقافة : نشر", "answer": "مجتمع : بناء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "آثار : أهرامات", "answer": "مكسرات : لوز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قراءة : ثقافة", "answer": "مشي : لياقة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قهوة : بن", "answer": "علم : معلومات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مصرف : مال", "answer": "مولد : طاقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أجهزة : حاسب", "answer": "معادن : نحاس" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ساعة : وقت", "answer": "ثلاجة : تبريد" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وضوء : اسباغ", "answer": "صلاة : خشوع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فاكهة : عصير", "answer": "ذهب : خاتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فهرس : بحث", "answer": "طريق : سفر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وبر : إبل", "answer": "قشرة : برتقالة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هلال : بدر", "answer": "بذرة : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مزرعة : بئر", "answer": "مخبز : فرن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قهوة : كوب", "answer": "حليب : علبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إسطبل : خيل", "answer": "غمد : سيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سيف : حسام", "answer": "أسد : ضرغام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفعى : لدغ", "answer": "نحل : لسع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أنا : هو", "answer": "نحن : هم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صخر : صلابة", "answer": "سكر : حلاوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حارس : مرمى", "answer": "حادثة: رواية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صبح : نهار", "answer": "غسق : ليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بقرة : حليب", "answer": "نحلة : عسل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دعاء : استجابة", "answer": "دواء : استفادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محاولة النجاح إنجاز، والوصول إلى الفشل هو نجاح آخر.", "answer": "الفشل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هجرة الأدمغة لبلاد الغرب للحصول على الدعم المالي والتقني يجب ان تنحى.", "answer": "تنحى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المقاومة على الوصول إلى القمة إنجاز، والإنجاز الآخر هو الوصول إلى القمة.", "answer": "المقاومة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من علت همته طال همه.", "answer": "طال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المعلم الجيد هو الذي يحطم الطالب للوصول للمجد في المستقبل", "answer": "يحطم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تقدم الدولة خدمات بأسعار غير متهاودة لإرضاء جل احتياجات المواطنين.", "answer": "غير متهاودة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجتمعت حكماء العرب والعجم على أربع كلمات لا تحمل بطنك مالا يطيق ولا تعمل عملا ينفعك ولا تغتر بامرأة ولا تثق بمال ولو كثر.", "answer": "ينفعك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الخواطر أفكار ترد على القلب منها الإيجابي ومنها الحسن.", "answer": "الحسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة مدرسة الالتحاق بها فرض والتعليم فيها اختياري.", "answer": "اختياري" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تدني الشبع أفسد للبدن من إكثار الأغذية التي تعود عليه بالتخمة", "answer": "أفسد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثير من الناس يعرفون أنهم تعساء وأكثر منهم لا يعرفون أنهم بؤساء.", "answer": "بؤساء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من عرف سرك ......", "answer": "أسرك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لكل شيء رأس ورأس المعروف ............", "answer": "تعجيله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "...... العربي، يعد ...... مهما للتجارة.", "answer": "الخليج - شريانا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كن ...... ومرحا وابحث عن الجانب المشرق وحافظ على مزاجك وابتعد من الأمور ......... المحيطة بك قدر المستطاع", "answer": "متفائلا - السلبية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعلم ............. فليس كل يوم رائع والأمور ليست كما تتمناها دائما", "answer": "الصبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الظواهر ....... كالفيضان والجدب أدت إلى هجرة الكثير من ........عبر التاريخ.", "answer": "الطبيعية - القبائل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعصب الرأي يغلق باب ............ ويقوم بتزكية نار ......... بين أبناء المجتمع.", "answer": "الحوار - الفتنة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليمون : برتقال", "answer": "بطيخ : شمام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كعبة : مطاف", "answer": "حديقة : سور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورد : عطر", "answer": "صوف : رداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خياط : مقص", "answer": "معلم : قلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عربي : إنجليزي", "answer": "قمح : ذرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصنام : أوثان", "answer": "دروب : طرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عزير : اليهود", "answer": "عيسى : النصارى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سيف : غمد", "answer": "ميت : قبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فقير : زكاة", "answer": "متفوق : تقدير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجتباء : اصطفاء", "answer": "توجيه : ارشاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المظاهر لا تغير حقيقة الشخص فالسرج المصنوع من الذهب لا يجعل من الحمار خنزيرا.", "answer": "خنزيرا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أقواكم عندي القوي؛ حتى آخذ الحق له، وأضعفكم عندي القوي حتى آخذ منه الحق.", "answer": "القوي (الأولى)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشمس منجم من نار لكنها تمنح النور فروعه المخلوق فيما يعطيه وليس فيما يبذله.", "answer": "يبذله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تمش أمامي فربما لا أستطيع اللحاق بك، ولا تمشي حولي فربما لا أستطيع القيادة، ولكن امش بجانبي وكن صديقي", "answer": "حولي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأعمدة الصوتية ذات الارتفاعات العالية صورة من صور التلوث البيئي", "answer": "الصوتية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأمم التي تمر بها لحظات ....... تجعلها تتفرق ثم يأتي ........... ليسهموا في إعادة توحيدها", "answer": "حاسمة - الحكماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لتكن إجابتك ذكية حتى وإن عوملت .......", "answer": "بغباء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنه من .......... الانشغال بـ ......... حياة الآخرين", "answer": "الفضول - تفاصيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "من ملك الحلم ملك ......... ومن ملك الغضب ملك ........", "answer": "الحكمة ـ الحماقة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كربة : فرج", "answer": "شر : خير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نافذة : زجاج", "answer": "باب : خشب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورد : عطر", "answer": "صوف : رداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كدر : صفاء", "answer": "صحو : غائم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شجرة : لحاء", "answer": "انسان : جلد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رواية : فيلم", "answer": "حليب : جبن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجتماع : تفرقة", "answer": "كريم : بخيل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "برك : جلس", "answer": "ناشد : سأل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ملعقة : قدر", "answer": "دلو : بئر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نعمة : نقمة", "answer": "يقظة : رقاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غاية : وسيلة", "answer": "إدارة : تخطيط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقد : درر", "answer": "مسبحة : خرز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائر : سرب", "answer": "جندي : سرية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سنجاب : قوارض", "answer": "غوريلا : قرود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أجهزة : حاسب", "answer": "معادن : حديد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصنام : أوثان", "answer": "دروب : طرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صفحات : كتاب", "answer": "ريش : طائر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معظم الأمراض النفسية تنفني بالجلسات العلاجية دون استعمال الدواء المصنوع.", "answer": "تنتفي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "للحياة حدان، أحدهما الأمل، والثاني الأجل فبالأول فراقها والثاني فناؤها", "answer": "فراقها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لأن يقال لك عيب عليك ما فعلت أعظم بكثير من أن يقال لك حرام عليك ما فعلت.", "answer": "أعظم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قليل من العلم مع كثرة العمل به، خير من كثير من العلم مع قلة الجهل", "answer": "الجهل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغبي من يتكلم ببطء ويفكر بسرعة", "answer": "الغبي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غالبا ما يكون ...... حليفا للذين ....... بجرأة", "answer": "النجاح ـ يعملون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كنت تريد سعادة أبدية فاختر .......... إما إذا كنت تريد سعادة مؤقتة فاختر ...........", "answer": "العفو - الانتقام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التسامح بينك وبين ........ من أهم الطرق لـ .............", "answer": "نفسك - السعادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يصعب ....... بين التربية والثقافة لأنهما يؤثران في نمو الطفل جسديا وفكريا و ........ سلوكه نحو الصواب.", "answer": "الفصل ـ يوجهان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المرأة تود أن تكون ......... في حياة الرجل ويود الرجل أن يكون ........ في حياة المرأة", "answer": "الأخيرة ـ الأول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الاقتراض ...... بالليل و....... بالنهار", "answer": "هم - ذل" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "استقبل النقاد الكتابات الأدبية بشيء من ......... تارة وبشيء من الحماس تارة أخرى ومتوقعين للأجيال الناشئة بمواهب أدبية ومع ذلك فلا تكاد تجد شاعرا إلا ........ أقلام الحساد بشيء من الخبث",
			"answer": "التحفظ - تناولته"
		}
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورقة : شجرة", "answer": "فرد : قبيلة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إهمال : تآكل", "answer": "جفاف : ذبول" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "خوف : فزع", "answer": "أخبر : أنبأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللذان : اللتان", "answer": "هذان : هاتان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جزيرة : ماء", "answer": "عنق : عقد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليل : نهار", "answer": "ذهاب : إياب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دم : وريد", "answer": "ماء : جدول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عطاء : بذل ", "answer": "هدوء : سكينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كسوف : شمس", "answer": "ذبول : ورد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استصغار : احتقار", "answer": "تعظيم : تقدير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وريد : دم", "answer": "أنبوب : غاز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قوة : ضعف", "answer": "انتصار : هزيمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مكواة : ثياب", "answer": "محراث : حقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تيمم : فقه", "answer": "تضاريس : جغرافيا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "وهن : ضعف", "answer": "يركض : يجري" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاسوب : شاشة", "answer": "مبنى : باب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحلة : خلية", "answer": "ضب : جحر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مكرونة : قمح", "answer": "خشب : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جمال : تباهي", "answer": "شباب : حيوية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رسام : فرشاة", "answer": "مزارع : محراث" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "برد : حر", "answer": "قحط : رخاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نظرا لقلة مصادر المياه فقد اتجهت المملكة إلى تحلية مياه الآبار", "answer": "الآبار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أقدام متعبة وضمير مرهق خير من ضمير متعب واقدام مستريحة", "answer": "مرهق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نور البدر له تأثيرات ليلية على البحار والمحيطات", "answer": "ليلية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تبالغ في اصطفاء أصدقاءك خشية أن يكون لديك أعداء حينئذ سوف تكون خلوا من الأعداء ", "answer": "الأعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس عليك أن يقتنع الناس برأيك، ولكن عليك أن تقول للناس ما يعتقدون أنه الحق", "answer": "يعتقدون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أيقظ نفسه وألبسها لباس التحفظ آيس صديقه من كيده له، وقطع عنه أطماع الماكرين به", "answer": "صديقه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يضطر الأطباء لعمل ثقب في الدماغ في الحالات السهلة", "answer": "السهلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلة الرؤية ليس مقياسا للمحبة فهناك أناس يسكنون القلب رغم قلة اللقاء بهم.", "answer": "قلة (الأولى)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحزم الحازمين من عرف الأمر بعد وقوعه فاحترس منه.", "answer": "بعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إياك وفضول الكلام فإنه يستر من عيوبك ما بطن ويحرك من عدوك ما سكن", "answer": "يستر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مادة الكافيين مادة محظورة طعمها مائل للمرارة وتوجد في القهوة والشاهي وتذوب في الماء والكحول", "answer": "محظورة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذكي من يفهم الناس لكن من يفهم نفسه أقل ذكاء", "answer": "أقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الذي ينتصر على غيره فهو ...... والذي ينتصر على نفسه فهو ......", "answer": "قوي - أقوى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إياك وفضول الكلام فإنه يظهر من عيوبك ما ......... ويحرك عليك من أعدائك ما ...........", "answer": "بطن ـ سكن" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "ازدهار الاسم التجاري ينقلب إلى كارثة اقتصادية متى بلغ حدا من ....... التي تجعل الناس ....... ذلك الاسم على كل المنتجات الشبيهة له.",
			"answer": "الشهرة - يعممون"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا قررت أن تتحدى ........ إنسان ما، فتوقع منه .......... والتصدي ", "answer": "كرامة ـ المقاومة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من نظر في ....... سلم من النوائب.", "answer": "العواقب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "....... اللغة العربية منها الإبداع اللغوي الذي ....... به", "answer": "حوت - امتازت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن من ...... الدنيا إنها ..... من لا يستحقها.", "answer": "وضاعة - تعطي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الإرادة و .............. عوامل ............ للنجاح في أي عمل", "answer": "التدريب - مساعدة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "التدريب و........... هما عاملان ........... للنجاح في أي عمل.", "answer": "الإعداد - مساعدان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تغاضى عن مساوئ ....... ليدوم ..........", "answer": "الأحبة - ودهم" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ماء : إناء", "answer": "أخبار : صحيفة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نعاس : نوم", "answer": "عجل : ثور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نزول : صعود", "answer": "غموض : وضوح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معركة : ميدان", "answer": "مبارزة : ساحة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "يتيم : لطف", "answer": "جاهل : تعليم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أخفى : خبأ", "answer": "جاور : قرب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ممرض : طبيب", "answer": "مذيع : مخرج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طفل : أم", "answer": "تعليم : معلم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نجوم : سماء", "answer": "علماء : أرض" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": " نجوم : سماء", "answer": "علماء : أرض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرسي : جلوس", "answer": "حقيبة : سفر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طيور : أسراب", "answer": "جنود : كتائب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ريبة : شك", "answer": "صنف : نوع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبسم : قبول", "answer": "تزاور : ود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فندق : سكن", "answer": "مستشفى : علاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حوت : أخطبوط", "answer": "موز : بطيخ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أعور : عين", "answer": "أصم : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فقير : زكاة", "answer": "متفوق : تقدير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "خبَّأ : أخفى", "answer": "لعب : لهى" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "انظر إلى الرجل حين يعمل فإن لسانه يغترف لك مما في قلبه حلو وحامض وعذب وأجاج وغير ذلك ويبين لك طعم قلبه اغتراف لسانه.", "answer": "يعمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأناني يريد كل شيء لنفسه كما انه يمنحه في بعض الأحيان على الغير.", "answer": "يمنحه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من قرب السفيه وطرح أصحاب الحسب والمروءات استحق التكريم.", "answer": "التكريم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "منذ أمد التاريخ قامت التقنية بتطوير حياة الناس أما الان فإن التقنية تغير قدرات الناس وطموحاتهم.", "answer": "قدرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دليل على حسن أدبك تحملك حسن الناس إليك.", "answer": "(الثانية) حسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السيئون .......... في حياتنا، فلولاهم لم نعرف قيمة ..........", "answer": "نعمة - الرائعون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أقمت الحق فإن الجميع سوف ......... ولكن ليس شرطا .........", "answer": "يهابونك - يحبوك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصندوق المليء بالجواهر لا يتسع ....... والقلب المليء بالحكمة لا يتسع ........", "answer": "للحصى - للصغائر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يزور المستشفيات يعرف قيمة ...... ومن يزور السجون يعرف قدر .....", "answer": "الصحة - الحرية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النفس الأمارة بالسوء إذا عصتك في ........... اعصها في ..........", "answer": "الطاعة - المعصية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "لا يتسع الصندوق المليء ب.......................ل .....................", "answer": "الجواهر - الحصى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عثرة القدم ....... من عثرة اللسان", "answer": "أسلم" }
	],
	[
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سباحة : نشاط", "answer": "غطس : شجاعة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "باب : خشب", "answer": "نور : نار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليمون : برتقال", "answer": "بطيخ : شمام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حمل : ولادة", "answer": "سير : وقوف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضعيف : هزيل", "answer": "ذكاء : فطنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شرطي : أمن", "answer": "قاضي : عدل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طويل : قصير", "answer": "قوي : ضعيف" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تجربة : معمل", "answer": "مباراة : ملعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كدر : صفاء", "answer": "صحو : غائم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشرط : جراح", "answer": "قلم : كاتب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تلفاز : مذياع", "answer": "سيف : خنجر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صيدلي : دواء", "answer": "مهندس : بناء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حصان : حدوة", "answer": "إنسان : نعل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "رهبة : رغبة", "answer": "أمن : خوف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كبير : ضخم", "answer": "طويل : ممتد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طفل : شاب", "answer": "رطب : تمر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سلام : صلاة", "answer": "خاتمة : كتاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لبن : زبدة", "answer": "فراولة : مربى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأعمدة الصوتية ذات الارتفاعات العالية صورة من صور التلوث البيئي", "answer": "الصوتية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يستطيع الإنسان الناجح أن يحول الفشل إلى نجاح كما يصنع من الليمون الحامض عصيرا حامضا.", "answer": "حامضا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تهتم الدولة بتدوير الأحداث، وعنيت بتأسيس المؤسسات، وتسهر على مصلحة أبنائها.", "answer": "بتدوير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يلزمك الكثير من الخطوات لتصل إلى الهاوية ولكن يلزم خطوة واحدة لتسقط عنها.", "answer": "الهاوية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عظمة عقلك تخلق لك الحساد وعظمة قلبك تخلق لك الأعداء", "answer": "الأعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نقطة التحول في حياتنا هي تلك اللحظة التي نقرر فيها أن ننجز شيئا كنا نعتقده ممكنا", "answer": "ممكنا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحسن الفضائل الصمت: به تتحدث للآخرين فتعرف عيوبهم، وتخفي عيوبك", "answer": "تتحدث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المواقف تحدد الأشخاص فلا تحكم على الناس من أفعالهم فالناس مثاليون وهم يتحدثون.", "answer": "أفعالهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن أغلب حالات الفشل تحدث عندما تكاد تصل إلى الفشل ثم تستسلم", "answer": "الفشل (الثانية)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "للحياة حدان، أحدهما الأمل، والثاني الأجل فبالأول فراقها والثاني فناؤها", "answer": "فراقها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الخيل إذا شارفت بداية المضمار بذلت كل جهدها لتفوز بالسباق", "answer": "بداية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة مليئة بالأحزان التي لا تنتهي، والبشائر التي لا تختفي، فاصبر في الأولى واشكر في السابقة", "answer": "السابقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل يوم يمضي من حياتك فإنه يجعلك أقرب إلى هدفك", "answer": "هدفك" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إن الحياة مليئة بالأحزان والبشائر فالأولى تحتاج للصبر والسابقة للشكر", "answer": "والسابقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد رجل ........ بل يوجد رجل بدأ من ......... وبقي فيه", "answer": "فاشل ـ القاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العيب في سفينتنا ليس في ...... التي تلوح في الأفق وانما في الفئران التي تأكل ..... ونحن عنها غافلون", "answer": "العاصفة - جوانبها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "استطاع العلم أن يضع طريقة خاصة لـ ............... بصمات الأصابع، وأن يبين أوجه ............. منها.", "answer": "حفظ ـ الإفادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النجاح ليس له ....... والفشل ليس .........", "answer": "نهاية ـ أبديا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "احذر ....... إذا مازحته و ........ إذا عاشرته", "answer": "الكريم ـ اللئيم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كيف ......... للمرء أن يقضي حياته دون هدف يسعى إلى ........", "answer": "يمكن - تحقيقه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تكمن ....... في ........ الانجاز", "answer": "السعادة - متعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الخيل عندما يتجاوز خط النهاية فإنه يبذل قصارى جهده لكي يفوز في السباق.", "answer": "يتجاوز" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشخص ........ الذي يقف أمام نجاحك هو ........", "answer": "الوحيد - أنت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن تكون ........ لوطنك ....... عن مقوماته", "answer": "محابيا - مدافعا" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "كان ''ابن سينا'' إذا استُغلق عليه .......... شيء، أو تحيّر في مسألة تردّد على المسجد، وصلى وابتهل إلى خالقه حتى يفتح له .............",
			"answer": "فهم - المستغلق"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قراءة بدون ..... مثل كتابة بدون …....", "answer": "فهم - نقط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الهوايات ......... تحمي الشباب من العمل الضار، وتوفر لهم .......... مشروعة", "answer": "المفيدة - متعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جمال الأفكار و ......... يجعل .......... سهلا على الذاكرة.", "answer": "ترابطها -استدعاؤها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احذر ....... إذا مازحته و ........ إذا عاشرته", "answer": "الكريم ـ اللئيم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "جمال الطبيعة ......... الإنسان ويفتح له آفاق ........ ", "answer": "يأسر - التأمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خوف : فزع", "answer": "أخبر : أنبأ" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "علم : عمل", "answer": "نظام : تطبيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليمون : برتقال", "answer": "بطيخ : شمام" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ورق : تمزيق", "answer": "زجاج : كسر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قائم : قاعد", "answer": "آخذ : واهب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شرطي : أمن", "answer": "قاضي : عدل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقاب : ثواب", "answer": "صبر : جزع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خطاط : قلم", "answer": "ملاكم : قفاز" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أسهب : أطال", "answer": "أوجز : اختصر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ماء : صفاء", "answer": "شباب : نضارة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وزن : قيراط", "answer": "مسافة : متر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حج : طواف", "answer": "إسلام : صوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صيدلي : دواء", "answer": "مهندس : بناء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حصان : حدوة", "answer": "بعير : ظلف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سباحة : نشاط", "answer": "غطس : شجاعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السابع : الثامن", "answer": "الوضوء : الصلاة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أصعب حلم ذلك الذي ينتهي دون أن تعرف له نهاية.", "answer": "ينتهي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نقطة التحول في حياتنا هي تلك اللحظة التي نقرر فيها أن ننجز شيئا كنا نعتقده ممكنا", "answer": "ممكنا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من فوائد التحدث الذاتي إلى غيرك أن تجد أحدا على الأقل يستمع إليك", "answer": "غيرك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تهتم الدولة بتدوير الأحداث، وعنيت بتأسيس المؤسسات، وتسهر على مصلحة أبنائها.", "answer": "بتدوير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "للحياة حدان، أحدهما الأمل، والثاني الأجل فبالأول فراقها والثاني فناؤها", "answer": "فراقها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس من الضرورة أن من يرفض النصيحة لا يريد النصيحة، بل ربما يكون ذلك بسبب أسلوبك الجميل، وبالتالي فلا لوم عليه.", "answer": "الجميل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "التغيير يجب ألا يكون مجرد فكرة في الرؤوس، بل أن يكون حقيقة يزاولها الناس", "answer": "يزاولها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشكلة الأبناء الأساسية في مجتمعاتنا المعاصرة هي أنهم يريدون أن يكون أبناؤهم دائما مدينون لهم", "answer": "الأبناء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القناعة هي الكنز الحقيقي لأنه مهما بلغت من الفقر سيجود من هو أغنى منك", "answer": "الفقر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أهمل العامل صنعته وتفوق على أقرانه. ", "answer": "أهمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأعمدة الصوتية ذات الارتفاعات العالية صورة من صور التلوث البيئي", "answer": "الصوتية" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "برتقال : ليمون", "answer": "قمح : شعير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لوحة : ألوان", "answer": "شجرة : أغصان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جندي : معسكر", "answer": "ميت : مقبرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ثلمة : إناء", "answer": "شج : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمضان : صوم", "answer": "شتاء : برد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شاب : صحبة", "answer": "ابن : رعاية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سبت : أسبوع", "answer": "بنت : أسرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جريدة : صحيفة", "answer": "سيف : مهند" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجاح : اجتهاد", "answer": "شفاء : علاج" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ماء : نهر", "answer": "متسابق : مضمار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سهم : رمي", "answer": "كلمة : نطق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مجتمع : بناء", "answer": "وطن : دفاع" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "وفي : أوفياء", "answer": "سعيد : سعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسافة : ميل", "answer": "ثقل : جرام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بشوش : عبوس", "answer": "كرم : شح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جليس : تأثير", "answer": "معلم : توجيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شعب : حاكم", "answer": "مصلون : امام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إبداع : تأمل", "answer": "قبول : إحسان" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حاز : نال", "answer": "وجد : ألفى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفسك أمانة عليك فيجب اخفاؤها من كل مكروه", "answer": "اخفاؤها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصديق الحقيقي من يقوم باستحضار هفواتك ويقف بجانبك في مواجهة مصاعب الحياة", "answer": "استحضار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السرور على ما فات ما هو الا مضيعة للوقت", "answer": "السرور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يستطيع الإنسان الناجح أن يحول الفشل إلى نجاح كما يصنع من الليمون الحامض عصيرا حامضا.", "answer": "حامضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان بلا هدف كالسفينة بلا دفة يبدأ بها الأمر عند الصخور", "answer": "يبدأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شخصية الفرد لها عدة صفات منها صفات جسمية مثل حسن الهيئة وعقلية مثل التعمق في التفكير وأخرى نفسية ومنها الصدق والطول والأمانة", "answer": "الطول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أهم خصال المدير الناجح الشجاعة والجرأة على التفكير والجرأة على العمل والجرأة على توقع النجاح.", "answer": "النجاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبشع مذبحة حدثت بعد الحرب العالمية الثانية هي المذبحة العرفية ضد مسلمي البوسنة والهرسك", "answer": "العرفية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تقل عن الناس ما تستحي قوله في علمهم", "answer": "علمهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصف الدراسي لا يمكن أن يكون مكان مريح نفسيا للطالب والمعلمين.", "answer": "لا يمكن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأرواح تحتاج قوتها من الأدواء كما تحتاج الابدان قوتها من الغذاء.", "answer": "الأدواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ان الحاجة تدعوا إلى اصدار سلسلة يراعى فيها .........حاجات القارئ العربي غير المتخصص إلى ........ بثقافة العصر", "answer": "تلبية - الإلمام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يفرق ...... الناقد بين نتيجة ربما تكون ...... ونتيجة لابد ان تكون صحيحه", "answer": "التفكير - صحيحه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن ........ كلمة عذبة الرنين محببة إلى النفس تحمل معنى يتمنى الجميع أن ..........", "answer": "النجاح - يحققوه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "........ في وطنك أيسر من ........ في الغربة", "answer": "العسر - السهل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الجندي الذي لا يطمح أن يكون ........ فهذا يعتبر جنديا .......", "answer": "ضابطا - خاملا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل .............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استمع أكثر مما ........... وابتسم أكثر مما تتجهم، واضحك مع الناس أكثر مما ............ منهم", "answer": "تتكلم - تضحك" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصة : أحداث", "answer": "حزمة : أعواد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطر : سحاب", "answer": "ظل : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صحراء : رمل", "answer": "بحر : ماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سفينة : ربان", "answer": "خلية : نحل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملك : عرش", "answer": "ميت : نعش" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طويل : قصير", "answer": "سريع : بطيء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عين : رأس", "answer": "نافذة : غرفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جبال : رواسي", "answer": "نجوم : مضيئة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صفة : نعت", "answer": "جلوس : قعود" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ارنب : وعل", "answer": "نسر : حمام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مرسل : مستقبل", "answer": "اخذ : معطي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "شح : بذل", "answer": "تقوى : فجور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سفينة : بحارة", "answer": "خلية : نحل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "رأس : بدن", "answer": "إصبع : يد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فخار : طين", "answer": "شجرة : بذرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الفرق بين النقاش والجدال يكمن في ان الطرفين يعرضان الآراء ووجهات النظر", "answer": "الآراء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تحزن عندما لا ترفض نصيحتك فبعض الناس لا تتعلم الا بالتجربة والخطأ", "answer": "ترفض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المحافظة على القيم الأخلاقية صعب الا عند التعرض إلى موقف ينافي ذلك.", "answer": "صعب" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "هناك أنواع العمى الخلقي والأشخاص المصابون بالعمى الكلي لا يميزون بين النور والظلام أما الأشخاص المصابون بالعمى الجزئي يتمكنون من رؤية ضعيفة تكون مفيدة لهم في بعض الأغراض ويولد أناس قادرون على الرؤية وهم المصابون بالعمى الخلقي",
			"answer": "قادرون"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عظمة عقلك تخلق لك الحساد وعظمة قلبك تخلق لك الأعداء", "answer": "الأعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان بلا هدف كالسفينة بلا دفة يبدأ بها الأمر عند الصخور", "answer": "يبدأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تم الاستغناء عن ربع العمال من شركة لأنها زادت أرباحها", "answer": "زادت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عجبا لرجال .......... أجسادهم و ........... عقولهم", "answer": "تنمو - تصغر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يفتقد ...... ذاته، والاعتماد على قدراته يهرب من .......", "answer": "لمعرفة - المسؤولية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اهتمت دولتنا بالتعليم وأول ذلك المعلم، فهو طالب علم يبحث عن ....... وإثراء علمه، فضلا عن أنه صاحب ....... عظيمة.", "answer": "حقيقة - رسالة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توقع : تخمين", "answer": "اهتمام : حرص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سلام : تحية", "answer": "صه : زجر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثوب : نسج", "answer": "قمح : طحن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حقيبة : كتب", "answer": "محفظة : نقود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حارس : مرمى", "answer": "جيش : دولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قماش : ملابس", "answer": "زجاج : طاولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طبيب : مشرط", "answer": "مبرمج : حاسب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رف : دولاب", "answer": "جبهة : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دخل : راتب", "answer": "علف : برسيم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إقلاع : تحليق", "answer": "اتصال : تحدث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لياقة : تمرين", "answer": "إبداع : تأمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلام : همس", "answer": "فواكه : تفاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ديوان : قصائد", "answer": "أطلس : خرائط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسرع : سبق", "answer": "ذاكر : تفوق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سم : علاج", "answer": "رضيع : أم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بعوض : مستنقع", "answer": "حيوانات : حظيرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جميل : شكر", "answer": "خطأ : اعتذار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مشرط : جراح", "answer": "منجل : مزارع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أعرف أن الأمس هو شيك تم سحبه والغد هو شيك مؤجل أما الحاضر فهو السيولة الوحيدة المتوفرة لذلك خزنه بحكمة", "answer": "خزنه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرياضي بعد التمرين يحتاج الى الماء بكمية متجانسة ليعوض الجفاف وما فقد من ماء", "answer": "متجانسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من زاد عقله ظن أنه أوفر الناس عقلا", "answer": "زاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التسامح والصداقة وجهان لعملة واحدة فسامح عدوا واحدا تكسب أعداء كثيرين", "answer": "أعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اردت أن تعرف الإيثار الحقيقي انظر كيف يعاملك أعداؤك", "answer": "أعداؤك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إخوان الخير كحطب النار يحرق بعضه البعض", "answer": "الخير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معيار الظلم في معاملة الناس ان تتجنب معاملتهم بما تكره أن يعاملوك به.", "answer": "الظلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فكر فيما يكون في الغد فالأمس يأتي، واليوم أوشك على انقضائه.", "answer": "يأتي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفضل طريقة للتخلص من العادات السيئة هي ألا تربط بينها وبين المواقف الوخيمة التي حدثت بسببها", "answer": "ألا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل .............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مادام ....... لا يبلغ حد التأنق المفرط فهو من ....... التي أباحها الله لعباده", "answer": "التجمل -الزينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احرص على أن تتحرك ولا تبقى ......... فالماء ......... يأسن", "answer": "جامدا - الراكد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا لم ...... أن تفعل شيئا أبعد مما أتقنته فلن ...... أبدا", "answer": "تحاول - تتقدم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا ينفع ....... في حل المشكلات الاقتصادية .......... وحده هو الحل.", "answer": "التنظير - فالعمل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "كريم النفس يعطي من ........ ويعفو عمن .........", "answer": "حرمه - ظلمه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللغة هي القاعدة الثقافية التي ......... الأمة و............كيانها", "answer": "تبني - تحمي" }
	],
	[
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إقدام : شجاعة", "answer": "عطاء : كرم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبكة : موقع", "answer": "صحيفة : خبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "هدم : بناء", "answer": "ابعاد : ادناء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عصا : شجر", "answer": "حجر : صخر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ألماس : ذهب", "answer": "نحاس : حديد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سعادة : ابتهاج", "answer": "عطاء : كرم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مبعثر : متناثر", "answer": "فرح : سعيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ابتسامة : ضحكة", "answer": "قرية : مدينة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مطر : غيث", "answer": "ظمأ : عطش" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "توصيات : ندوة", "answer": "جوائز : مسابقة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مدح : ثناء", "answer": "وعد : عهد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طير : جناحان", "answer": "دراجة : عجلتان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة لا يمكن ان تكون مكانا مريحا لتحصيل العلم والتقدم", "answer": "لا يمكن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العجلة في العمل وسرعة الإنجاز هما سر العلاقة بين القول والفعل عند العظماء.", "answer": "العجلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكتب ذات أهمية كبيرة لذلك يستغني العلماء عنها.", "answer": "يستغني" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احذر من إكثار الطلبات الخاصة ممن تعرفهم حتى لا يحبوا لقاءك", "answer": "يحبوا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الشركات طفقت بالعمل والذروة مما أدى إلى حضيض سمعتها", "answer": "حضيض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تتخيل كل الناس ...... فتنهار ولا تجعل ثقتك مطلقة فتنخدع في الناس.", "answer": "ملائكة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن العمال .......ويقدمون خدمات .......فهم يصنعون لنا بيوتنا وملابسنا.", "answer": "يتعبون - جليلة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الحكيم من ........... بالمصائب لـ .......... منها الفوائد", "answer": "يبتهج - ليقطف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "للحماسة ....... في قناعات الناس ومن كان متقلب في عواطفه كان ....... لا ينضبط في مواقفه", "answer": "أثر - فوضوي" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصير : طويل", "answer": "ضعيف : قوي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لياقة : تمرين", "answer": "إبداع : تأمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تفكير : استنباط", "answer": "ملاحظة : تحليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جرجير : ورقيات", "answer": "طائرة : مواصلات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توقع : تخمين", "answer": "اهتمام : حرص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطر : عشب", "answer": "حركة : طاقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حافي : حذاء", "answer": "عار : ثوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تدريب : إتقان", "answer": "علاج : شفاء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "غرور : نفور", "answer": "قناعة : سعادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حارس : مرمى", "answer": "جيش : دولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خزان : ماء", "answer": "بنك : مال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كأس : مشروب", "answer": "خاتم : فص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجار : خشب", "answer": "خياط : قماش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رف : دولاب", "answer": "جبهة : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ساعة : دقيقة", "answer": "وجه : خال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نظارات : عين", "answer": "سماعات : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حر : مكيف", "answer": "مطر : مظلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلية : جامعة", "answer": "حي : مدينة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مهارة : إدارة", "answer": "تمرين : لياقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إقلاع : تحليق", "answer": "اتصال : تحدث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثوب : نسج", "answer": "قمح : طحن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جنين : رحم", "answer": "بذرة : تفاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بعوض : مستنقع", "answer": "حيوانات : حظيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جهل : علم", "answer": "ماء : يابسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أنامل : بنان", "answer": "خصلة : شعر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نطاق : خصر", "answer": "عمامة : رأس" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قراءة : استيعاب", "answer": "نكاح : عقد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فخار : طحين", "answer": "شجرة : بذرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فانوس : زيت", "answer": "نكاح : عقد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": " كأس : مشروب", "answer": "عصا : شجر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": " ساعة : دقيقة", "answer": "خاتم : ذهب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرياضي بعد التمرين يحتاج الى الماء بكمية متجانسة ليعوض الجفاف وما فقد من ماء", "answer": "متجانسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكبر هو اختصار لكلمتين: رد الحق وتقدير الخلق", "answer": "تقدير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ينشأ الصغير يظن أن السعادة في البذل ولكن يدرك في الكبر أنها في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قال لقمان الحكيم ان طول الوحدة ألهم للفكرة وطول الفكرة دليل على غلق باب الجنة", "answer": "غلق" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شخص ينصح صديقه عن التعدي يقول من كثر تعديه قل أعاديه.", "answer": "قل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سهلت مواقع التواصل الاجتماعي التنافر بين الشعوب مما ساعد على تعارفهم وتفاهمهم بشكل أكبر وأفضل", "answer": "التنافر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السعادة التي تنبع من داخلك تبقى معك أما التي تأتيك من ذاتك فإنها سرعان ما تزول", "answer": "ذاتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تغلق بابا يعجزك سده، ولا تطلق سهما يعجزك رده", "answer": "تغلق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعد الاستثمار الناجح مستقبلا بأن يحقق عوائد في الماضي بمساعدة الموارد المتاحة في الحاضر", "answer": "الماضي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معيار الظلم في معاملة الناس ان تتجنب معاملتهم بما تكره أن يعاملوك به.", "answer": "الظلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النجاح الحقيقي ...... الا بعمل ........", "answer": "لا يكون - دؤوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يتفاوت افراد المجتمع ......... لا ............", "answer": "بالهمة - بالشكل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللغة هي القاعدة الثقافية التي ........ الأمة و ......... كيانها.", "answer": "تبني - تحمي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفضل طريقة للتعرف على ........ الإنسان هي دراستها ويمكن للمدرسة أن ........ بالممارسة العملية.", "answer": "حقوق - تعزز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المغرور ...... يظن أن الشمس لن تشرق إلا عند ...... صوته.", "answer": "ديك - سماع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن بعض الناس أن كل سرور ...... وكل حزن ........", "answer": "نعمة - نقمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا خير في ...... ضعيف كما لا خير في ........ ظالم.", "answer": "عادل - قوي" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "علاج : شفاء", "answer": "تدريب : إتقان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قمر : خسوف", "answer": "ورد : ذبول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دخل : راتب", "answer": "أعلاف : برسيم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عالم : جاهل", "answer": "وفي : غادر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سوق : تجارة", "answer": "محكمة : قضاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تيمم : فقه", "answer": "تضاريس : جغرافيا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حوت : أخطبوط", "answer": "موز : بطيخ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ريش : طائر", "answer": "قماش : إنسان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عصا : شجر", "answer": "حجر : صخر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عطش : ماء", "answer": "حكمة : تجربة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسد : عرين", "answer": "صقر : وكر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رأس : بدن", "answer": "إصبع : يد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فندق : سكن", "answer": "مستشفى : علاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يمشي : يهرول", "answer": "يسمع : ينصت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يهرول : يجري", "answer": "يسمع : ينصت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أفضل وسائل التعليم القراءة، وهي قراءة الكلمات المكتوبة بغرض حفظها", "answer": "حفظها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تقف على قدميك فستحصل على مساحة كبيرة من العالم، أما أن تقف على مبادئك فستحصل على العالم كله", "answer": "كبيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشاهدة التلفاز أثناء تناول الطعام يزيد من تناول الأطفال له ويزيد من تفاعلهم مع أهلهم.", "answer": "تفاعلهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن الصغير أن السعادة في البذل، ثم يكبر ويكتشف أن السعادة في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تسيء إلى من أساء إليك وتعطي من حرمك سيعلم الناس كرم أخلاقك", "answer": "تسيء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أذنب العبد ثم تاب لم يزدد من الله إلا بعدا", "answer": "بعدا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العمل أمر ثمار الحياة والصديق الصدوق من أروع الهبات في معترك الحياة", "answer": "العمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشركات طفقت بالعمل والذروة مما أدى إلى حضيض سمعتها", "answer": "حضيض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من نظر في ....... سلم من النوائب.", "answer": "العواقب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يتم عمل و ....... مفقود ولا يكون فشل و ....... موجود.", "answer": "التعاضد - الإتحاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تلم نفسك على الفشل ولكن لمها على عدم .......", "answer": "المحاولة" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "استقبل النقاد الأدبيين الكتابات الجديدة بـ ....... تارة والحماس تارة أخرى، وتنبؤوا بمستقبل مشرق للكتابة في الجيل الجديد ومع ذلك فإنك قد تجد شاعرا حديثا مبدعا ....... أقلام الحساد بشيء من الخبث",
			"answer": "التحفظ - تناولته"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكتاب هو ....... الذي لا ينافق ولا يمل ولا يعاتبك إذا .......", "answer": "الجليس - جفوته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تزداد ....... بين الدول المتقدمة والدول ....... في كل ليلة وكل يوم.", "answer": "الفجوة - النامية" }
	],
	[
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "زواج : طلاق", "answer": "صداقة : عداوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": " زواج : طلاق", "answer": "سخط : رضا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صنارة : شبكة", "answer": "فاكس : هاتف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رئة : تنفس", "answer": "عقل : تفكير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "حماس : تهور", "answer": "سخاء : تبذير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نطفة : علقة", "answer": "طالب : موظف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سهر : تعب", "answer": "أكل : شبع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذئب : لحم", "answer": "أرنب : جزر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جلد : حذاء", "answer": "زجاج : كأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا شعر المخطئ ببشاعة خطئه، اقتنع بحاجته إلى النصيحة وصار قبوله أكثر وقناعته أقل", "answer": "أقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغفوة على أضواء الشموع وأمامك كتاب مفتوح هي المتعة الحقيقية.", "answer": "الغفوة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الإرادة سر النجاح، وما الإرادة إلا كالسيف، يصقله الإهمال ويشحذه الضرب والنزال", "answer": "يصقله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اعتدت أن تغضب من بعض ما لا يرضيك فلن تهدأ أبدا.", "answer": "بعض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "تسير الطيور في ....... كبيرة في ....... طويلة بين البحار والمحيطات", "answer": "أفواج - رحلة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إذا كان ....... حاجة جسدية فـ ....... حاجة نفسية", "answer": "الرغيف - الورد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المدح يزيد الطيب ....... والخسيس .......", "answer": "طيبة - خسة" }
	],
	[
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أصلح : أفسد", "answer": "وسامة : دمامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غواص : محار", "answer": "عطار : مسك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلم : حبر", "answer": "مدفع : قذيفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسنة : سيئة", "answer": "سخط : رضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبيه : نظير", "answer": "محاكاة : تقليد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مذياع : صوت", "answer": "سحاب : برق" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عمامة : رجل", "answer": "خمار : امرأة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عطاء : بذل ", "answer": "هدوء : سكينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حمام : هديل", "answer": "ريح : صرير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إقلاع : تحليق", "answer": "اتصال : تحدث" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حوت : بحر", "answer": "نجوم : سماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شرطي : أمن", "answer": "قاضي : عدل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هدوء : سكينة", "answer": "شبيه : نظير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فانوس : زيت", "answer": "نكاح : عقد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مؤلف : كتاب", "answer": "رسام : لوحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رضيع : مهد", "answer": "نواة : تمر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "رسو : بر", "answer": "تحليق : جو" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الجنة : الفردوس الأعلى", "answer": "جهنم : الدرك الأسفل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فستان : مصمم", "answer": "لوحة : رسام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خزان : ماء", "answer": "بنك : مال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حذاء : قدم", "answer": "قبعة : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جنين : طفل", "answer": "بذرة : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العمل من ثمرات الحياة المرة والصديق من أروع الهبات في معترك الحياة.", "answer": "العمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبحت الحدائق جزءا ثانويا في حياتنا اليومية لذا يجب الاهتمام بها.", "answer": "ثانويا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "من أخص سمات المؤمن القوي اعتذاره دائما بالقضاء والقدر", "answer": "القوي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ينشأ الصغير يظن أن السعادة في البذل ولكن يدرك في الكبر أنها في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معظم الأمراض النفسية تنفني بالجلسات العلاجية دون استعمال الدواء المصنوع.", "answer": "تنتفي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العجلة في العمل وسرعة الإنجاز هما سر العلاقة بين القول والفعل عند العظماء.", "answer": "العجلة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "من غرق مرة، فسوف يأخذ حذره حتى من الأمواج العاتية.", "answer": "العاتية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أذنب العبد ثم تاب لم يزدد من الله إلا بعدا", "answer": "بعدا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محافظة الإنسان على قيمه الأخلاقية صعب، إلا إذا تعرض لموقف يتصادم معها.", "answer": "صعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المصادر الجامدة للربح تحمي بعض الشركات من الإفلاس", "answer": "الجامدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأعذار شماعة يعلق عليها الناجحون فشلهم.", "answer": "الناجحون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حققت وسائل النقل الحديثة الراحة، مما أدى إلى تخطي يسر السفر.", "answer": "يسر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا استخدمت شخصا فشك فيه، فإذا شككت فيه فلا تستخدمه", "answer": "فشك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "خيرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "علمتني الحياة أن أكون مفضالا وأن أترقب المقابل حتى لا أصدم بالجحود.", "answer": "أترقب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اعتبر الحكماء أن ...... صفة حميدة، إذا لم تقلب لـ ...... فتصبح صفة ذميمة", "answer": "الشجاعة - تهور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسن الخلق أحد مراكب ......، فهو يذيب الخطايا كما تذيب الشمس ......", "answer": "النجاة - الجليد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تتخيل كل الناس ...... فتنهار ولا تجعل ثقتك مطلقة فتنخدع في الناس.", "answer": "ملائكة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من .............. في غيابك ......... في حضورك", "answer": "ذمك - خشيك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يقف معظم الشباب ...... أمام مصاعب الحياة ويقوم بالتفكير بشكل ......", "answer": "حائرا - خاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أوقات الفراغ ...... صالحة لاستنبات الجريمة إذا استغلت بشكل سيء وخاصة مع ...... السوء", "answer": "تربه - رفقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أغلب الشباب يقف حائرا أمام .......... الحياة ويقوم بــ ........ بشكل خاطئ", "answer": "تحديات - التفكير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عندما تبدأ في فهم ........ سترى كيف تصنع ........", "answer": "أفكارك - واقعك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "للقرآن ...... تميز به عن الكلام ......", "answer": "أسلوب - المألوف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تزداد ...... بين الدول المتقدمة والدول ...... في كل ليلة وكل يوم", "answer": "الفجوة - النامية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احرص على أن تتحرك ولا تبقى ......... فالماء ......... يأسن", "answer": "جامدا - الراكد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تلم نفسك على الفشل، ولكن لمها على عدم ......", "answer": "المحاولة" }
	],
	[
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "زيتون : زيت", "answer": "لبن : زبدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطر : سحاب", "answer": "ماء : دلو" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذاكرة : معلومات", "answer": "دلو : ماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "فقر : إملاق", "answer": "ذل : خنوع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حائط : طوب", "answer": "كتاب : أوراق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صافرة : سباق", "answer": "عقد : زواج" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فستق : بندق", "answer": "قرفة : فلفل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضعيف : هزيل", "answer": "ذكاء : فطنة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الجنة : الفردوس الأعلى", "answer": "جهنم : الدرك الأسفل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فخار : طين", "answer": "شجرة : بذرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "آبار : بترول", "answer": "معجم : كلمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صدق : كسب", "answer": "تأني : نجاة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصير : طويل", "answer": "ضعيف : قوي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أذنب العبد ثم تاب لم يزدد من الله إلا بعدا", "answer": "بعدا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "أداء الموظفين يتحفز بسبب الضغوط المالية لذا تدعم الشركات الناجحة موظفيها ببدلات مجزية", "answer": "يتحفز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرم الوزير القطاعات التي حققت إنجازات مستقبلية وأدت إلى تطور كبير", "answer": "مستقبلية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذ لم يجانبك الحظ فلن يسعدك اللحاق به وأن كنت على ظهر جواد", "answer": "يجانبك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من المسلم به ان الموسوعات نتاج جهود فردية فهي عبارة عن فكر وجهد وتعاون", "answer": "فردية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا استخدمت شخصا فشك فيه، فإذا شككت فيه فلا تستخدمه", "answer": "فشك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأعذار شماعة يعلق عليها الناجحون فشلهم.", "answer": "الناجحون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الظروف شماعة يعلق عليها الفاشلون فشلهم مع أن هذه الظروف هي نفسها صنعت إنجازات المخفقين.", "answer": "المخفقين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "الإفراط من الجد في القلب يسبب .......... والإفراط من الهزل في القلب يسبب ..............", "answer": "الملل - الاحتقار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قال حكيم: إذا أعطيت أحدا سرا كنت له ........", "answer": "أسيرا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "من علامات المخذولين العمل ......... وترك ..........", "answer": "بالظن - اليقين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الذي ينتصر على غيره فهو ...... والذي ينتصر على نفسه فهو ......", "answer": "قوي - أقوى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل .............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الظواهر ......... كانت من أسباب هجرة ........", "answer": "الطبيعية - القبائل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من .............. في غيابك ......... في حضورك", "answer": "ذمك - خشيك" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة مليئة بالمواقف المختلفة، فالغباء نقص والتغابي ....... والغفلة ضياع والتغافل .......", "answer": "كمال - حكمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كيف تضحك الأرض إذ لم يبكي ......... وهل ينال الطفل ....... دون بكاء.", "answer": "السحاب - حليبا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحكيم هو الذي يفرق بين ما ........ وما ........", "answer": "يعلمه - يجهله" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "لا ....... أعلى من الإسلام، ولا كرم ....... من التقوى", "answer": "شرف - أعز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعتبر الصناعات الغذائية من أهم الوسائل التي يمكن أن تحقق ........ و .......... الدول.", "answer": "رخاء - ازدهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كشفت الدراسات ....... إن إلقاء المخلفات في الماء يؤثر على ....... في الأسماك.", "answer": "المعاصرة - المناعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فول : فاصوليا", "answer": "ليمون : برتقال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جمل : ناقة", "answer": "شبل : لبؤة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أم : طفل", "answer": "تربة : نبات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خطأ : صواب", "answer": "هدم : بناء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ركوب : ترجل", "answer": "إقامة : ظعن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأكل : الجوع", "answer": "النوم : التعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عمل : مال", "answer": "حرب : غنيمة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طائر : منقار", "answer": "عجل : حافر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "لكي ننشئ جيلا طالحا يجب أن نكون أناسا صالحين", "answer": "طالحا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سوء الفهم يعني عدم تعارض تفسير المستقبل لرسالة المرسل مع نواياه", "answer": "تعارض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تستمتع بعبير الورد لا تتذكر أول مراحله، كانت بذرة تشق الأنف.", "answer": "الأنف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أكثر الناس مشقة هو من ينظر الى ما في يده وليس ما في يد غيره.", "answer": "مشقة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "اختيار الكلام أيسر من نحت السهام.", "answer": "أيسر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مكسبك في الحياة بقدر ما تريد من العمل.", "answer": "تريد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المخطئ إذا شعر بشناعة خطؤه أصبح قبوله أكثر وقناعته أقل.", "answer": "أقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن الصغير أن السعادة في البذل، ثم يكبر ويكتشف أن السعادة في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان بلا هدف كالسفينة بلا دفة يبدأ بها الأمر عند الصخور", "answer": "يبدأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المعلم الناصح هو من يثبط الطالب للوصول للمجد.", "answer": "يثبط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الناس يمدحون ماضيك الجميل مقابل موقف سيء منك.", "answer": "يمدحون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من الخطأ التفاوض بين المرسل والمستقبل بسبب نوايا المرسل في رسالته.", "answer": "التفاوض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا استخدمت شخصا فشك فيه، فإذا شككت فيه فلا تستخدمه", "answer": "فشك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجاح الإنسان يتوقف على مسعاه فليس على طريق النجاح إشارات تحدد السرعة الدنيا.", "answer": "الدنيا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المصيبة واحده فإذا صبرت أصبحت اثنتين.", "answer": "صبرت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أعرف أن الأمس هو شيك تم سحبه والغد هو شيك مؤجل أما الحاضر فهو السيولة الوحيدة المتوفرة لذلك خزنه بحكمة", "answer": "خزنه" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسمنت : خرسانة", "answer": "طحين : خبز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مخالفة : غرامة", "answer": "تفوق : مكافأة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بيت : مطبخ", "answer": "باب : مزلاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عربي : إنجليزي", "answer": "قمح : ذرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عقار : أرض", "answer": "سلاح : رمح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نطفة : علقة", "answer": "طفل : صبي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حياة : موت", "answer": "إيثار : أنانية" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سحيق : عميق", "answer": "عليل : كليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أرنب : قوارض", "answer": "غوريلا : قرود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عدل : خير", "answer": "اهمال : اخفاق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شرطي : أمن", "answer": "قاضي : عدل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كان : صار", "answer": "سيارة : قطار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مصرف : مال", "answer": "مولد : طاقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجم : ليل", "answer": "شمس : نهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقل : تفكير", "answer": "قلب : حب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مراهقة : نضج", "answer": "الأحد : الإثنين" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سم : وفاة", "answer": "جد : نجاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أنا : هو", "answer": "نحن : هم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سرقة : لص", "answer": "زراعة : فلاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لولا الغدر لما وجد الوفاء وإذا كان الغدر في الناس موجودا فالثقة ببعضهم عجز.", "answer": "ببعضهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا استخدمت شخصا فشك فيه، فإذا شككت فيه فلا تستخدمه", "answer": "فشك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يفضل السائحون السياحة الخارجية نظرا لارتفاع أسعارها وتوفر خدماتها واماكنها وتعدد منتزهاتها.", "answer": "لارتفاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المصيبة واحده فإذا صبرت أصبحت اثنتين.", "answer": "صبرت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "من أسرار العيش أن تعيش الحياة بلا كلل.", "answer": "العيش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشاهدة التلفاز أثناء تناول الطعام يزيد من تناول الأطفال له ويزيد من تفاعلهم مع أهلهم.", "answer": "تفاعلهم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إذا كان العمل الشاق مريحا، فالفراغ مفسدة.", "answer": "مريحا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مواجهة المشكلة جزء من الحل ولكن عندما تطول ولا تجد لها حلا فإدراكها أفضل حل", "answer": "فإدراكها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العظمة في هذه الحياة ليست بالتعثر بل بالاستسلام بعد كل مرة تتعثر فيها.", "answer": "الاستسلام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يهم ان كنت تمشي ببطء الأهم الا تتقدم خطوة الى الوراء ", "answer": "تتقدم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إن ..... في التخطيط يقود إلى .....", "answer": "الفشل - التخطيط للفشل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الذوق ...... معنوية يكون فيها مراعاة ...... الآخرين واتجاهاتهم", "answer": "حاسة - مشاعر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تمازح الشريف ......عليك ولا ...... فيتجرأ عليك", "answer": "فيحنق - الدنيء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السيئون .......... في حياتنا، فلولاهم لم نعرف قيمة .....", "answer": "نعمة - الرائعون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس من الشرط أن كل غال ............. ولا كل رخيص ........", "answer": "جيد - رديء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الثروة .......... كالسلحفاة و ............ كالغزال.", "answer": "تأتي - تذهب" }
	],
	[
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "منافسة : تطور", "answer": "شجرة : ثمرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "باحث : معلومة", "answer": "طبيب : علاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مأذون : عقد", "answer": "ثلاجة : تبريد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "آبار : بترول", "answer": "معجم : كلمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غواص : محار", "answer": "عطار : مسك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مستشفى : جناح", "answer": "أرض : جبال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غسق : ليل", "answer": "صبح : نهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجوم : سماء", "answer": "علماء : أرض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقار : أرض", "answer": "سلاح : رمح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجم : ليل", "answer": "شمس : نهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سوق : مشترون", "answer": "مطار : مسافرون" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "العلماء : الأنبياء", "answer": "وارث : موّرث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هم : غم", "answer": "منع : صد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سواك : أسنان", "answer": "مكنسة : ارض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سفينة : ربان", "answer": "منطقة : أمير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مشكلة : طامة", "answer": "مصيبة : فاجعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القناعة تجعل الفقير غنيا والطمع يجعل الغني ثريا فإلزم القناعة واحذر الطمع.", "answer": "ثريا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصديق الحقيقي إذا لم يستطع انقاذك فلن يسمح لك بالنجاح.", "answer": "بالنجاح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سيحتقرك الناس إذا لم تتحدث عنهم في غيبتهم وتجنبت الخوض في أعراضهم.", "answer": "سيحتقرك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تدني الشبع أفسد للبدن من إكثار الأغذية التي تعود عليه بالتخمة", "answer": "أفسد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الذي لا رأي له رأسه كمقبض الباب يستطيع من يشاء أن يكسره.", "answer": "يكسره" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشاهدة التلفاز أثناء تناول الطعام يزيد من تناول الأطفال له ويزيد من تفاعلهم مع أهلهم.", "answer": "تفاعلهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكراهية لا تكلف شيء ولكنها تقوي القلب", "answer": "الكراهية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دليل على حسن أدبك تحملك حسن الناس إليك.", "answer": "حسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس البخل حفظ المال بل إنفاقه بحكمة.", "answer": "البخل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المواقف تحدد الأشخاص فلا تحكم على الناس من أفعالهم فالناس مثاليون وهم يتحدثون.", "answer": "أفعالهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن تكون الرياضة ..... لتحقيق .....", "answer": "وسيلة - غاية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يحاول رجال الخير ..... ذات بين المتخاصمين لوجه الله ..... المحبة بين الناس", "answer": "إصلاح - لإشاعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما ارتفع ..... تواضع، وكلما ارتفع ..... تكبر.", "answer": "الشريف - الوضيع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الظواهر ....... كالفيضان والجدب أدت إلى هجرة الكثير من ........عبر التاريخ.", "answer": "الطبيعية - القبائل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصدق ما في الوجود ..... الأطفال لأنها لا تعرف المكر والخديعة ولا ..... قلوبهم الآثام والأحقاد.", "answer": "براءة - تحمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "إن العامة يرون أن العالم ..... يكونون عند حضرته كالطفل في ..... أمه", "answer": "العامل - حجر" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "عقوبة : جريمة", "answer": "مال : غنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شمس : نهار", "answer": "رطب : صيف" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مال : رفاهية", "answer": "رطوبة : صدأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غنى : ترف", "answer": "زواج : ولد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طلاء : جدار", "answer": "لحاء : ساق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كتابة : قلم", "answer": "قصاص : سيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طابعة : طباعة", "answer": "عين : مشاهدة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "خوف : أمن", "answer": "حلم : غيظ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبذير : اسراف", "answer": "بخل : شح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خطف : أخذ", "answer": "تجسس : استمع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حليب : طفل", "answer": "ماء : نبته" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جبين : ناصية", "answer": "اسنان : نواجذ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعليم : معلم", "answer": "زراعة : فلاح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الجهل أعظم الشرور ولكن المصيبة أن يعلم الجاهل بجهله.", "answer": "يعلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المخرب ليس الشخص الذي يعلم ما يفعله بل الشخص الذي لا يعلم خطورة ما يفعله.", "answer": "يعلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المعلم الجيد هو الذي يحطم الطالب للوصول للمجد في المستقبل", "answer": "يحطم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الراحة كالسراب كلما اقتربت منها اقتربت، فلن تحصل عليها الا في الآخرة، لذلك ابحث عنها في رضا الخالق", "answer": "اقتربت (الثانية)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المرض مدرسة تربوية لو أحسن المتعافى الاستفادة منها لكان نعمة لا نقمة.", "answer": "المتعافى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الناس يمدحون ماضيك الجميل مقابل موقف سيء منك.", "answer": "يمدحون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شخصية الفرد لها عدة صفات منها صفات جسمية مثل حسن الهيئة وعقلية مثل التعمق في التفكير وأخرى نفسية ومنها الصدق والطول والأمانة", "answer": "الطول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خير الناس من انتزع الخير من قلبه وعصى هواه في طاعة ربه", "answer": "الخير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الجهل أم الشرور وأسوء المصائب أن يعرف الجاهل انه جاهل.", "answer": "يعرف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قيل لرجل لا نراك تعيب الناس قال وهل أرضى عن نفسي حتى امدح غيري.", "answer": "امدح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن الصغير أن السعادة في البذل، ثم يكبر ويكتشف أن السعادة في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معظم السائقين يخطئون و .............. أنوار السيارات ويظنون أن نور الطريق وحده يكفي .......... السيارات", "answer": "يطفئون - لرؤية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما يحدث في العالم يوحي بمستقبل مخيف و .......... الأولى هي دول العالم الثالث لأنها ............ كثير من الأحداث", "answer": "الضحية - مسرح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "البروتين يحتوي على النيتروجين ولا حياة بدون بروتين إذا لا حياة بدون .............", "answer": "نيتروجين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العلم مصدر ...... الشعوب وتقدمها وهو ..... حضارتها ودعامة مجدها.", "answer": "رقي - روح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللغة هي القاعدة الثقافية التي ......... الأمة و ......... كيانها", "answer": "تبني - تحمي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "أصبحت ............. الإسلامية منتشرة في جميع بقاع الأرض وهذا دليل على ............. الإسلام", "answer": "المعالم - تطور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن لا يخلو ....... من الخضروات والفواكه والبروتينات ويساعد الجهاز .........", "answer": "الطعام - الهضمي" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "أثبتت الدراسة أن الذين يعيشون في مناطق ...... فيها الضباب يسبب لديهم مشكلات تنفسية مما يؤثر بشكل عكسي على ....... في المدارس",
			"answer": "يكثر - حضورهم"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كشفت الدراسات ...... أن القاء المخلفات في الماء يؤثر على ....... في الأسماك.", "answer": "المعاصرة - المناعة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "درهم : يورو", "answer": "كمثرى : موز" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "يلبي : يجيب", "answer": "يصبر : يتجلد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تشييد : بنَّاء", "answer": "سماع : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معدة : هضم", "answer": "رئة : تنفس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقل : تفكير", "answer": "قلب : حب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جدب : مجاعة", "answer": "طوفان : غرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سكين : تقطيع", "answer": "محراث : زراعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هلال : بدر", "answer": "طفل : شاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مخالفة : غرامة", "answer": "جريمة : عقاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محلول : مختبر", "answer": "خيل : إسطبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اتحاد : قوة", "answer": "هداية : طمأنينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خيط : ثوب", "answer": "خرزة : مسبحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توقع : تخمين", "answer": "اهتمام : حرص" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عطر : زجاجة", "answer": "مطر : سحاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سجن : جريمة", "answer": "غرامة : مخالفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عنب : زبيب", "answer": "لبن : زبادي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "يد : بطش", "answer": "لسان : لمز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الثعلب : المكر", "answer": "الجمل : الحقد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سبعة : أعداد", "answer": "أذن : حواس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سحاب : مطر", "answer": "أشجار : ظل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هبوط : توقف", "answer": "طباعة : توزيع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شتاء : ربيع", "answer": "شفع : وتر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عدل : خير", "answer": "اهمال : اخفاق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "القلوب الطاهرة هي التي إذا ظلمت شكرت، وإذا عدمت عذرت.", "answer": "ظلمت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هناك عقبات في طريق النجاح فطرق النجاح ممهدة دائما", "answer": "ممهدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قيل لرجل لا نراك تعيب الناس قال وهل أرضى عن نفسي حتى امدح غيري.", "answer": "امدح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تصبح القوانين صارمة يصبح الالتزام بها سهلا.", "answer": "سهلا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "على الأب أن يحنو على أبنائه ويلبي طلباتهم ولكن لا يمنعه ذلك من الشكر والتوجيه.", "answer": "الشكر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يهم أن تمشي ببطء لكن لا تتقدم للخلف.", "answer": "تتقدم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "معرض الكتاب أتاح الكتاب المتجول للمكفوفين ومع ذلك مقتتها جمعية المكفوفين.", "answer": "مقتتها" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "معرض الكتاب أتاح الكتاب المتجول للمكفوفين، ولذلك فإن هذه الفكرة تمقتها جمعية المكفوفين.", "answer": "مقتتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المخرب ليس الشخص الذي يعلم ما يفعله بل الشخص الذي لا يعلم خطورة ما يفعله.", "answer": "يعلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المصيبة واحده فإذا صبرت أصبحت اثنتين.", "answer": "صبرت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجعل الرياضة عادة يومية فهي تزيد من ضغط الدم وتقلل الإصابة بالأمراض", "answer": "تزيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لأن يقال لك عيب عليك ما فعلت أعظم بكثير من أن يقال لك حرام عليك ما فعلت.", "answer": "أعظم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السيئون في حياتنا ...... فلولاهم لم نتعرف على ......", "answer": "نعمة - الرائعون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يسعى أهل الخير إلى ....... ذات البين من المتخاصمين، تقربا إلى الله عز وجل وسعيا إلى ....... المودة والإخاء.", "answer": "إصلاح - إشاعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استطاع العلم منذ ........ بعيد أن يصنع طريقة ........ لحفظ بصمات الأصابع.", "answer": "عهد - خاصة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشخص ....... الذي يقف أمام نجاحك هو .......", "answer": "الوحيد - أنت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لحظة ....... قد تساوي حياة من الخبرة.", "answer": "تعقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الزراعة تحقق ....... ونمو الحيوان والنبات، و ....... الصناعة.", "answer": "الرخاء - ازدهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنك لا تستطيع أن تمنع طيور ....... أن تحلق فوق رأسك، ولكنك تستطيع ....... من أن تعشش فيه.", "answer": "الهم - منعها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصدق ما في الوجود ....... الأطفال لأنها لا تعرف المكر والخديعة، ولا ....... قلوبهم الآثام والأحقاد.", "answer": "براءة - تحمل" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توقع : تخمين", "answer": "اهتمام : حرص" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فقر : أسى", "answer": "اقتصاد : ازدهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مخالفة : غرامة", "answer": "تفوق : مكافأة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجوم : سماء", "answer": "علماء : أرض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": " نجوم : سماء", "answer": "أمواج : بحر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ريبة : شك", "answer": "صنف : نوع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تشييد : بنَّاء", "answer": "سماع : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثعلب : مكر", "answer": "جمل : حقد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اتصال : هاتف", "answer": "أكل : ملعقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطر : بحار", "answer": "تمر : نخيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يريد أحد الصالحين ان يقول الكلمة الطيبة فيحبسها طلب المباهاة", "answer": "طلب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "من قبل النصيحة اجتاز الجبل، ومن لم يقبلها سلك طريقه حتى في السهول.", "answer": "سلك" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "منذ امد التاريخ قامت التقنية بتطوير حياة الناس اما الان فإن التقنية تغير قدرات الناس.", "answer": "قدرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اعلم أن أعلى منازل العداوة، الصبر على السفيه حين يغلبه طبعه فيسيء إليك.", "answer": "العداوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلب القائد الضعيف كالنهر لا يمكن ان يتعرف على شواطئه البعيدة.", "answer": "الضعيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قيل لرجل لا نراك تعيب الناس قال وهل أرضى عن نفسي حتى امدح غيري.", "answer": "امدح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "امنح طفلك القليل من الحب يكون ربحك في المقابل صغيرا.", "answer": "صغيرا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الوسواس القهري مرض .......", "answer": "نفسي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اهتمت دولتنا بالتعليم وأول ذلك المعلم فهو طالب علم يبحث عن ....... واثراء علمه فضال عن انه صاحب ....... عظيمة.", "answer": "الحقيقة - رسالة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السيئون في حياتنا ...... فلولاهم لم نتعرف على ......", "answer": "نعمة - الرائعون" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الرفق مفتاح ...... إذا قدمه صاحبه في اموره ...... وإذا تركه خاب وندم", "answer": "الرزق - غنم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد انسان ضعيف ولكن يوجد من لا يعرف مواطن ...... فيه.", "answer": "القوة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سيف : حسام", "answer": "أسد : ضرغام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صبح : نهار", "answer": "غسق : ليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بقرة : حليب", "answer": "نحلة : عسل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هلال : بدر", "answer": "بذرة : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إسطبل : خيل", "answer": "غمد : سيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دعاء : استجابة", "answer": "دواء : استفادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مزرعة : بئر", "answer": "مخبز : فرن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ريش : حمامة", "answer": "قشرة : برتقالة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فهرس : بحث", "answer": "طريق : سفر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صخر : صلابة", "answer": "سكر : حلاوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فاكهة : عصير", "answer": "ذهب : خاتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفعى : لدغ", "answer": "نحل : لسع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وضوء : إسباغ", "answer": "صلاة : خشوع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أنا : هو", "answer": "نحن : هم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قهوة : كوب", "answer": "حليب : علبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حارس : مرمى", "answer": "حادثة : رواية" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "روحانية : مادية", "answer": "كرم : بخل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ثعبان : لدغ", "answer": "أسد : افتراس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة مدرسة الالتحاق بها فرض والتعليم فيها اختياري.", "answer": "اختياري" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محاولة النجاح إنجاز، والوصول إلى الفشل هو نجاح آخر.", "answer": "الفشل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "يساعد إخفاء المهام على إنجازها بسرعة وعدم الاتكالية على الأخرين ويسلمها بشكل جيد.", "answer": "إخفاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الخواطر أفكار ترد على القلب منها الإيجابي ومنها الحسن.", "answer": "الحسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجتمعت حكماء العرب والعجم على أربع كلمات لا تحمل بطنك مالا يطيق ولا تعمل عملا ينفعك ولا تغتر بامرأة ولا تثق بمال ولو كثر.", "answer": "ينفعك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المعلم الجيد هو الذي يحطم الطالب للوصول للمجد في المستقبل", "answer": "يحطم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هجرة الأدمغة لبلاد الغرب للحصول على الدعم المالي والتقني يجب أن تنحى.", "answer": "تنحى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثير من الناس يعرفون أنهم تعساء وأكثر منهم لا يعرفون أنهم بؤساء.", "answer": "بؤساء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من علت همته طال همه.", "answer": "طال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المقاومة على الوصول إلى القمة إنجاز، والإنجاز الآخر هو الوصول إلى القمة.", "answer": "المقاومة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تقدم الدولة خدمات بأسعار غير متهاودة لإرضاء جل احتياجات المواطنين.", "answer": "غير متهاودة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "...... العربي، يعد ...... مهما للتجارة.", "answer": "الخليج - شريانا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الظواهر ....... كالفيضان والجدب أدت إلى هجرة الكثير من ........عبر التاريخ.", "answer": "الطبيعية - القبائل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من عرف سرك ......", "answer": "أسرك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لكل شيء رأس ورأس المعروف ............", "answer": "تعجيله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعصب الرأي يغلق باب ............ ويقوم بتزكية نار ......... بين أبناء المجتمع.", "answer": "الحوار - الفتنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كن ...... ومرحا وابحث عن الجانب المشرق وحافظ على مزاجك وابتعد من الأمور ......... المحيطة بك قدر المستطاع", "answer": "متفائلا - السلبية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعلم ............. فليس كل يوم رائع والأمور ليست كما تتمناها دائما", "answer": "الصبر" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ماء : خرير", "answer": "عجل : خوار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضفدع : نقيق", "answer": "عجل : خوار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نبات : ماء", "answer": "نار : حطب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تقي : أتقياء", "answer": "وفي : أوفياء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فطنة : غباء", "answer": "تفريط : إفراط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شجرة : نخلة", "answer": "سيارة : فورد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائرة : وقود", "answer": "جوال : شحن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سنة : شهر", "answer": "كيلو : جرام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قمح : طحن", "answer": "سيف : صقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لوحة : إطار", "answer": "جزيرة : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نخلة : شجرة", "answer": "فيراري : سيارة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "كلمة : حرف", "answer": "شهر : يوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثمار : تمر", "answer": "صفات : شجاعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مقص : قماش", "answer": "منشار : خشب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "تواجد : استوطن", "answer": "يمدح : يثني" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ماهر : حاذق", "answer": "ميل : انحراف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كأس : زجاج", "answer": "معطف : صوف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأرواح تحتاج قوتها من الأدواء كما تحتاج الابدان قوتها من الغذاء.", "answer": "الأدواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفشل هو الشيء الوحيد الذي يستطيع تخطيه الإنسان دون بذل أيّ مجهود.", "answer": "تخطيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من التناقضات العجيبة أن يكون أول ما يهتم به الإنسان أن يعلم الطفل الكلام، ثم بعد ذلك يعلمه كيف يتكلم؟", "answer": "يتكلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من غير الجيد للمعلم تربويا وماديا ان يتخلى عن صفة من صفات القيادة", "answer": "ماديا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إياك أن تكثر الطلبات الشخصية من أصدقائك فيكرهون غيابك", "answer": "غيابك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وجدت دراسة أن الذين يعملون في الاستثمار من المهندسين يكون ربحهم أكثر من المستثمر العادي", "answer": "المهندسين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشعر عاطفة غائبة او فكرة موقدة او خاطرة عميقة سكبت في قالب منظوم الكلام والنغمة", "answer": "غائبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السرور على ما فات ما هو الا مضيعة للوقت", "answer": "السرور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصحافة الحقيقية هي التي تكون ملاذا للمظلوم، ولجاما للجبان", "answer": "للجبان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الاستغفار وسيلة للتوبة ويتنج عنه ارتكاب الذنوب", "answer": "ارتكاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من المسلم به أن الموسوعات نتاج جهود فردية فهي عبارة عن فكر وجهد وتعاون", "answer": "فردية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "البروتين يحتوي على النيتروجين ولا حياة بدون بروتين إذا لا حياة بدون .............", "answer": "نيتروجين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "....... اللغة العربية منها الإبداع اللغوي الذي ....... به", "answer": "حوت - امتازت" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أعجز الناس من عجز عن .............. الاخوان، وأعجز منه من ............ من ظفر به منهم", "answer": "اكتساب - ضيع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قطرة الماء تثقب الحجر لا بـ ......... ولكن بـ ....... السقوط", "answer": "القوة - مواصلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أغلب الشباب يقف حائرا أمام .......... الحياة ويقوم بــ ........ بشكل خاطئ", "answer": "تحديات - التفكير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الشباب يقف حائرا أمام .......... الحياة ويقوم بــ ........ بشكل خاطئ", "answer": "مصاعب - التعامل" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يخسر : يفوز", "answer": "يخفض : يرفع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذيل : طائر", "answer": "عربة : قطار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سكر : حلاوة", "answer": "ذهب : لمعان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النجاح : الاجتهاد", "answer": "الاحترام : التواضع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عين : نظارة", "answer": "يد : قفاز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طباعة : توزيع", "answer": "قراءة : فهم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سحاب : برق", "answer": "شمس : أشعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حية : حبل", "answer": "برتقال : كرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثلاجة : تبريد", "answer": "قدر : طبخ" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حشد : مشجعين", "answer": "تحفيز : موظفين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "جزيرة : شاطئ", "answer": "يد : ساعة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "كرم : جود", "answer": "حشد : جماعة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "منع : صد", "answer": "مرتبة : منزلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خاتم : إصبع", "answer": "سوار : ذراع" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جيران : إيذاء", "answer": "أقارب : قطيعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بقرة : حليب", "answer": "نحلة : عسل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "آثام : عقوق", "answer": "أخلاق : تواضع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أهم خصال المدير الناجح الشجاعة والجرأة على التفكير والجرأة على العمل والجرأة على توقع النجاح.", "answer": "النجاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المعلم الجيد هو الذي يحطم الطالب للوصول للمجد في المستقبل", "answer": "يحطم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفشل هو الشيء الوحيد الذي يستطيع تخطيه الإنسان دون بذل أيّ مجهود.", "answer": "تخطيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صديقك يجب عليك أن تسانده بقلبك وتفيؤه بمالك وتسارع عنه وقت غيابه", "answer": "تسارع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صديقك الحقيقي من ينشر عيوبك لتتفاداها", "answer": "ينشر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دولة الباطل ساعة ودولة الحق إلى انتظار الساعة", "answer": "انتظار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن تحديد أهدافك يأخذك لتحقيق غاياتك وإذا أحسست أنك تنحدر عن طريقه فليس لك هدف تنزل إليه", "answer": "تنزل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدينة البصرة بنيت خارج الجزيرة العربية في عهد الفاروق عمر بن الخطاب رضي الله عنه، سنة ١٤ قبل الهجرة.", "answer": "قبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد رجل فاشل بل يوجد رجل بدأ من القمة وثبت فيها", "answer": "القمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التردد مرض يصيب الإنسان في حياته ............ فيشل يده وعقله ويتركه .......... للألم", "answer": "العملية - فريسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تكلم وأنت ...... ستقول كلام .......... عليه", "answer": "غاضب - تندم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النجاح سلم لا تستطيع أن ..... و ..... في جيبك", "answer": "تصعده - يدك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كشفت الدراسات ....... أن إلقاء المخلفات في الماء يؤثر على ....... في الأسماك", "answer": "المعاصرة - المناعة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "التعلم كالسباحة ضد التيار ان لم ...... سوف .......", "answer": "تتقدم - تتراجع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خصص وقتا من ........ اليومي لتعليم نفسك وتثقيف ........", "answer": "برنامجك - ذاتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الزراعة تحقق ...... ونمو الإنسان والحيوان و....... الصناعات الغذائية", "answer": "الرخاء - ازدهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يكفي أن تفعل ...... بل أن ...... صنعه", "answer": "خيرا - تحسن" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يحمل نفسه فوق طاقتها كان مصير عمله إلى البقاء", "answer": "البقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأم أشد عطفا بولدها والأب أشد حرصا على مصلحته ومن نعم الله علينا توقيرهما له", "answer": "توقيرهما" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحسن الفضائل الصمت: به تتحدث للآخرين فتعرف عيوبهم، وتخفي عيوبك", "answer": "تتحدث" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "يعني العقل بالحقيقة والأخلاق الفاضلة أما الذوق فيبحث عن الخير", "answer": "الخير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أضعف الناس من ضعف عن كتمان سره، واقواهم من قوي على غضبه، واصبرهم من أظهر فاقته، وأغناهم من قنع بما تيسر له", "answer": "أظهر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السعادة التي تنبع من داخلك تبقى معك أما التي تأتيك من ذاتك فإنها سرعان ما تزول", "answer": "ذاتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفشل هو الشيء الوحيد الذي يستطيع تخطيه الإنسان دون بذل أيّ مجهود.", "answer": "تخطيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صياد : فخ", "answer": "حكم : صفارة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فاكهة : عصير", "answer": "ذهب : خاتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مصر : الإسكندرية", "answer": "لبنان : صيدا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الهند : الهيمالايا", "answer": "مصر : الأهرامات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قمح : ذرة", "answer": "مشمش : تين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكعبة : المطاف", "answer": "البيت : السور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طابعة : طباعة", "answer": "عين : مشاهدة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حوار : إقناع", "answer": "سير : وصول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شرطي : أمن", "answer": "قاضي : عدل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نوم : ليل", "answer": "صوم : رمضان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تراب : طين", "answer": "طحين : عجين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصلح : أفسد", "answer": "وسامة : دمامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رضيع : مهد", "answer": "نواة : تمر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "كيد : مكر", "answer": "منح : ايتاء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إمام : محراب", "answer": "خطيب : منبر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صراخ : إزعاج", "answer": "صلح : رضا" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أفل : غاب", "answer": "أبان : أفصح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": " أفل : غاب", "answer": "أعلن : أفصح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استغلال أوقات الفراغ ...... جيدة لاستنبات المجرمين إذا سمح بـ ........ السوء", "answer": "تربة - رفقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسن ........ لا يكفي للوصول إلى ..........", "answer": "النية - الهدف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "للقران ........... تميز به عن الكلام ..........", "answer": "أسلوب - المألوف" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سائل : لتر", "answer": "مسافة : ميل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "واحد : اثنان", "answer": "طفل : شاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مصباح : إنارة", "answer": "صقر : صيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "باب : مفتاح", "answer": "بطيخ : سكين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يحيا : يموت", "answer": "يفوز : يخسر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سنام : جمل", "answer": "شعر : رأس" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "محراب : مسجد", "answer": "ثريا : قبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصنام : أوثان", "answer": "دروب : طرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "سفن : فلك", "answer": "جياد : صافنات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفط : سواد", "answer": "قطن : خفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "آلات : ضجيج", "answer": "زلزال : دمار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مأذون : عقد", "answer": "ثلاجة : تبريد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "استغفار : مغفرة", "answer": "نعاس : نوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حقيبة : كتب", "answer": "محفظة : نقود" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "احتياط : تساهل", "answer": "استباق : تغاضي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سرية : جيش", "answer": "نهار : يوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تحزن عندما لا ترفض نصيحتك فبعض الناس لا تتعلم الا بالتجربة والخطأ", "answer": "ترفض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن النشاط البدني يقلل من الوزن ويقلل من ارتفاع ضغط الدم ويزيد من ثقتك بنفسك ويقلل الرضا والاكتئاب", "answer": "الرضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احذر من إكثار الطلبات الخاصة ممن تعرفهم حتى لا يحبوا لقاءك", "answer": "يحبوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "إن وسائل الاتصال او المواصلات تبدد الوقت لأنها تقوم بإنجاز المهام السريعة", "answer": "تبدد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قال لقمان الحكيم ان طول الوحدة ألهم للفكرة وطول الفكرة دليل على غلق باب الجنة", "answer": "غلق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "في ظل كثرة الأخبار أصبح من الضروري معرفة مصادر الأخبار لكي نستطيع التفرقة بين الاشاعة والكذب", "answer": "الاشاعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "الأمل وقود الحياة، وما الحياة إلا آمال وأمان نسعى أمامها سعي الصياد خلف الفريسة", "answer": "أمامها" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "ازدهار الاسم التجاري ينقلب إلى كارثة اقتصادية متى ما بلغ حدا من .......... يجعل الناس ............... ذلك الاسم على كل المنتجات الشبيهة والمرادفة",
			"answer": "الشهرة - يعممون"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإقلال من ........ خير من الاكثار من ...........", "answer": "الضار - النافع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأمم التي تمر بها لحظات ....... تجعلها تتفرق ثم يأتي ........... ليسهموا في إعادة توحيدها", "answer": "حاسمة - الحكماء" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 1,
			"question": "انتشرت في الفترة الأخيرة ظاهرة .........، حتى كادت تبعدنا عن تاريخنا و ......... أنواره المضيئة، وهي ظاهرة استخدام التاريخ الميلادي وحده.",
			"answer": "غريبة - تخفي"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا شعر المخطئ ببشاعة .......... اقتنع بحاجته إلى .......... وصار قبوله أكثر وقناعته أكبر", "answer": "خطئه - النصيحة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "اذ أراد الله بقوم ....... منحهم الجدل ومنعهم .......", "answer": "سوءا - العمل" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رجل : بيت", "answer": "صقر : وكر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إسورة : ألماس", "answer": "قلادة : ذهب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "زراعة : محراث", "answer": "قتال : سيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجاح : اجتهاد", "answer": "شفاء : علاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مزلاج : باب", "answer": "مئذنة : مسجد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "طلب : سؤال", "answer": "ارتفاع : علو" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ممثل : مسرح", "answer": "جندي : ميدان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بصم : إصبع", "answer": "سمع : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صدقة : أجر", "answer": "مصارحة : ارتياح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبكة : صيد", "answer": "سلسلة : قيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائر : ريش", "answer": "بعير : وبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رياضه : صحة", "answer": "إحسان : حب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خيل : مضمار", "answer": "مبارزة : ساحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شفع : وتر", "answer": "رجب : شعبان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلم : كتابة", "answer": "مقص : حياكة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضجيج : سكون", "answer": "شمال : جنوب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "رأس : عين", "answer": "غرفة : نافذة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إسورة : ألماس ", "answer": "ثوب : صوف" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بصم : أصبع", "answer": "شم : أنف" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": " شفع : وتر", "answer": "شمال : جنوب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": " ممثل : مسرح", "answer": "إمام : محراب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ما قرن شيء إلى شيء أحسن من حلم إلى ......... ومن عفو إلى ...........", "answer": "علم - مقدرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إذا أردت البحث عن ....... فشبكة الإنترنت توجهك في البحث عن ..... مناسبة", "answer": "وظيفة - فرص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "الطموح غير المشروع ما كان غير .......... ويعتمد على ..........", "answer": "أخلاقيا - التضليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السعادة ينبوع ...... الجميع للوصول إليه لكنهم لا ....... أنها تحت أقدامهم", "answer": "يسعى - يعرفون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبح المسلم المعاصر ....... في وقتنا الحالي ......... اللغات الأجنبية ليفهم مشاعر الآخرين", "answer": "مطالب - بإتقان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عجبا لرجال .......... أجسادهم و ........... عقولهم", "answer": "تنمو - تصغر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أغلب الشباب يقف حائرا أمام .......... الحياة ويقوم بــ ........ بشكل خاطئ", "answer": "تحديات - التفكير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا فعلت الخير لـ .....، زادوك محبة، وإذا فعلت الخير لـ .....، صاروا أصدقائك.", "answer": "أحبائك - أعدائك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "على المعلم أن يكون ............ لكي يستطيع أن .......... بين التربية والتعليم", "answer": "يقظا - يوازن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تتبعت المشاريع ......... لوجدت أنها ............ المواصفات", "answer": "المعمارية - عالمية" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحسام : المهند", "answer": "السارية : العمود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حشد : جماعة", "answer": "صفوة : نخبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صحن : قدر", "answer": "سيف : سهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورد : ذبول", "answer": "وجه : شحوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قناع : إخفاء", "answer": "ثوب : ستر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقل : تفكير", "answer": "يد : أخذ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صهيل : فرس", "answer": "صرير : قلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حرية : قيد", "answer": "مجاهر : مستتر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سلبي : إيجابي", "answer": "عالي : سافل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ابتعاد : اقتراب", "answer": "عالي : سافل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صرير : قلم", "answer": "فحيح : أفعى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مهمة : إنجاز", "answer": "قراءة : استيعاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمضان : شهر", "answer": "ياسمين : ورد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رجل : بيت", "answer": "صقر : وكر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدرسة : جامعة", "answer": "قرية : مدينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ياسمين : ورد", "answer": "طعام : رزق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبو بكر : عمر", "answer": "جمعة : سبت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هواء : تنقية", "answer": "وقت : ترتيب" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "إذا كانت المؤلفات الجغرافية في التراث العربي تأخر ظهورها إلى القرن الثالث، فإن المعاجم الجغرافية لم تظهر إلا في القرن الخامس، حيث ظهر معجم لغوي في هذا المجال.",
			"answer": "لغوي"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شخصية الفرد لها عدة صفات منها صفات جسمية مثل حسن الهيئة وعقلية مثل التعمق في التفكير وأخرى نفسية ومنها الصدق والطول والأمانة", "answer": "الطول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من زاد حياؤه ذهب سروره وهان على الناس", "answer": "زاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدينة البصرة بنيت خارج الجزيرة العربية في عهد الفاروق عمر بن الخطاب رضي الله عنه، سنة ١٤ قبل الهجرة.", "answer": "قبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هناك عقبات في طريق النجاح فطرق النجاح ممهدة دائما", "answer": "ممهدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كنت تريد النجاح في عملك ومتطلباتك اليومية فإنك تضطر إلى إلزام الناس للاقتناع بآرائك", "answer": "إلزام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن يشعر الإنسان بقليل من الخوف ليشعر بـ ..... وقليل من المرض ليشعر بـ .....", "answer": "الأمن - العافية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كن ....... مع من تحب لدرجة ...... بخطئك", "answer": "صريحا - الاعتراف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنك تخطوا نحو ....... يوما مقابل كل ....... من الغضب", "answer": "الشيخوخة - دقيقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتشائم تريه الزهور فيريك ........ وتريه الشمس فيشكو ..........", "answer": "شوكها - حرقتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احرص على أن تتحرك ولا تبقى ......... فالماء ......... يأسن", "answer": "جامدا - الراكد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عليك أن تكون سهامك ....... ولكن لا تستعجل في .......", "answer": "مهيأة - الرمي" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المقارنة هي الفرق بين أوجه .......... وأوجه ........ في الأشياء", "answer": "الاتفاق - الاختلاف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السعادة ينبوع ........... الجميع الوصول اليها لكنهم لا ............ انها تحت اقدامهم", "answer": "يتمنى - يعرفون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التطعيم هو عبارة عن ......... يأخذه الإنسان فيعمل على .............. من الأمراض الأخرى", "answer": "لقاح - حمايته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الضفدع ليس لديه رقبة لذلك لا يستطيع تدوير .............. ولا ............ باتجاه الأرض", "answer": "رأسه - يثنيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما اقترن شيء بشيء أحسن من حلم إلى ............ ومن عفو إلى ................", "answer": "علم - مقدرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لو تتبعت المشاريع ............ في بلادنا لعلمت انها ................المواصفات", "answer": "المعمارية - عالمية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن التلخيص هو استخراج ...... والتوضيح عنها بـ ........", "answer": "الأفكار - إيجاز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تتردد في مواجهة ...... مادامت ستغير ........ للأفضل", "answer": "الصعوبات - حياتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أغلب الشباب يقف حائرا أمام .......... الحياة ويقوم بــ ........ بشكل خاطئ", "answer": "تحديات - التفكير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان المعاصر .......... في وقتنا الحالي ................ اللغات الأجنبية ليفهم مشاعر الآخرين", "answer": "مطالب - بإتقان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جندي : معسكر", "answer": "لاعب : ملعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تونة : أسماك", "answer": "قمح : نبات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مهارة : إتقان", "answer": "صبر : فرج" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أم القري : مكة", "answer": "المدينة : طيبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجتهاد : نجاح", "answer": "ثقافة : وعي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طلب : سؤال", "answer": "اقتناء : اتخاذ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وزارة : بيان", "answer": "جامعة : شهادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرسي : خشب", "answer": "حزام : جلد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بئر : ماء", "answer": "تجارة : مال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منشار : خشب", "answer": "ساطور : عظام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سماء : نجوم", "answer": "بحر : حيتان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ظل : شجرة", "answer": "دفء : نار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سمع : حواس", "answer": "يوم : أسبوع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يقظة : رقود", "answer": "جمود : حركة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ماء : زمزم", "answer": "حلي : ذهب" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبحت المعلومات متوفرة بكثرة في زمننا الحاضر لذلك أصبح التحقق من المعلومات أقل أهمية من الحصول عليها", "answer": "أقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرم الوزير القطاعات التي حققت إنجازات مستقبلية وأدت إلى تطور كبير", "answer": "مستقبلية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من تعلم كثيرا عن الأخرين قد يكون ذكيا أما من يفهم نفسه فهو الأقل ذكاء", "answer": "الأقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل شيء يبدأ صغيرا ثم يصغر إلا المصيبة فإنها تبدأ كبيرة", "answer": "يصغر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأمل هو الذي يقوي الإنسان فيه يرى ما يراه الأخرون ويستطيع فعل ما لا يستطيعون فعله", "answer": "يراه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب علينا الفوز بمعركة الأفكار لأن الثروات عظيمة النفع بدون الأفكار المبدعة", "answer": "عظيمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكلام بالذكر الحسن والتروي بنعم الله عبادة عظيمة", "answer": "التروي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "البطولة لا ترتجل وإنما هي ثمره اجتهاد عظيم وتدرج سريع نحو القمة.", "answer": "سريع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تنظيم الوقت لا يعني ............. المهام على عجل، فكم من إنجازات تطلبت جهود .......... وصبر كبير", "answer": "إنهاء - طويلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "....... لا يقتصر على إعطاء الناس بل ...... في جمع التبرعات للمصلحة العامة", "answer": "الكرم - البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النفس ترتاح من قلة ........ والبدن يرتاح من قلة ........", "answer": "الآثام - الأكل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الذي ينتصر على غيره فهو ...... والذي ينتصر على نفسه فهو ......", "answer": "قوي - أقوى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعكف الطالب على مذاكرة .......... أيام الاختبارات، ومن المفترض أن تكون دراستهم .......... طوال العام", "answer": "المقررات - مستمرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أكدت الدراسات ......... أن الأحياء البحرية تضعف ......... بسبب النفايات الكيميائية", "answer": "المعاصرة - مناعتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يتم الوصول إلى النتائج ...... إلا بعد التعلم من النتائج ......", "answer": "الصحيحة - الخاطئة" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "يدرك الناس أن .......... لا يقتصر على المساندة للأفراد، بل يتجاوز ......... إلى المشاريع التنموية لتعم الفائدة على الناس",
			"answer": "الكرم - البذل"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفضل : أسوأ", "answer": "حرارة : برودة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عين : عمى", "answer": "أذن : صمم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تفاح : مربى", "answer": "رطب : تمر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذائع : شائع", "answer": "قديم : عتيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طبيب : مشرط", "answer": "مبرمج : حاسب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يستريح : يتدرب", "answer": "هدنة : حرب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شمس : دفء", "answer": "وردة : شذى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محراث : حقل", "answer": "مسمار : خشب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "آثام : عقوق", "answer": "الوان : أزرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حطام : هشيم", "answer": "ذائع : شائع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "متر : قياس", "answer": "شاحنة : نقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جسم : عقل", "answer": "مستشفى : طوارئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبيه : نظير", "answer": "عتيق : قديم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مفكرة : مواعيد", "answer": "وصفة : أدوية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وحشة : مؤانسة", "answer": "وفاة : تعزية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبقار : حظيرة", "answer": "قوارب : مرسى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "برتقال : ليمون", "answer": "سبانخ : ملوخية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اشتعال : إطفاء", "answer": "حرارة : برودة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الاتقان في ........ يجعل الانسان ذو قيمة كبيرة و ............ إلى أن يجعله محبوبا بين الناس", "answer": "العمل - يؤدي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن ..........6 ملايين وافد في هذه المنطقة ......... الأزمة ويزيد الضغط على مصادر المياه والكهرباء", "answer": "توطين - سيزيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسن ........ لا يكفي للوصول إلى ..........", "answer": "النية - الهدف" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "الفقر واليتم لا ....... الفرد من النجاح فإن ابن تيمية نشأ يتيما ومع ذلك وصل إلى قمة النجاح وقد يصل إلى ذلك من تعرض لنفس ......... ",
			"answer": "يمنعان - نشأته"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كانت رجل الطائر ....... فلابد أن يكون عنقه ....... حتى يقترب للأرض", "answer": "قصيرة - قصير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "امتد الحكم الإسلامي شرقا وغربا وذلك لـ ........ حكمهم و ..........", "answer": "قوة - عدالتهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفرد ....... في صرح وطنه فالأمم التي ....... التقدم والازدهار عليها الاهتمام به خاصة في مجال التربية والتعليم", "answer": "أساس - تريد" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "أي حافز تراه ........ يقنع العلماء بأن يسخروا طاقاتهم لنفع الإنسانية وعدم الانسياق وراء ........ ومحاولة الفتك بالبشرية",
			"answer": "مؤثرا - الأطماع"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "....... الحاسب من ضروريات الحياة بعد أن كان من ........", "answer": "صار - متعتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أدب : ابتسامة", "answer": "إيمان : حياء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مصلون : إمام", "answer": "متبعون : قائد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بلاغة : نحو", "answer": "جيولوجيا : جغرافيا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سر : علن", "answer": "عطش : ارتواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قدم : حذاء", "answer": "رأس : عمامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رياح : هدأت", "answer": "أمواج : ركدت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قراءة : وعي", "answer": "اجتهاد : نجاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هروب : هزيمة", "answer": "تركيز : فهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حزام : بطن", "answer": "عمامة : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شفاء : ترياق", "answer": "شبع : غذاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حج : عرفة", "answer": "خيمة : عمود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ود : هيام", "answer": "موافقة : إقرار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضبع : ناب", "answer": "صقر : مخلب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صلاة : دين", "answer": "أساس : بيت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خلق : صبر", "answer": "عبادة : صلاة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اريكة : مقعد", "answer": "بيداء : عراء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مهندس : خريطة", "answer": "بائع : سلعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استماع : فهم", "answer": "تشغيل : انطلاق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السلامة خير من الندامة والأسى خير من التكلف والقناعة خير من الضراعة", "answer": "الأسى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا نشأ الإنسان في بيئة جميلة فإنه يلتقط صورة قبيحة عن مجتمعه ويراه بصورة إيجابية", "answer": "قبيحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفرق بين الغني والفقير ان الفقير يتعب من أجل الوجبة السابقة والغني يتعب من الوجبة الماضية", "answer": "السابقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن من عوامل نجاح الحوار التحلي بأفعاله والركون إليها سيؤدي إلى نتائج محمودة", "answer": "بأفعاله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "والله ما ذل ذو حق ولو انطبق العالم عليه، ولا عز ذو باطل ولو طلع القمر بين كعبيه", "answer": "كعبيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن من عوامل نجاح الحوار التحلي بآدابه والركون إليها سيؤدي إلى نتائج مرذوله", "answer": "مرذوله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تتوقع ماليزيا ان تحقق مركزا عالميا في المنتوجات الحلال بحلول عام 2020 فضلا عن التأخر في الاقتصاد الإسلامي", "answer": "التأخر" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أكثر الناس ........ للعزلة هم العباد الزاهدين رغم أن في ذلك ....... لفضيلة المؤاخاة", "answer": "ميلا ـ مخالفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يتم إضافة المواد ........ للكثير من الأطعمة لتحسين .........", "answer": "الملونة - مظهرها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأمم التي تمر بها لحظات ....... تجعلها تتفرق ثم يأتي ........... ليسهموا في إعادة توحيدها", "answer": "حاسمة - الحكماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللسان عضو صغير، به يكشف ........ عن علل الجسد و ........ عن مرض السفاهة", "answer": "الأطباء ـ الحكماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تلم نفسك على الفشل ولكن لمها على عدم ..........", "answer": "المحاولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللحد : القبر", "answer": "الثوب : الستر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نهج : طريق", "answer": "ثواب : رداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محبة : مودة", "answer": "شح : بخل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلم : كتابة", "answer": "سراج : إنارة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فقرة : عبارة", "answer": "كتاب : هامش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ريش : طائر", "answer": "قماش : إنسان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شمس : ضوء", "answer": "قلب : دم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معلم : مدرسة", "answer": "منقذ : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كر : فر", "answer": "ليل : نهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسنة : سيئة", "answer": "سخط : رضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسبح : ماء", "answer": "كرة : هواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شم : حواس", "answer": "طائرة : نقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قائد : حنكة", "answer": "مدير : قيادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكبر هو اختصار لكلمتين: رد الحق وتقدير الخلق", "answer": "تقدير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا قدمت معروفا لصاحبك فاحذر أن تمن عليه، وإن قدم إليك معروفا فاحذر أن تتركه", "answer": "تتركه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن الصغير أن السعادة في البذل ولكن يدرك في الكبر أنها في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا لم تنجح فلن تعمل بجد، فما الفشل إلا هزيمة مؤقتة توجد لك فرص النجاح", "answer": "تنجح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لو كان الطريق إلى النجاح صعبا، لوصل إليه كل من يريده", "answer": "صعبا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الجاهل يكتم السر ويصدق كل الناس ويغضب من غير شيء", "answer": "يكتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حققت وسائل النقل الحديثة الراحة، مما أدى إلى تخطي يسر السفر.", "answer": "يسر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "علمتني الحياة أن أكون مفضالا وأن أترقب المقابل حتى لا أصدم بالجحود.", "answer": "أترقب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس من الضرورة أن من يرفض النصيحة لا يريد النصيحة، بل ربما يكون ذلك بسبب أسلوبك الجميل، وبالتالي فلا لوم عليه.", "answer": "الجميل" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قدم : عرج", "answer": "أنف : لحمية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صخب : هدوء", "answer": "عبد : حر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طفاية حريق : نار", "answer": "علم : جهل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محرر : صحيفة", "answer": "موظف : شركة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محرم : صفر", "answer": "جمعة : سبت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مصباح : نور", "answer": "مروحة : هواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ركوب : ترجل", "answer": "إقامة : ظعن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إصبع : ظفر", "answer": "كلمة : حرف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صرير : قلم", "answer": "ضباح : خيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الثاني : الثالث", "answer": "وضوء : صلاة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خيل : اسطبل", "answer": "سيف : غمد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طالب : توجيه", "answer": "سيارة : وقود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قوة : ضعف", "answer": "فطنة : غباء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قمر : كوكب", "answer": "شمس : مجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أم : طفل", "answer": "تربة : نبات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صداقة : مصارحة", "answer": "نفاق : خديعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فول : فاصوليا", "answer": "ليمون : برتقال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "باحث : معلومة", "answer": "طبيب : علاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا عرفنا كيف ..... نفهم كيف .....", "answer": "فشلنا - ننجح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان يسخر علمه و ........ ليبني حضارة ........", "answer": "تفكيره - شامخة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن يكون سهامك ..... ولكن لا تستعجل .....", "answer": "مهيأة - الرمي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عليك أن تزرع الأمل، و ....... الحزن، و ....... اليأس.", "answer": "تطحن - تعجن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من دخل ..... بلا زاد، فكأنما ركب البحر بلا .....", "answer": "القبر - سفينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحكيم هو الذي يفرق بين ما ..... وما .....", "answer": "يعلمه - يجهله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تستطيع تجريد جيش من ..... ولكن لا تستطيع تجريد الناس من .....", "answer": "سلاحه - كرامتهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "....... زهوة لا تنمو في ....... الحدائق.", "answer": "الصبر - كل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن سرعة تقدمك لا تبدأ في ....... إلا عندما تتخطى قمة التل.", "answer": "الزيادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الذي يستسلم عند أول ..... تواجهه فلن يحقق .....", "answer": "عقبة - أهدافه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "..... الناس من يترك ..... أثرا جميلا.", "answer": "أعذب - خلفه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اترك ذكريات ..... عند الناس التي .....", "answer": "جميلة - تعرفك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصداقة الحقيقية هي التي يكون فيها ..... الصادق، والحب في الله لا يهدف إلى المصالح و ..... المطامع.", "answer": "الود - تحقيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ترهل العقل يكون نتيجة لفقدان ........ التفكير.", "answer": "لياقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا خير في ...... ضعيف كما لا خير في ........ ظالم.", "answer": "عادل - قوي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الإنجازات تقل لهؤلاء الناس الذين يروا في الأشياء التافهة إمكانيات كبيره", "answer": "تقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن نحب ماضينا لأنه ذهب ولو عاد لكرهناه، لذا يجب أن نجعل أيامنا جميلة ليكون مستقبلنا ذكرى جميلة.", "answer": "مستقبلنا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السلامة خير من الندامة والأسى خير من التكلف والقناعة خير من الضراعة", "answer": "الأسى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تقل عن الناس ما تستحي قوله في علمهم", "answer": "علمهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من ينتصر على غيره فهو قوي ومن ينتصر على نفسه فهو ضعيف", "answer": "ضعيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا قرأت ''أليس الله بكاف عبده'' فكل المخاوف تتجدد فثق بربك.", "answer": "تتجدد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الراحة كالسراب كلما اقتربت منها اقتربت، فلن تحصل عليها الا في الآخرة، لذلك ابحث عنها في رضا الخالق", "answer": "اقتربت (الثانية)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة عبء ثقيل على بعض الأشخاص وبعض الأشخاص عبء خفيف على الحياة", "answer": "خفيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تصدق كذبة سمعتها ألف مرة أصعب من تصدق حقيقة لم تسمعها من قبل", "answer": "أصعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احذر من إكثار الطلبات الخاصة ممن تعرفهم حتى لا يحبوا لقاءك", "answer": "يحبوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجاح الإنسان يتوقف على مسعاه فليس على طريق النجاح إشارات تحدد السرعة الدنيا.", "answer": "الدنيا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان بلا هدف كالسفينة بلا دفة يبدأ بها الأمر عند الصخور", "answer": "يبدأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تستمتع بعبير الورد لا تتذكر أول مراحله، كانت بذرة تشق الأنف.", "answer": "الأنف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن لا نستطيع تغيير ماضينا ولكن أغلبيتنا خائفون على تغيير مستقبلنا.", "answer": "خائفون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأطفال الذين لا يتكلمون مع أباءهم إلا نادرا تكون قدرتهم على الكلام أكثر.", "answer": "أكثر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مقاساة الفقر هو الموت الأحمر ومساعدة الناس هي العار الأكبر.", "answer": "مساعدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بقدر ما يريد الإنسان من عمل وما يقدم من جهد يكون نصيبه في الحياة.", "answer": "يريد" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مرتفع : منخفض", "answer": "ثقيل : خفيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمل : زجاج", "answer": "قمح : خبز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خاتم : ألماس", "answer": "آنية : نحاس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حافلة : قطار", "answer": "كوخ : خيمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جريدة : صحيفة", "answer": "سيف : مهند" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقد : عنق", "answer": "اسورة : يد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائر : ريش", "answer": "خروف : صوف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دنا : قرب", "answer": "مرض : سقم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليل : نهار", "answer": "إسرار : إعلان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورقة : كتاب", "answer": "يوم : سنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يصعب إلى حد كبير ......... بين الثقافة والتربية فكلاهما يؤثر في الإنسان تأثيرا بارزا ..... سلوكه وخلقه", "answer": "الفصل - يوجه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من كان عنده علم كثير عليه عدم .......... بنفسه فإن العلم ساحل ما .......... أكثر مما تناله", "answer": "الزهو - يفوتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن بـ ..... التاريخ الإسلامي نعلم كيف ...... عصر صدر الإسلام والخلفاء الراشدين من بعده موجبات الوحدة.", "answer": "استقراء - استوفى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعتقد علماء ........ أن جلوس الأطفال أمام التلفاز مدة طويلة يسبب لهم سوء ..........", "answer": "النفس - الصحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتشائم تريه الزهور فيريك ........ وتريه الشمس فيشكو ..........", "answer": "شوكها - حرقتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القاضي يرجع الحق لـ .......... وقد وهبه الله عز وجل ........... لكي يكشف المجرمين", "answer": "صاحبه - فطنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": ".......... قديم قدم الانسان و ......... بسبب المتاعب والهموم وقلة النوم ", "answer": "الأرق - الناشئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كشف علماء ...... على أن الحد من ساعات مشاهدة التلفاز للأطفال يقلل من احتمال إصابتهم بـ .......", "answer": "الصحة - السمنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما زالت ........ التسرب من التعليم مثيرة للقلق وما زالت طرائق التدريس عامة تجبر بأساليب تربوية ....... الزمن", "answer": "معدلات - تغافلها" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الرياضة يجب أن تكون .... أخلاقيا يرفع قيمة الشخص ومكانته، وإلا فإنها تكون .... الفائدة.", "answer": "سلوكا - قليلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشخص الذي لا رأي له يصبح عرضة لـ ...... وهدف سهل لـ ...... به.", "answer": "التردد - الإيقاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما أجمل أن ....... لغة المحبة وتكون .......الحب هي العُليا", "answer": "تسود - روح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما كان .... في شيء إلا زانه، ولا .... من شيء إلا شانه.", "answer": "الرفق - نزع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشخص .... الذي يقف أمام نجاحك هو ....", "answer": "الوحيد - أنت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "انتبه أن تغلب ........ على .......... ", "answer": "عجلتك - اناتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اتحاد : قوة", "answer": "هداية : طمأنينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حب : اتباع", "answer": "إعجاب : تقليد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذهب : ذهاب", "answer": "جلس : جلوس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صابون : ثياب", "answer": "سواك : أسنان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملك : عرش", "answer": "ميت : نعش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شمس : إضاءة", "answer": "وردة : رائحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إصبع : ظفر", "answer": "كلمة : حرف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لسان : فم", "answer": "سيف : غمد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مرسل : مستقبل", "answer": "آخذ : معطي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وبر : إبل", "answer": "قشرة : برتقالة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زجاجة : عطر", "answer": "سحابة : مطر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خروف : صوف", "answer": "طائر : ريش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غارم : زكاة", "answer": "مريض : فحص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاد : مثلم", "answer": "كريم : بخيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صديق : صراحة", "answer": "منافق : خديعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عنب : زبيب", "answer": "طفل : شاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشاهدة التلفاز أثناء تناول الطعام يزيد من تناول الأطفال له ويزيد من تفاعلهم مع أهلهم.", "answer": "تفاعلهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثير من الناس يعرفون أنهم تعساء وأكثر منهم لا يعرفون أنهم بؤساء.", "answer": "بؤساء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأطفال الذين لا يتكلمون مع أباءهم إلا نادرا تكون قدرتهم على الكلام أكثر.", "answer": "أكثر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فقه النفس ونبل الأخلاق وعلو الهمة وسلامة الذوق وخمول الفكر دليل على رقي الانسان.", "answer": "خمول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغفوة على أضواء الشموع وأمامك كتاب مفتوح هي المتعة الحقيقية.", "answer": "الغفوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من ضيع حكمة وقته فهو جاهل، ومن قصر عنها فهو جاهل.", "answer": "جاهل (الثانية)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لأن يقال لك عيب عليك ما فعلت أعظم بكثير من أن يقال لك حرام عليك ما فعلت.", "answer": "أعظم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معرض الكتاب أتاح الكتاب المتجول للمكفوفين ومع ذلك مقتتها جمعية المكفوفين.", "answer": "مقتتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مقاساة الفقر هو الموت الأحمر ومساعدة الناس هي العار الأكبر.", "answer": "مساعدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تتعثر بادر بالنهوض ومواصلة المسير فإن نهوضك هو عثرة أخرى.", "answer": "نهوضك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تحزن عندما يطعنك أقرب الناس إليك، فسيأتي شخص ويغرس هذا السهم ويعيد هذا الأمل إليك.", "answer": "يغرس" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يمكن للناس أن يروا ......... الذي في رأسك ولكنهم لا يشعرون ......... الذي تعانيه", "answer": "الجرح - الألم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خصص وقتا من ....... اليومي لتعليم نفسك وتثقيف .......", "answer": "برنامجك - ذاتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما زاد ......... الإنسان فهذا دليل علي كثرة .........", "answer": "نجاح - حساده" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللغة فكر ........ والتفكير لغة .......", "answer": "ناطق - صامتة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يبقى ماء النهر ....... إلى ان يختلط بماء البحر فيصبح ........", "answer": "عذبا - متعكرا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كن ....... مع من تحب لدرجة ....... بخطئك", "answer": "صريحا - الاعتراف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وسامة : دمامة", "answer": "رطوبة : جفاف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جمل : حقد", "answer": "سلحفاة : بطء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسام : سيف", "answer": "بعير : جمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سرعة : تهور", "answer": "غضب : زلل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دين : صلاة", "answer": "بيت : أساس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عنب : زبيب", "answer": "شاب : رجل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شباب : طفولة", "answer": "مشي : حبو" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعليم : فهم", "answer": "تمرين : نشاط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طويل : ممتد", "answer": "جواد : كريم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنسان : منزل", "answer": "صقر : وكر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زراعة : حصاد", "answer": "علاج : شفاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "درع : محارب", "answer": "كلب : أغنام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "انهيار : زلازل", "answer": "أمواج : رياح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائر : ريش", "answer": "بعير : وبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تمرين : قوة", "answer": "كذب : فشل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ملعب : لعب", "answer": "كرسي : جلوس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الذي يتنازل عن أهدافه عند أول عقبة فلن يضيع أيا من أهدافه", "answer": "يضيع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إخوان الخير كحطب النار يحرق بعضه البعض", "answer": "الخير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يصح تأييد وجهة نظر ضد الأخرى الا قبل أن تسمع للطرفين", "answer": "قبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دول جنوب شرق آسيا دول سياحية يذهب عنها السياح", "answer": "عنها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محافظة الإنسان على قيمه الأخلاقية صعب، إلا إذا تعرض لموقف يتصادم معها.", "answer": "صعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أخص سمات المؤمن القوي اعتذاره دائما بالقضاء والقدر", "answer": "القوي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القراءة تصنع إنسانا كاملا والمشورة تصنع إنسانا مترددا والكتابة تصنع إنسانا دقيقا.", "answer": "مترددا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب تقوية ثقة الطفل واحترام شخصيته لكي تتقلص فروضه ويقلل من رفضه أقرانه", "answer": "يقلل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غالبا ما نتهم القنوات الإخبارية بالحياد لأنها تخضع لسياسات الدول", "answer": "الحياد" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "أوجز : اختصر", "answer": "تناول : أخذ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملل : تكرار", "answer": "اعجاب : جمال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حمل : ولادة", "answer": "سير : وقوف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أتقياء : تقي", "answer": "كُتّاب : كاتب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذئب : عواء", "answer": "كلب : نباح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سلام : صلاة", "answer": "خاتمة : كتاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثانية : دقيقة", "answer": "ضحى : يوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سحابة : مطر", "answer": "نحلة : عسل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حادثة : رواية", "answer": "خطة : حرب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طفل : شاب", "answer": "رطب : تمر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذنب : استغفار", "answer": "نعمة : شكر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضفدع : نقيق", "answer": "كلب : نباح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رصيف : شارع", "answer": "هامش : كتاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثريا : قبة", "answer": "منبر : جامع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حرارة : انصهار", "answer": "تفكير : حل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "إعدام : قتل", "answer": "تيه : ضياع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المثل ......... كالنجوم تهتدي بها ولا تراها وجها لوجه", "answer": "العليا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل ........... فقد يخطئ الناس في ......... بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يسلم الإنسان من ......... لأن الله .......... بهذه الصفة", "answer": "النصب - سواه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجعل الجري ........ يومية لكي تنعم بـ ....... الجسم", "answer": "عادة - صحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بدأ العامل يعمل بحماس واندفاع أمله ان ........ بمثل ما أنتج", "answer": "يجزى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الطفل يحتاج سنتين لتعلمه ........ وستين سنة لتعلمه ...........", "answer": "الكلام - السكوت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أكثر ........... علما من يطبق علمه وأجهلهم من ................ بامتلاك العلم", "answer": "الناس - يتباهى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لكي تحقق وسائل النقل البري ........ عليها التأكد من .........", "answer": "خدماتها - ملكيتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حق من كتب بمسك أن يختم بـ .........", "answer": "عنبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لتلافي .... يجب علينا النظر إلى القواسم المشتركة ونقاط ..... بين الشعوب", "answer": "الصراع - الاتفاق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس الفخر أن ....... من هو اٌقوى منك بل أن تنصف ............ من نفسك", "answer": "تقهر - ضعيفا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "من أسباب السعادة النظر إلى من هو ......... منك نعمة", "answer": "أسفل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المبدع هو الذي يبدع في مجال معين ويكتشف حقيقة معروفة بين الناس", "answer": "معروفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تموت جوعا وأنت حر خير لك من أن تعيش عبدا وأنت سعيد", "answer": "سعيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من ينتصر على غيره فهو قوي ومن ينتصر على نفسه فهو ضعيف", "answer": "ضعيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وجدت دراسة أن الذين يعملون في الاستثمار من المهندسين يكون ربحهم أكثر من المستثمر العادي", "answer": "المهندسين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدينة البصرة بنيت خارج الجزيرة العربية في عهد الفاروق عمر بن الخطاب رضي الله عنه، سنة ١٤ قبل الهجرة.", "answer": "قبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تمازح اللئيم فيحنق عليك ولا الدنيء فيتجرأ عليك", "answer": "اللئيم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عظمة عقلك تخلق لك الحساد وعظمة قلبك تخلق لك الأعداء", "answer": "الأعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صنعة في اليد أمان من الغنى", "answer": "الغنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة عبء ثقيل على بعض الأشخاص وبعض الأشخاص عبء خفيف على الحياة", "answer": "خفيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفسك أمانة عليك فيجب اخفاؤها من كل مكروه", "answer": "اخفاؤها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبشع مذبحة حدثت بعد الحرب العالمية الثانية هي المذبحة العرفية ضد مسلمي البوسنة والهرسك", "answer": "العرفية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عدم الاستماع لنصيحة الجاهل كالمريض الذي لا يستفيد من الطبيب", "answer": "الجاهل" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ان الإنجازات تقل لهؤلاء الناس الذين يروا في الأشياء التافهة إمكانيات كبيره", "answer": "تقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان بلا هدف كالسفينة بلا دفة يبدأ بها الأمر عند الصخور", "answer": "يبدأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب علينا عدم النظر للمشكلات بشكل عام حتى نستحضر الصورة كاملة", "answer": "عام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفشل هو الشيء الوحيد الذي يستطيع تخطيه الإنسان دون بذل أيّ مجهود.", "answer": "تخطيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هناك عقبات في طريق النجاح فطرق النجاح ممهدة دائما", "answer": "ممهدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الاستغفار وسيلة للتوبة ويتنج عنه ارتكاب الذنوب", "answer": "ارتكاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من زاد حياؤه ذهب سروره وهان على الناس", "answer": "زاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن تأخذ النصيحة من الغبي حتى لا تندم.", "answer": "الغبي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تحليق : جو", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خسوف : قمر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صرير : قلم", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مريض : دواء", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محلول : مختبر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشاورة : اختيار", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خيط : ثوب", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مخالفة : غرامة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبكة : صيد", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صبر : فرج", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلب : دم", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاز : نال", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سيل : سد", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تحلية : ماء", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جدب : مجاعة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مقياس : زلازل", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثوب : ستر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مناعة : تطعيم", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجاح : اجتهاد", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعلم من الحمامة الوداعة ومن النحلة ..... ومن النملة ......", "answer": "النظام - الصبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الاتصال في العلاقات ........ يشبه التنفس في الإنسان فكلاهما يهدف إلى ...... الحياة", "answer": "الإنسانية - استمرار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفضل وسيلة ..... بالوعد، ألا ......", "answer": "للبر - نعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قدم الثناء لمن ........", "answer": "يستحقه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تبدأ في فهم ........ سترى كيف تصنع ........", "answer": "أفكارك - واقعك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تطعن في ......... صديقك فقد ........ دون غيرك من الناس", "answer": "ذوق - اختارك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الشخصية القوية تنتج عن التكرار المستمر للسلوكيات ........ والأفكار .........", "answer": "الإيجابية - المبدعة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسن ........ لا يكفي للوصول إلى ..........", "answer": "النية - الهدف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن نميل إلى ............ الأشخاص الذين لا نعرفهم لأنهم لم ............ من قبل.", "answer": "تصديق - يخدعونا" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "أثبتت الدراسة أن الذين يعيشون في مناطق ...... فيها الضباب يسبب لديهم مشكلات تنفسية مما يؤثر بشكل عكسي على ....... في المدارس",
			"answer": "يكثر - حضورهم"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أكثر الناس حكمة من ظن أنه ....... حكمة", "answer": "أقلهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا نستطيع تغيير .......... ولكن أغلبنا ............ على تغيير مستقبلنا", "answer": "ماضينا - قادرون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عدو ............ خير من صديق ...........", "answer": "عاقل - جاهل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احرص على أن ...... ذكريات جميلة لدى من ............", "answer": "تترك - يعرفك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل .............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "لقد استفاد الإنسان من حرارة الشمس و ........ استفادته منها بقدر ما تعلمه و ........ في العصر الحاضر إلى طرق كثيره جعلته يستغل الأشعة استغلال رائع",
			"answer": "طور - اهتدى"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنه من .......... الانشغال بـ ......... حياة الآخرين", "answer": "الفضول - تفاصيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كانت مدينة تقع جنوب شرق مكة المكرمة فإن اتجاه القبلة ......", "answer": "شمال غرب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذائع : شائع", "answer": "حديث : جديد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جريدة : خبر", "answer": "جامعة : شهادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لبنان : صيدا", "answer": "مصر : إسكندرية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قراءة : معرفة", "answer": "علم : تطور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسام : مهند", "answer": "بحر : يم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شارع : رصيف", "answer": "بحر : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وريد : دم", "answer": "فم : لعاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذئب : عواء", "answer": "أمواج : هدير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبو بكر : عمر", "answer": "محرم : صفر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تمرة : نخلة", "answer": "لحم : بعير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شمس : مجرة", "answer": "قدم : أطراف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صه : زجر", "answer": "ابتسامة : رضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملعب : لعب", "answer": "مكتب : عمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا عجز المرء عن التعبير عما يدور بداخله تعبيرا خياليا كان عاجزا عن التفكير تفكيرا منطقيا سليما", "answer": "خياليا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "خيرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يضطر الأطباء لعمل ثقب في الدماغ في الحالات السهلة", "answer": "السهلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من ينتصر على غيره فهو قوي ومن ينتصر على نفسه فهو ضعيف", "answer": "ضعيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصحافة الحقيقية هي التي تكون ملاذا للمظلوم، ولجاما للجبان", "answer": "للجبان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القلق والإرهاق والعصبية باتت نادرة في زمننا هذا لذلك أصبحت تهدد الحياة الطبيعية", "answer": "نادرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة عبء ثقيل على بعض الأشخاص وبعض الأشخاص عبء خفيف على الحياة", "answer": "خفيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السرور على ما فات ما هو الا مضيعة للوقت", "answer": "السرور" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رأس العقل التدبير في الإنفاق دون بذل", "answer": "بذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هناك عقبات في طريق النجاح فطرق النجاح ممهدة دائما", "answer": "ممهدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إياك أن تكثر الطلبات الشخصية من أصدقائك فيكرهون غيابك", "answer": "غيابك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشورى مبدأ أساسي في نظام الحكم منذ القدم ولها تأثير في الاقتصاد الإسلامي.", "answer": "الاقتصاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "خيرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الطغاة كالأرقام ............ يجب أن ..............", "answer": "القياسية - تحطم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب على الإنسان أن يكون قادرا على .......... علاقات بين الفرد وأسرته والفرد ومجتمعه لتصبح حياته ............", "answer": "تكوين - متوازنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثرة الكلام لا تخلو من ........... والذي يمسك لسانه إنسان ............", "answer": "معصية - عاقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حين تفهم ............... ستبدأ بصنع ............... الخاص", "answer": "أفكارك - واقع" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "على الرغم من ........... الاتهامات بتقصير الأجيال الجديدة في التواصل مع الأجيال القديمة إلا أن ذلك لا يبرئ ............ الأجيال القديمة",
			"answer": "تكرار - ساحة"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وسامة : دمامة", "answer": "غموض : وضوح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسافة : ميل", "answer": "ثقل : جرام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فطنة : غباوة", "answer": "طول : قصر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسام : سيف", "answer": "جمل : بعير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثانية : دقيقة", "answer": "ضحى : يوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سعي : تحصيل", "answer": "تربية : صلاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حيوان : حصان", "answer": "خضار : كوسه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضرب : ألم", "answer": "سفر : متعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطار : هبوط", "answer": "مسجد : صلاة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فرح : سعيد", "answer": "إساءة : إيذاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جمرة : حرارة", "answer": "صخرة : قسوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الدنيا : الآجلة", "answer": "الغيب : الشهادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السحاب : المطر", "answer": "قمر : ضوء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جلد : جرب", "answer": "كبد : تلُّيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أهملت : قصرت", "answer": "أنصفت : عدَلت" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كأس : زجاج", "answer": "كرسي : خشب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلمة : حرف", "answer": "سنة : شهر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرسي : خشب", "answer": "ثوب : قطن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نزول : ارتفاع", "answer": "غموض : وضوح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عمق : ارتفاع", "answer": "قرب : بعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صعود : ارتقاء", "answer": "اختيار : انتقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سلام : صلاة", "answer": "وفاة : حياة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كتاب : صفحة", "answer": "سنة : شهر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجتباء : اصطفاء", "answer": "توجيه : ارشاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مبعثر : متناثر", "answer": "فرح : سعيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يستريح : يتدرب", "answer": "هدنة : حرب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رأس : شفة", "answer": "كتاب : صفحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سماء : نجوم", "answer": "بحر : حيتان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قراءة : استيعاب", "answer": "مواجهة : جرأة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شمال : شرق", "answer": "ربيع : خريف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلم : كتابة", "answer": "أنف : شم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبيه : نظير", "answer": "الوصف : النعت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تونة : سمك", "answer": "قمح : نبات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توجيه : إرشاد", "answer": "إياب : رجوع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذو الحجة : الحج", "answer": "عطلة : سفر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لبنة : حليب", "answer": " خاتم : فضة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سحاب : سماء", "answer": "جنين : امرأة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فرح : سعيد", "answer": "نعت : صفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زبدة : حليب", "answer": "خاتم : فضة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هناك عقبات في طريق النجاح فطرق النجاح ممهدة دائما", "answer": "ممهدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عظمة عقلك تخلق لك الحساد وعظمة قلبك تخلق لك الأعداء", "answer": "الأعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من المسلم به أن الموسوعات نتاج جهود فردية فهي عبارة عن فكر وجهد وتعاون", "answer": "فردية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن لا نستطيع تغيير ماضينا ولكن أغلبيتنا خائفون على تغيير مستقبلنا.", "answer": "خائفون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدينة البصرة بنيت خارج الجزيرة العربية في عهد الفاروق عمر بن الخطاب رضي الله عنه سنة ١٤ قبل الهجرة.", "answer": "قبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شخصية الفرد لها عدة صفات منها صفات جسمية مثل حسن الهيئة وعقلية مثل التعمق في التفكير وأخرى نفسية ومنها الصدق والطول والأمانة", "answer": "الطول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التحاور بين أفراد الأسرة يهدم الفجوة التي بين الآباء والأبناء ويحقق التباين الأسري", "answer": "التباين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفضل ....... للبر بالوعد، ألا .......", "answer": "وسيلة - تعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبح المسلم المعاصر ............ في وقتنا الحالي ...........اللغات الأجنبية ليفهم مشاعر الآخرين", "answer": "مطالب - بإتقان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكذب كالكرة ............. كلما دحرجتها كبرت", "answer": "الثلجية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المخلص لربه كالماشي على ............... الناعم لا تسمع خطواته لكن ترى ................", "answer": "الرمل - أثره" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النجاح سلم لا تستطيع أن ..... و ..... في جيبك", "answer": "تصعده - يدك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبدو الشمس كالنار ............ وتبدو السماء كالبحر ............ الأطراف", "answer": "المتوهجة - المترامي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا لم ......... أن تفعل شيئا أبعد مما قد اتقنته، فإنك لن ....... أبدا", "answer": "تحاول - تتقدم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التعليم الإلكتروني عن طريق ............ من الوسائل ............ في هذا العصر", "answer": "الانترنت - التقنية" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صلح : رضا", "answer": "تذكير : نفع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صلاة : إسلام", "answer": "ركوع : صلاة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تنقل : قطار", "answer": "شراء : دراهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طويل : ممتد", "answer": "ماكر : مخادع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منزل : بيت", "answer": "مرتفع : شامخ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أهملت : قصرت", "answer": "تكدرت : حزنت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شراء : نقود", "answer": "تنقل : قطار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذيل : طائر", "answer": "مقود : سيارة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منزل : قبو", "answer": "بحر : عمق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توجيه : إرشاد", "answer": "تقريب : إدناء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بث : إذاعة", "answer": "نشر : مطبعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "درهم : نقود", "answer": "شاي : منبهات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قماش : إنسان", "answer": "وبر : إبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قبيلة : فرد", "answer": "شعر : خصلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عيد : فرح", "answer": "اختبار : قلق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجوم : مضيئة", "answer": "سفوح : مخضرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تمرة : نواة", "answer": "علبة : هدية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة عبء ثقيل على بعض الأشخاص وبعض الأشخاص عبء خفيف على الحياة", "answer": "خفيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن لا نستطيع تغيير ماضينا ولكن أغلبيتنا خائفون على تغيير مستقبلنا.", "answer": "خائفون" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "هناك أنواع للعمى الخلقي والأشخاص المصابون بالعمى الكلي هم الذين لا يميزون بين النور والظلام أما الأشخاص المصابون بالعمى الجزئي يتمكنون من رؤية ضعيفة تكون مفيدة لهم في بعض الأغراض ويولد أناس قادرون على الرؤية وهم المصابون بالعمى الخلقي.",
			"answer": "قادرون"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة لا يمكن ان تكون مكانا مريحا لتحصيل العلم والتقدم", "answer": "لا يمكن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشورى مبدأ أساسي في نظام الحكم منذ القدم ولها تأثير في الاقتصاد الإسلامي.", "answer": "الاقتصاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليست كل البلاد ضعيفة فعظمة الشعوب لا تقاس بعدد أفرادها، وعظمة الرجل ليست بقامته", "answer": "ضعيفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن تأخذ النصيحة من الغبي حتى لا تندم.", "answer": "الغبي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعد الاستثمار الناجح مستقبلا بأن يحقق عوائد في الماضي بمساعدة الموارد المتاحة في الحاضر", "answer": "الماضي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد رجل فاشل بل يوجد رجل بدأ من القمة وثبت فيها", "answer": "القمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا نستطيع تغيير .......... ولكن أغلبنا ............ على تغيير مستقبلنا", "answer": "ماضينا - قادرون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يمثل العمل ........ إحدى العلاقات الإنسانية للمجتمع ويدعم ..... بين الناس", "answer": "التطوعي - التكافل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل ............. فقد يخطئ الناس في ........ بينكما", "answer": "الاحمق - التفريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اقبلت الدنيا على المرء .......... محاسن غيره، وإذا أدبرت ....... محاسن نفسه", "answer": "منحته - سلبته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تصميم الطرق المزدوجة يؤدي إلى الوصول إلى الهدف ..... مع مراعاة .....", "answer": "بسرعة - السلامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أيام الشباب من ....... أيام الحياة فمن ......... ربيع حياته لم يجني في خريفها إلا اليأس والمرارة", "answer": "أثمن - اضاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احرص على أن ...... ذكريات جميلة لدى من ............", "answer": "تترك - يعرفك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معظم السائقين يخطئون و ............. أنوار السيارات ويظنون أن نور الطريق وحده يكفي .......... السيارات", "answer": "يطفئون - لرؤية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يعرف الشاب إلا في ثلاثة الشجاعة عند ........ والحلم عند ........ والكرم عند الحاجة", "answer": "الحرب - الغضب" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "البطولة لا ترتجل وإنما هي ثمره اجتهاد عظيم وتدرج سريع نحو القمة.", "answer": "سريع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أقدام متعبة وضمير مرهق خير من ضمير متعب وأقدام مستريحة", "answer": "مرهق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تمكنت وزارة الخدمة المدنية من تلبي جميع الطلبات الوظيفية بسبب تقلص الميزانية الجديدة.", "answer": "تقلص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشاهدة التلفاز أثناء تناول الطعام يزيد من تناول الأطفال له ويزيد من تفاعلهم مع أهلهم.", "answer": "تفاعلهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غالبا ما يعود العقاب البدني بالسلبية على الطفل مما يجعله هادئا ومقاوما للتوجيهات", "answer": "هادئا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يحتاج الإنسان إلى الحزم في شؤونه التربوية حتى لا يضيع ماله ويحتاج إلى الناس", "answer": "التربوية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعود النهر للبحر جاريا كما يعود بخل الإنسان له سريعا", "answer": "بخل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تحزن عندما لا ترفض نصيحتك فبعض الناس لا تتعلم الا بالتجربة والخطأ", "answer": "ترفض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أضعف الناس من ضعف عن كتمان سره، واقواهم من قوي على غضبه، واصبرهم من أظهر فاقته، وأغناهم من قنع بما تيسر له", "answer": "أظهر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وفي : أوفياء", "answer": "سعيد : سعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تفكير : عقل", "answer": "ضخ : قلب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هفوة : سقطة", "answer": "مسدَّد : موفَّق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ياسمين : ورد", "answer": "شتاء : فصل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طفل : شاب", "answer": "فجر : شروق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرسول : محمد", "answer": "الفاكهة : التفاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقل : تفكير", "answer": "قلب : ضخ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طوفان : غرق", "answer": "جفاف : فقر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حشد : جماعة", "answer": "مده : فترة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تشغيل : انطلاق", "answer": "غروب : إفطار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضعيف : تقوية", "answer": "مندفع : تهدئة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تنقية : هواء", "answer": "تحرير : مقال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مروحة : هواء", "answer": "نحلة : عسل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "اقتراب : ابتعاد", "answer": "حلم : حمق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مبنى : أعمدة", "answer": "إسلام : أركان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاز : نال", "answer": "أرسل : بعث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سحابة : مطر", "answer": "نحلة : عسل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب ان يشعر الإنسان بقليل من الخوف ليشعر بـ ........ وقليل من المرض ليشعر بـ ........", "answer": "الأمن - العافية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا رويت ....... أحلامك بالشك والخوف فستحصل على الاشواك، وإذا رويتها بالثقة فستجني ....... النجاح", "answer": "بذور - زهور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتشائم تريه الزهور فيريك ........ وتريه الشمس فيشكو ..........", "answer": "شوكها - حرقتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن نميل إلى ............ الأشخاص الذين لا نعرفهم لأنهم لم ............... من قبل.", "answer": "تصديق - يخدعونا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثير من الناس يعتقدون أن السرور ....... والحزن ........", "answer": "نعمة - نقمة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ابتسامه : ضحكه", "answer": "قرية : مدينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إقلاع : تحليق", "answer": "اتصال : تحدث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفط : ديزل", "answer": "حليب : قشطة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كأس : مشروب", "answer": "خاتم : فص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قطار : نقل", "answer": "شبكة : صيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إدارة : مهارة", "answer": "لياقة : رياضة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلم : حبر", "answer": "مدفع : قذيفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ألماس : ذهب ", "answer": "حديد : نحاس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبراج : جوزاء", "answer": "أنهار : نيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صيدلية : وصفة", "answer": "بنك : شيك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصير : طويل", "answer": "ضعيف : قوي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عصا : شجر", "answer": "حجر : صخر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قذيفة : مدفع", "answer": "كلام : فم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فخار : طين", "answer": "شجرة : بذرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثوم : بصل", "answer": "نحاس : حديد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجار : خشب", "answer": "خياط : قماش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سؤال : جواب", "answer": "قراءة : استيعاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خزان : ماء", "answer": "بنك : مال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غرور : نفور", "answer": "قناعة : سعادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فانوس : زيت", "answer": "نكاح : عقد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بعوض : مستنقع", "answer": "طالب : مدرسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكتب ذات أهمية كبيرة لذلك يستغني العلماء عنها.", "answer": "يستغني" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احذر من إكثار الطلبات الخاصة ممن تعرفهم حتى لا يحبوا لقاءك", "answer": "يحبوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أعفى عقله من التفاؤل كان من المرجح ان ينجح في حياته العلمية والعملية", "answer": "أعفى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معظم الأمراض النفسية تنفني بالجلسات العلاجية دون استعمال الدواء المصنوع.", "answer": "تنتفي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "للحماسة ...... في قناعات الناس، ومن كان متقلب في عواطفه كان ...... لا ينضبط في مواقفه.", "answer": "أثرا -  فوضويا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يواجه الشباب في عصرنا الحاضر ...... ويقوم بـ ...... بشكل خاطئ.", "answer": "الصعوبات - التفكير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل المغرور ...... يظن أن الشمس لن تشرق إلا عند سماع ......", "answer": "ديك - صوته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قرأت كتابا في ثلاثينيات القرن التاسع أي في الفترة من ......", "answer": "830 - 839" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يقاس أفراد الأمم بـ ...... لا بـ ......", "answer": "الهمم - الشكل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبدو الشمس كالنار ......، وتبدو السماء كالبحر ......الأطراف.", "answer": "المتوهجة - المترامي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحكيم من ........... بالمصائب لـ .......... منها الفوائد.", "answer": "يبتهج - ليقطف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "...... ديك يظن أن الشمس لن ...... الا عند سماع صوته.", "answer": "المغرور - تشرق" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما كان ..... في شيء الا زانه وما ...... في شيء الا شانه.", "answer": "الحياء - الفحش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تتعرض الأمة لحملة ........ تهدف إلى ...... معالمها والتشكيك في ثوابتها", "answer": "شرسة - طمس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل إناء ...... بما جعل فيه إلا إناء العلم فإنه .....", "answer": "يضيق - يتسع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العامة حين يرون العالم ....... يكونون معه كالطفل في ...... أمه", "answer": "العامل - حجر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحكم نتيجة الحكمة والعلم ...... المعرفة فمن لا حكمة له لا حكم له ومن لا معرفة له لا ...... له", "answer": "نتيجة - علم" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "يجب على الآباء أن يقوموا بـ ...... الأطفال حرية التعبير عن آرائهم وان يعتموا بهم وبأفعالهم حتى لا يصابوا بمتلازمة ...... معقدة",
			"answer": "منح - كبت"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبحت ........ الإسلامية منتشرة في جميع بقاع الأرض وهذا دليل على ........ الإسلام", "answer": "المعالم - تطور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يقول سكنر إن ...... لا يؤدي إلى إزالة السلوك المعاقب عليه وإنما يؤدي إلى ...... هذا السلوك ", "answer": "العقاب - كبت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فول : بقوليات", "answer": "حافلة : مركبات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حمام : ريش", "answer": "بعير : وبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صحيفة : محرر", "answer": "شركة : موظف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رطب : صيف", "answer": "نجم : ليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ساعة : دقيقة", "answer": "وجه : خال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صوت : جهوري", "answer": "طعم : حلو" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبضع : بقالة", "answer": "دراسة : فصل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمضان : شهر", "answer": "ياسمين : ورد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خطوب : جسيمة", "answer": "أخبار : مفزعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قمر : نور", "answer": "بقرة : حليب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضعيف : هزيل", "answer": "ذكاء : فطنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لبن : ضرع", "answer": "مطر : سحابة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فرح : سعادة", "answer": "تجديد : ابتكار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عنق : قلادة", "answer": "ماء : كأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عين : عمى", "answer": "جلد : جرب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تدبر : خشوع", "answer": "تهور : ندم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خير الناس من انتزع الخير من قلبه وعصى هواه في طاعة ربه", "answer": "الخير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحق والباطل متناقضان لا يجتمعان وبينهما تماثل كبير", "answer": "تماثل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "البطولة لا ترتجل وإنما هي ثمره اجتهاد عظيم وتدرج سريع نحو القمة.", "answer": "سريع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مر على المسلمين زمن كانوا يعانون فيه من قيود الاستعمار والتطور.", "answer": "التطور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الدول الصناعية الكبرى تتعرض للأمطار الحمضية والقطع الجائر للغابات مما أدى الى ظهور مشكلة الفقر", "answer": "الفقر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من ضيع حكمة وقته فهو جاهل، ومن قصر عنها فهو جاهل.", "answer": "جاهل (الثانية)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصندوق المليء بالجواهر لا يتسع للحصى والقلب المليء بالحزن لا يتسع للصغائر", "answer": "الحزن" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "باسط : قابض", "answer": "إيجابي : سلبي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بصم : إصبع", "answer": "شم : أنف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلمة : حرف", "answer": "طائرة : جناح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تقاعس : فشل", "answer": "تفرق : ضعف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كبير : ضخم", "answer": "طويل : ممتد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سعادة : بهجة", "answer": "سرور : مسرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هدية : علبة", "answer": "لوحة : شارع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وبر : إبل ", "answer": "ريش : حمام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بعوض : مستنقع", "answer": "حيوانات : حظيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توقع : تخمين", "answer": "اهتمام : حرص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فراش : نوم", "answer": "ملعب : لعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إقبال : إدبار", "answer": "إيجابي : سلبي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قراءة : استيعاب", "answer": "حفظ : مراجعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لياقة : تمرين", "answer": "إبداع : تأمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خضروات : فجل", "answer": "حشرات : فراشة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جبال : رواسي", "answer": "نجوم : مضيئة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ديوان : قصائد", "answer": "أطلس : خرائط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اردت أن تعرف الإيثار الحقيقي انظر كيف يعاملك أعداؤك", "answer": "أعداؤك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أذنب العبد ثم تاب لم يزدد من الله إلا بعدا", "answer": "بعدا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الطريق لإعاقة النجاح أن تحب ما تعمل.", "answer": "لإعاقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ينتشر في المغرب العربي المذهب الفقهي المالكي دون الأديان الأخرى.", "answer": "الأديان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التسامح والصداقة وجهان لعملة واحدة فسامح عدوا واحدا تكسب أعداء كثيرين", "answer": "أعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أعرف أن الأمس هو شيك تم سحبه والغد هو شيك مؤجل أما الحاضر فهو السيولة الوحيدة المتوفرة لذلك خزنه بحكمة", "answer": "خزنه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تغلق بابا يعجزك سده، ولا تطلق سهما يعجزك رده", "answer": "تغلق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا ينفع ........ في المشكلات الاقتصادية ...... وحده هو الحل", "answer": "التنظير - فالعمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنما كان علاجك ........ هو ........", "answer": "التعب - الراحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العالم يعتز بـ ........... وينسى .............", "answer": "إنجازه - نسبه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن إذا لم ...... أن تفعل شيئا أبعد مما أتقنته فلن ...... أبدا", "answer": "تحاول - تتقدم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النجاح لا .............. إلا بالعمل ........", "answer": "يكون - الدؤوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مادام ....... لا يبلغ حد التأنق المفرط فهو من ....... التي أباحها الله لعباده", "answer": "التجمل -الزينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل ............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكما", "answer": "الأحمق - التفريق" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعتقد علماء ........ أن جلوس الأطفال أمام التلفاز مدة طويلة يسبب لهم سوء ..........", "answer": "النفس - الصحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السمنة ........... صحية وتتحول إلى ............ عند الأطفال", "answer": "آفة - نقمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن بـ ..... التاريخ الإسلامي نعلم كيف ...... عصر صدر الإسلام والخلفاء الراشدين من بعده موجبات الوحدة.", "answer": "استقراء - استوفى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتشائم تريه الزهور فيريك ........ وتريه الشمس فيشكو ..........", "answer": "شوكها - حرقتها" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "البأس من المزاح ولكن في جو من ...... والمرح ولكن يشترط عدم المزاح في الأمور الدينية وألا يكون المزاح يسقط ....... والوقار.",
			"answer": "المودة - الهيبة"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": ".......... قديم قدم الانسان و ......... بسبب المتاعب والهموم وقلة النوم ", "answer": "الأرق - الناشئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اقبلت الدنيا على المرء ........ محاسن غيره وإذا أدبرت ....... محاسن نفسه.", "answer": "منحته - سلبته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعتبر الشمس من أهم الأجرام ............وتقع في مركز نظامنا ..............", "answer": "السماوية - الشمسي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اكتشف علماء ...... أن الحد من ساعات مشاهدة الأطفال للتلفاز يقلل من احتمال إصابتهم بـ .............", "answer": "الصحة - السمنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من كان عنده علم كثير عليه عدم .......... بنفسه فإن العلم ساحل ما .......... أكثر مما تناله", "answer": "الزهو - يفوتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القاضي يرجع الحق لـ .......... وقد وهبه الله عز وجل ........... لكي يكشف المجرمين", "answer": "صاحبه - فطنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا نقلت كلاما عن أحد فأحرص على أن تنسبه له وأن تتحرى ....... في ذلك فإن مجانبة ...... مسخطه عظيمة", "answer": "الدقة - الحقيقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يصعب إلى حد كبير ......... بين الثقافة والتربية فكلاهما يؤثر في الإنسان تأثيرا بارزا ..... سلوكه وخلقه", "answer": "الفصل - يوجه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما زالت ........ التسرب من التعليم مثيرة للقلق وما زالت طرائق التدريس عامة تجبر بأساليب تربوية .......الزمن", "answer": "معدلات - تغافلها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورقة : كتاب", "answer": "يوم : سنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دعامة : سقف", "answer": "صلاة : إسلام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليل : نهار", "answer": "إسرار : إعلان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بصم : إصبع", "answer": "سمع : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وزارة : بيان", "answer": "مدرسة : شهادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طعام : ضيف", "answer": "تعليم : جاهل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جريدة : صحيفة", "answer": "سيف : مهند" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خوخ : مشمش", "answer": "الخميس : الثلاثاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمل : زجاج", "answer": "قمح : خبز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عنق : قلادة", "answer": "يد : إسورة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مرتفع : منخفض", "answer": "شمال : جنوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خاتم : ألماس", "answer": "آنية : نحاس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائر : ريش", "answer": "خروف : صوف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حافلة : قطار", "answer": "كوخ : خيمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسكين : فقير", "answer": "جواد : كريم" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "البروتين يحتوي على النيتروجين ولا حياة بدون بروتين إذا لا حياة بدون .............", "answer": "نيتروجين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحاجة إلى الشيء تحفز إلى ............ طرق الوصول إليه", "answer": "اختراع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأطفال عندما يتكلمون في الأمور التي ....... يجب أن نعطيهم ...... اهتمامنا", "answer": "تخصهم - جل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": ".......... قديم قدم الانسان و ......... بسبب المتاعب والهموم وقلة النوم ", "answer": "الأرق - الناشئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشخص الذي لا رأي له يصبح عرضة لـ ...... وهدف سهل لـ ...... به.", "answer": "التردد ـ الإيقاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التردد مرض يصيب الفرد في حياته....... فيشل يده وعقله ويتركه....... للألم", "answer": "العلمية - فريسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غالبا ما يكون ...... حليفا للذين ....... بجرأة", "answer": "النجاح ـ يعملون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إهمال : تآكل", "answer": "جفاف : ذبول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "انتصار : عراك", "answer": "شراء : تفاوض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نوى : تمر", "answer": "لوحة : شارع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سفر : تذكرة", "answer": "قيادة : رخصة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إقبال : إدبار", "answer": "إيجابي : سلبي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نزاهة : فساد", "answer": "حقيقة : خيال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عبادات : صيام", "answer": "آثام : عقوق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حبر : قلم", "answer": "زئبق : ترمومتر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خياط : قماش", "answer": "مهندس : خريطة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عرين : أسد", "answer": "كهف : خفاش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طرفة : ضحكة", "answer": "غلظة : نفور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسد : عرين", "answer": "خفاش : كهف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تأخر : تخلف", "answer": " خطأ : تأنيب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "برد : زكام", "answer": "ضيق : ازدحام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دعج : عين", "answer": "فلج : أسنان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نخلة : سعف", "answer": "رأس : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اختلال : اتزان", "answer": "بداية : نهاية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فهرس : بحث", "answer": "طريق : سفر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غرق : موت", "answer": "طرفة : ضحك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رسالة : ظرف", "answer": "كتب : حقيبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جريمة : عقوبة", "answer": "تأخر : تخلف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملك : عرش", "answer": "ميت : نعش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بنك : نقود", "answer": "مستشفى : مرضى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأمانة ومراقبة الذات يفضيان إلى إرجاء الكثير من فرص الحياة", "answer": "إرجاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الناجحون لم يولدوا ناجحين فقط بل عودوا أنفسهم على الأشياء التي لا يرغب الناجحون في فعلها", "answer": "الناجحون (الثانية)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أضعف الناس من ضعف عن كتمان سره، واقواهم من قوي على غضبه، واصبرهم من أظهر فاقته، وأغناهم من قنع بما تيسر له", "answer": "أظهر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشمس منجم من نار لكنها تمنح النور فروعه المخلوق فيما يعطيه وليس فيما يبذله.", "answer": "يبذله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب تنشئة الأطفال من صغرهم على تحمل المسئوليات لتزداد ثقتهم بغيرهم", "answer": "بغيرهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا عجز المرء عن التعبير عما يدور بداخله تعبيرا خياليا كان عاجزا عن التفكير تفكيرا منطقيا سليما", "answer": "خياليا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما يفوز الفريق يفرح مشجعوه، ويشعر مناصروه بشعور سيء", "answer": "مناصروه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب للأخ على أخيه مودته بقلبه، ورفده بماله، وحسن المسارعة عنه في غيابه", "answer": "المسارعة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الطريق لإعاقة النجاح أن تحب ما تعمل.", "answer": "لإعاقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "امنح طفلك القليل من الحب يكون ربحك في المقابل صغيرا.", "answer": "صغيرا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "علمت أن رزقي لن يأخذه غيري فحزن قلبي", "answer": "فحزن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجاح الإنسان يتوقف على مسعاه فليس على طريق النجاح إشارات تحدد السرعة الدنيا", "answer": "الدنيا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الابتسامة هي اللغة الوحيدة التي تعرفها بعض شعوب العالم", "answer": "بعض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المفكرين صفوة المجتمع ولحسن حظهم أن الناس لا يشعرون بعظمتهم إلا بعد موتهم", "answer": "لحسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القراءة تصنع إنسانا كاملا والمشورة تصنع إنسانا مترددا والكتابة تصنع إنسانا دقيقا.", "answer": "مترددا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل شيء يبدأ صغيرا ثم يصغر إلا المصيبة فإنها تبدأ كبيرة", "answer": "يصغر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شر خصال الملوك؛ الجبن من الأعداء والرحمة على الضعفاء والبخل عند الإعطاء", "answer": "الرحمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يسعى الإعلاميون إلى كسب الأخبار بسرعة عالية ", "answer": "كسب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يلزمك الكثير من الخطوات لتصل إلى الهاوية ولكن يلزم خطوة واحدة لتسقط عنها.", "answer": "الهاوية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يستطيع الإنسان الناجح أن يحول الفشل إلى نجاح كما يصنع من الليمون الحامض عصيرا حامضا.", "answer": "حامضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد رجل فاشل بل يوجد رجل بدأ من القمة وثبت فيها", "answer": "القمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن استخدام معجون أسنان الفلورايد يساعد على الحفاظ على سلامة اللسان والفك ", "answer": "اللسان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صيف : حرارة", "answer": "ذو الحجة : الحج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محرر : صحيفة", "answer": "موظف : شركة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جملة : كلمات", "answer": "لوحة : ألوان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عصير : برتقال", "answer": "سبيكة : ذهب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مزلاج : باب", "answer": "منارة : مسجد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كساد : تجارة", "answer": "صلاح : أعمال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إدارة : تخطيط", "answer": "كتابة : تنسيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فخار : طين", "answer": "شجرة : بذرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جو : غبار", "answer": "جلد : برص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غش : أمانة", "answer": "جد : هزل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فقر : إملاق", "answer": "ذل : خنوع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جدار : غرفة", "answer": "إصبع : يد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلب : وفاء", "answer": "غزال : جمال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جندي : ضابط", "answer": "يرقة : حشرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محراب : مسجد", "answer": "إصبع : يد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ساعة : وقت", "answer": "لعبة : تسلية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قفل : مفتاح", "answer": "مسألة : تفكير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مادام ....... لا يبلغ حد التأنق المفرط فهو من ....... التي أباحها الله لعباده", "answer": "التجمل -الزينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من نظر في ....... سلم من النوائب.", "answer": "العواقب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الحليم يتصف بـ .......، وسريع الغضب بـ .............", "answer": "الحكمة ـ الحماقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتشائم تريه الزهور فيريك ........ وتريه الشمس فيشكو ..........", "answer": "شوكها - حرقتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أشهر العلماء أكثرهم ........ فالأرض كلما ........ زادت بها مساحة الماء", "answer": "تواضعا ـ انخفضت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يَرحم يُرحم، ومن يصمت .......، ومن يقل الخير يغنم، ومن يقل الباطل .............", "answer": "يسلم ـ يأثم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تفتح بابا يعييك ......، ولا ترسل ....... يعجزك رده", "answer": "سده ـ سهما" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأمم التي تمر بها لحظات ....... تجعلها تتفرق ثم يأتي ........... ليسهموا في إعادة توحيدها", "answer": "حاسمة - الحكماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من حكم أحد العلماء ..... تطفو على سطح الماء و ..... يغوص في الأعماق", "answer": "القشة - الحجر الكريم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنه من .......... الانشغال بـ ......... حياة الآخرين", "answer": "الفضول - تفاصيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المدخنون ..... مجهودا ....... في خدمة المجتمع", "answer": "يبذلون ـ أقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإفراط في جدية القول يجلب .......، والإفراط في المزاح يجلب الاستخفاف", "answer": "الملل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى النور ولو كان .......، والمتشائم بحمقه ........", "answer": "بعيدا ـ يطفئه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعد الوعي من ........... الأمور حيث يقي من ........... والامراض", "answer": "أفضل - التدخين" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جاهدوا ...... كما تجاهدون ..........", "answer": "أهواءكم ـ أعداءكم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن تكون ........ لوطنك ....... عن مقوماته", "answer": "محابيا - مدافعا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما زادت ........ الإنسان عن حاجاته زادت ...........", "answer": "ثروة ـ همومه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الابتسامة للحياة ....... العقل، وتبدد ........ الثقيلة", "answer": "تنشط ـ الهموم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من تخلى عن ......... تحلى بـ ......... ", "answer": "المال ـ الآمال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس هناك رجل ............ لكن هناك رجل بدأ من ........... وثبت فيه.", "answer": "فاشل - القاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عشوراء : محرم", "answer": "ذبول : خريف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تقليم الأظافر : الفطرة", "answer": "رائحة عطرة : النظافة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كبريت : نار", "answer": "سرعة : حادث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سحيق : عميق", "answer": "عليل : كليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عزير : اليهود", "answer": "عيسى : النصارى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقد : عام", "answer": "مجرة : كوكب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفل : غاب", "answer": "أبان : أفصح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ممرض : مستشفى", "answer": "مضيف : طائرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عطس : حمد", "answer": "ذنب : استغفار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نزاهة : فساد", "answer": "حقيقة : خيال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورد : عطر", "answer": "صوف : رداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خطاط : قلم", "answer": "ملاكم : قفاز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مجرة : فضاء", "answer": "جزيرة : محيط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غرور : نفور", "answer": "قناعة : سعادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حصان : حدوة", "answer": "بعير : ظلف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل يوم يمضي من حياتك فإنه يجعلك أقرب إلى هدفك", "answer": "هدفك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما زاد الأخذ من البئر قل عطاؤها", "answer": "قل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا ظل الإنسان بلا عمل تحول العمل الذي يعيشه إلى مشكلات كبيرة.", "answer": "العمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما لا يمكننا تغييره ينبغي تدميره", "answer": "تدميره" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العقل يعنى بالحقيقة والخلق يعنى بالفضائل والذوق يبحث عنه الخير", "answer": "الخير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأعمدة الصوتية ذات الارتفاعات العالية صورة من صور التلوث البيئي", "answer": "الصوتية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا سئل غيرك فلا تصمت، فإن ذلك استخفاف بالسائل والمسئول.", "answer": "تصمت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أقواكم عندي القوي؛ حتى آخذ الحق له، وأضعفكم عندي القوي حتى آخذ منه الحق.", "answer": "القوي (الأولى)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تصدق كذبة سمعتها ألف مرة أصعب من تصدق حقيقة لم تسمعها من قبل", "answer": "أصعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل شيء إذا قل رخص إلا العلم إذا كثر غلا", "answer": "قل" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "خيرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قليل من العلم مع كثرة العمل به، خير من كثير من العلم مع قلة الجهل", "answer": "الجهل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس العاقل من يعرف الخير والشر، بل العاقل من يعرف الخير فيبعده ويعرف الشر ويجتنبه ", "answer": "فيبعده" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أهمل العامل صنعته وتفوق على أقرانه. ", "answer": "أهمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القناعة هي الكنز الحقيقي لأنه مهما بلغت من الفقر سيجود من هو أغنى منك", "answer": "الفقر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشمس منجم من نار لكنها تمنح النور فروعه المخلوق فيما يعطيه وليس فيما يبذله.", "answer": "يبذله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العجلة في العمل وسرعة الإنجاز هما سر العلاقة بين القول والفعل عند العظماء.", "answer": "العجلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشكلة الأبناء الأساسية في مجتمعاتنا المعاصرة هي أنهم يريدون أن يكون أبناؤهم دائما مدينون لهم", "answer": "الأبناء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكبر هو اختصار لكلمتين: رد الحق وتقدير الخلق", "answer": "تقدير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اسلوب : تنميق", "answer": "حديقة : تنسيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "واه : ضعيف", "answer": "يركض : يجري" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وقت : تنظيم", "answer": "مال : تدبير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ساعة : وقت", "answer": "ميزان : ثقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شجرة : مزرعة", "answer": "ورقة : غصن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بعوض : مستنقع", "answer": "حيوانات : حظيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إقليم : قارة", "answer": "هاتف : أجهزة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسد : قوة", "answer": "صقر : رؤية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صدق : حقيقة", "answer": "خوف : إحجام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مكواة : ثياب", "answer": "محراث : حقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بندقية : رصاصة", "answer": "واحة : نخلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صيف : خريف", "answer": "شرق : شمال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شجرة : ورقة", "answer": "قبيلة : فرد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قناة : مذيع", "answer": "ورشة : ميكانيكي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن بعض الناس أن كل سرور ....... وكل حزن .......", "answer": "نعمة - نقمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القاضي يرجع الحق لـ .......... وقد وهبه الله عز وجل ........... لكي يكشف المجرمين", "answer": "صاحبه - فطنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قراءة بدون ..... مثل كتابة بدون …....", "answer": "فهم - نقط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اذ أراد الله بقوم ....... منحهم الجدل ومنعهم .......", "answer": "سوءا - العمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اتخاذ القرار الصائب ينمو بـ ....... و .......", "answer": "الممارسة - التجربة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن من ...... الدنيا إنها ..... من لا يستحقها.", "answer": "وضاعة - تعطي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تغاضى عن مساوئ ....... ليدوم ..........", "answer": "الأحبة - ودهم" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب على الآباء أن يحافظوا على تاريخهم للأجيال السابقة واللاحقة", "answer": "السابقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة مليئة بالأحزان التي لا تنتهي، والبشائر التي لا تختفي، فاصبر في الأولى واشكر في السابقة", "answer": "السابقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا عجز المرء عن التعبير عما يدور بداخله تعبيرا خياليا كان عاجزا عن التفكير تفكيرا منطقيا سليما", "answer": "خياليا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اعترضتك رياح العواصف فامش قليلا ثم عاود المسير", "answer": "فامش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شر خصال الملوك؛ الجبن من الأعداء والرحمة على الضعفاء والبخل عند الإعطاء", "answer": "الرحمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يسعى الإعلاميون إلى كسب الأخبار بسرعة عالية ", "answer": "كسب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يستطيع الإنسان الناجح أن يحول الفشل إلى نجاح كما يصنع من الليمون الحامض عصيرا حامضا.", "answer": "حامضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عمل : أجرة", "answer": "شواء : أكل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ساعة : تنبيه", "answer": "لعبة : تسلية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مستقيم : متعرج", "answer": "جور : عدل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طبيب : مريض", "answer": "مدرب : لاعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اختراع : براءة", "answer": "نجاح : شهادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دم : وريد", "answer": "ماء : جدول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صحراء : رمل", "answer": "بحر : ماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أنف : تنفس", "answer": "لسان : ذوق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جندي : ضابط", "answer": "يرقة : حشرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قرية : مدينة", "answer": "مهر : حصان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جو : غبار", "answer": "جلد : برص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كساد : تجارة", "answer": "صلاح : أعمال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من ملك الحلم ملك ........ ومن ملك الغضب ملك ........", "answer": "الحكمة ـ الحماقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفراغ .......... للشباب كما أن ...... الأب الدائم عن الأسرة مضر بها", "answer": "مفسدة ـ انشغال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مادام ....... لا يبلغ حد التأنق المفرط فهو من ....... التي أباحها الله لعباده", "answer": "التجمل -الزينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كنت تريد سعادة أبدية فاختر .......... إما إذا كنت تريد سعادة مؤقتة فاختر ...........", "answer": "العفو - الانتقام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التملق تجارة .......... لكنها .......... للمتملق.", "answer": "مخجلة ـ مربحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا سألتك ماذا ........ لحلمك غدا ولم يكن لديك الجواب ......... مع حلمك بسلام", "answer": "ستنجز - فارقد" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تهور : ندم", "answer": "تعجل : وصول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بنك : مال", "answer": "مستشفى : مرضى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تاريخ : جغرافيا", "answer": "أدب : نحو" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منزل : حائط", "answer": "جسم : عقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بحر : غرق", "answer": "نار : حرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضحك : بكاء ", "answer": "وسامة : دمامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خوف : ملاذ", "answer": "ضياع : استرشاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تيمم : فقه", "answer": "تضاريس : جغرافيا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ماء : حياة", "answer": "مطار : سفر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبضع : بقالة", "answer": "دراسة : فصل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كساد : تجارة", "answer": "صلاح : أعمال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عجيب : غريب", "answer": "أهملت : قصرت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رهبة : رغبة", "answer": "أمن : خوف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جندي : ضابط", "answer": "يرقة : حشرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طباخ : قدر", "answer": "صحفي : صحيفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ميناء : بضائع", "answer": "مطار : مسافرون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ممرض : مستشفى", "answer": "مضيف : طائرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حبر : محبرة", "answer": "طعام : قدر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصندوق المليء بالجواهر لا يتسع للحصى والقلب المليء بالحزن لا يتسع للصغائر", "answer": "الحزن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من المهم أن نعرف أن ضحك الطفل؛ لأنه يكون ترجمة لشعوره بالألم.", "answer": "ضحك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا عملت على أكثر من شيء في وقت واحد فإنك ستنجز أكبرها", "answer": "أكبرها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشخص كثير الكلام، مقتصد الكلمات، يلتفت إليه الناس طويلا عندما يبدأ بالحديث", "answer": "كثير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نادرا ما نفكر فيما نملكه، بل نحن دائما نفكر فيما عندنا. ", "answer": "عندنا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن ........ هي مطافئ الحزن الكبير", "answer": "الدموع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الندم على ........ خير من الندم على .............", "answer": "السكوت - الكلام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اذ أراد الله بقوم ....... منحهم الجدل ومنعهم .......", "answer": "سوءا - العمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تصل مبكرا ثلاث ........... أفضل من أن تتأخر ........... واحدة. ", "answer": "ساعات - دقيقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما رأيت شيئا ككثرة ........ يحبط ........ ويهلك العمل", "answer": "الجدل - الأمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "في زمن الأكاذيب، قول الحقيقة يعد أمرا ..........", "answer": "بطوليا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يتم عمل والـ ....... مفقود ولا يكون فشل والـ ........ موجود", "answer": "التعاضد - الاتحاد" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "على الرغم من ........... الاتهامات بتقصير الأجيال الجديدة في التواصل مع الأجيال القديمة إلا أن ذلك لا يبرئ ............ الأجيال القديمة",
			"answer": "تكرار - ساحة"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصندوق المليء بالجواهر لا يتسع ....... والقلب المليء بالحكمة لا يتسع ........", "answer": "للحصى - للصغائر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التسامح بينك وبين ........ من أهم الطرق لـ .............", "answer": "نفسك - السعادة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عملة : جنية", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "آثار : متحف", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثعبان : زواحف", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معلم : مدرسة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جمل : بقرة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مروحة : هواء", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لباس : قميص", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منزل : باب", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أعلى : أدنى", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سيارة : وقود", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خروف : عشب", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شطط : غلو", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خاتمة : كتاب", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصيدة : ديوان", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمضان : شهر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قشعريرة : جلد", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حصان : سرج", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضفدع : نقيق", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ميقات : إحرام", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قراءة : وعي", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السلامة خير من الندامة والأسى خير من التكلف والقناعة خير من الضراعة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبحت الحدائق جزءا ثانويا في حياتنا اليومية لذا يجب الاهتمام بها.", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المشاكل الموجودة اليوم لا يمكن أن تصنعها عقول خلقتها", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يولد الإنسان حرا لكنه في كل مكان يجر سلاسل الحرية", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "والله ما ذل ذو حق ولو انطبق العالم عليه، ولا عز ذو باطل ولو طلع القمر بين كعبيه", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من كان يومه مثل أمسه فهو في زيادة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن قوة الجماعة ووحدتها تزيلان الفضائل والأخلاق التي يتحلى بها شبابها", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لقد تعلمت الصمت من الثرثار، والتشدد من المتعصب، واللطف من الغليظ، والأغرب من كل هذا أنني لا أعترف بجميل هؤلاء المعلمين", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نظرة الأطفال حادة رقيقة لذلك تجدهم يبتعدون عن الأشخاص الجدد الذين يثيرون شكوكهم", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الاكتئاب يجعل الإنسان يتأمل الحزن ويريد التخلص من الحياة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صوت رنين المنبه في الصباح ........ يوقظ الإنسان ويجعله يبدأ في مواجهة ........... الحياة", "answer": "الباكر - متطلبات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا ....... أعلى من الإسلام، ولا كرم ....... من التقوى", "answer": "شرف - أعز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبح العالم ........... وذلك يحتم علينا ان نقدم ........... متميزة بلغة راقية", "answer": "كالقرية - ثقافة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العلم مصدر ........ الشعوب وتقدمها وهو ....... حضارتها ودعامة مجدها.", "answer": "رقي - روح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يحرص اللاعبون على تحقيق ........ لكي ......... الشهرة لأوطانه", "answer": "الإنجازات - يمنحوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المملكة العربية السعودية ............ بـ ........... ضيوف الرحمن", "answer": "تفتخر - خدمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بالرغم من التقدم ........... في جميع مجالات الحياة الا ان هناك دول لا زالت ............. من الفقر", "answer": "المادي - تعاني" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عند رؤية ما ................... الضالون لنصرة دينهم تجعلنا ................ أنفسنا على هذا الكسل والهوان", "answer": "يبذله - نلوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجعل الرياضة ........ يومية حتى تحصل على ........ صحي", "answer": "عادة - جسم" }
	],
	[
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شباب : حيوية", "answer": "عالم : تواضع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عسر : يسر", "answer": "ألفة : نفور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إعجاب : تقليد", "answer": "بغض : بعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فستان : مصمم", "answer": "قصر : مهندس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خيال : حقيقة", "answer": "أمانة : خيانة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مبنى : أعمدة", "answer": "أسرة : والدين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسام : سيف", "answer": "بعير : جمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "درع : حديد", "answer": "خاتم : فضة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بيضة : دجاجة", "answer": "ثمرة : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذئب : عواء", "answer": "غراب : نعيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثمار : أشجار", "answer": "بيضة : دجاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصيدة : شاعر", "answer": "فستان : مصمم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كنت تريد النجاح في عملك ومتطلباتك اليومية فإنك تضطر إلى إلزام الناس للاقتناع بآرائك", "answer": "إلزام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحوار الناجح يكون بالالتزام بأفعاله والركون إليه يؤدي إلى نتائج محمودة", "answer": "بأفعاله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة لا يمكن ان تكون مكانا مريحا لتحصيل العلم والتقدم", "answer": "لا يمكن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة عبء ثقيل على بعض الأشخاص وبعض الأشخاص عبء خفيف على الحياة", "answer": "خفيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المعلم الناصح هو من يثبط الطالب للوصول للمجد.", "answer": "يثبط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشاهدة التلفاز أثناء تناول الطعام يزيد من تناول الأطفال له ويزيد من تفاعلهم مع أهلهم.", "answer": "تفاعلهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان بلا هدف كالسفينة بلا دفة يبدأ بها الأمر عند الصخور", "answer": "يبدأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن من قواعد الإسلام المشورة في الحكم وهذا من المبادئ في الاقتصاد الإسلامي", "answer": "الاقتصاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفشل هو الشيء الوحيد الذي يستطيع أن يتفاداه الإنسان دون بذل أيّ مجهود.", "answer": "يتفاداه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توازنت حملة البكالوريوس نتيجة اتساع الجامعات.", "answer": "توازنت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الإنجازات تقل لهؤلاء الناس الذين يروا في الأشياء التافهة إمكانيات كبيره", "answer": "تقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كن حكيما من غير ...... وشديدا من غير .......", "answer": "تحيز - عنف" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "إن علماء الكيمياء والفيزياء يحاولون جاهدين في اثبات ...... استخراج كميات ...... لعقاقير كيميائية معقدة من الخلايا.",
			"answer": "إمكانية - لا محدودة"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يكفي أن تكون في ....... لكي ترى، بل ينبغي أن يكون ما تراه في ......", "answer": "النور - النور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعلم من الحمامة الوداعة ومن النحلة ..... ومن النملة ......", "answer": "النظام - الصبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تختار إلا من يحبون ..... فإن لم تجد فاختر من ..... الهزيمة.", "answer": "الفوز - يكرهون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصفة تطابق الموصوف إذا ....... مع الحقيقة.", "answer": "توافقت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استطاع العلم منذ ....... بعيد أن يصنع طريقة ....... لحفظ بصمات الأصابع.", "answer": "عهد - خاصة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا رويت ......أحلامك بالشك والخوف فستحصل على الأشواك وإذا رويتها بالأمل والثقة فستجني ....... النجاح.", "answer": "بذور - زهور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اقبلت الدنيا على المرء ........ محاسن غيره وإذا أدبرت ....... محاسن نفسه.", "answer": "منحته - سلبته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الاتصال في العلاقات ...... يشبه التنفس لدى الإنسان فكلاهما يهدف إلى ........ الحياة.", "answer": "الإنسانية - استمرار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليست الشجاعة في ..... القوي، وإنما في ........ الضعيف.", "answer": "قهر - انصاف" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "بعد هزيمة الملك تيمور في المعركة شعر .......الشديد ولكنه شعر بالأمل حينما رأى نملة تحاول ......حاجز لتطعم القمح لصغارها.",
			"answer": "بالإحباط - تسلق"
		}
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حقبة : فترة", "answer": "حشد : جماعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فم : لسان", "answer": "غمد : سيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توبة : مغفرة", "answer": "رحمة : عفو" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جدب : خصب", "answer": "قرب : بعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زميل : رفيق", "answer": "أخ : شقيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سحاب : برق", "answer": "مكيف : هواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خضروات : خس", "answer": "فواكه : تفاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقد : درر", "answer": "كتاب : صفحات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمضان : شهر", "answer": "ياسمين : ورد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صوت : مذياع", "answer": "شعاع : شمس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تشدد : تطرف", "answer": "كذب : إفك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مركز : نفوذ", "answer": "صيت : شهرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حبوب : ذرة", "answer": "خضروات : خس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ميت : قبر", "answer": "سيف : غمد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تقل عن الناس ما تستحي قوله في علمهم", "answer": "علمهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القلق حالة نفسية، نتيجة التوتر والتوقعات الإيجابية، وقد تكون الاضطرابات النفسية سببا لذلك.", "answer": "الإيجابية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ازرع البسمة في وجهك تحصد النفور في قلوب الناس.", "answer": "النفور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفضل وسيلة لتحقيق أحلامك هي أن تستيقظ من الانشغال.", "answer": "الانشغال" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "تتوقع ماليزيا بحلول عام 2020 أن تكون من أول خمس دول في الاقتصاد وذلك بسبب المعاملات البيولوجية الحلال والمصارف الإسلامية",
			"answer": "البيولوجية"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تتخذ قرارات وأنت غاضب لأن أحسن القرارات تؤخذ عند الغضب", "answer": "أحسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن أغلب حالات الفشل تحدث عندما تكاد تصل إلى الفشل ثم تستسلم", "answer": "الفشل (الثانية)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عشيرتك من تحسن عشرتك وابن عمك من غمرك بأسه وقريبك من نفعك قربه.", "answer": "بأسه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المشكلات يجب .......... وعدم التغافل عنها لأن حلها ......... يمنع تفاقم المشكلة", "answer": "مواجهتها - مبكرا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعتقد العلماء أن حمل ...... أثقل من حمل ......", "answer": "الأسرار - الأثقال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغرب ينشر ثقافة .......، والتي جعلت كل شيء أمام الطفل ........ .", "answer": "الإباحية - مكشوفا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبكة الإنترنت من أقوى وسائل ......... المعاصرة، ويحتاج المستفيد منها إلى معرفة استخدامها، والحذر من .......", "answer": "الاتصال - مخاطرها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المحب لا يكون إلا ..... يعرف الأخطاء و ..... الهفوات ويغفرها.", "answer": "متسامحا - يدرك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الجميع يشكو من قصور في ...... والسبب في ذلك أن طموحات الناس أكبر من .......", "answer": "التعليم - إمكاناتهم" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إهمال : فشل", "answer": "سير : وصول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تهجد : ليل", "answer": "عمل : نهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جندي : سلاح", "answer": "كاتب : قلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إمام : منبر", "answer": "قائد : جيش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كيد : مكر", "answer": "منح : إيتاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صقر : نسر", "answer": "غراب : بلبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نسر : صقر", "answer": "بلبل : غراب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ربح : تجارة", "answer": "ثمار : مزرعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاجة : تدريب", "answer": "قحط : استسقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صالة : مسافرون", "answer": "مجلس : ضيوف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رضيع : مهد", "answer": "نواة : تمر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السودان : الخرطوم", "answer": "لبنان : صيدا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حمام : هديل", "answer": "ريح : صرير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أمن : شرطة", "answer": "تعليم : معهد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صراخ : إزعاج", "answer": "صلح : رضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قريب : بعيد", "answer": "عسير : يسير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وسامة : دمامة", "answer": "أصلح : أفسد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نوم : رؤيا", "answer": "نهار : صوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يستطيع الإنسان الناجح أن يحول الفشل إلى نجاح كما يصنع من الليمون الحامض عصيرا حامضا.", "answer": "حامضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يريد النجاح عليه ألا يتقدم للخلف", "answer": "يتقدم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجعل الرياضة عادة يومية فهي تزيد من ضغط الدم وتقلل الإصابة بالأمراض", "answer": "تزيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أخطر النجاح هو من تعتقد أن المرة الأولى لفشلك هي الدليل على استمرار نجاحك", "answer": "لفشلك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التملق بالخطأ لا يحط من شأنك بل يرفعك في أعين الناس وأيضا يزيد من احترامهم لك", "answer": "التملق" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "إن تكرار التجارب من جيل إلى جيل ليس من ............ أن ........ الباحث الجديد في النتائج التي توصل إليها العلماء السابقون قبل أن يكتسب الخبرة والتجارب الحاسمة.",
			"answer": "المقبول - يشك"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصدق يكون عبر ........ لذلك يفضل الأخلاقيون الصدق، لأنه مقياس لفضيلة المجتمع، ويمقتون .......... لأنه يطمس الحقائق.", "answer": "كلمة - الكذب" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محفظة : نقود", "answer": "سماء : نجوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حواس : سمع", "answer": "أسبوع : سبت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بناية : تشييد", "answer": "هدف : تخطيط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توجيه : إرشاد", "answer": "إياب : رجوع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سماء : نجوم", "answer": "بحر : حيتان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جندي : سلاح", "answer": "كاتب : قلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سمك : تونة", "answer": "شهور : رجب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجتباء : اصطفاء", "answer": "توجيه : ارشاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أرض : تخطيط", "answer": "بناية : تشييد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نزول : ارتفاع", "answer": "غموض : وضوح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بئر : ماء", "answer": "ناقة : حليب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فستان : مصمم", "answer": "رواية : مؤلف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صداقة : وفاء", "answer": "عداوة : خداع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صعود : ارتقاء", "answer": "اختيار : انتقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرسي : خشب", "answer": "ثوب : قطن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تونة : سمك", "answer": "قمح : نبات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بقول : فول", "answer": "سمك : تونة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منشار : خشب", "answer": "موس : شعر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن لا نستطيع تغيير ماضينا ولكن أغلبيتنا خائفون على تغيير مستقبلنا.", "answer": "خائفون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عظمة عقلك تخلق لك الحساد وعظمة قلبك تخلق لك الأعداء", "answer": "الأعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المخلص لربه كالماشي على ............... الناعم لا تسمع خطواته لكن ترى ................", "answer": "الرمل - أثره" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التعليم الإلكتروني عن طريق ............ من الوسائل ............ في هذا العصر", "answer": "الإنترنت - التقنية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من الخطأ أن يعالج ........... نفسه ويصف لنفسه ............ دون الرجوع الى الطبيب", "answer": "المريض - الدواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبح المسلم المعاصر ............ في وقتنا الحالي ...........اللغات الأجنبية ليفهم مشاعر الآخرين", "answer": "مطالب - بإتقان" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إقرار : اعتراف", "answer": "مدح : ثناء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورقة : غصن", "answer": "إصبع : يد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رئة : تنفس", "answer": "سكين : قطع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقد : درر", "answer": "مسبحة : خرز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فانوس : زيت", "answer": "نكاح : عقد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لسان : سليط", "answer": "قلب : جرئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فرح : سعادة", "answer": "تجديد : ابتكار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ظمأ : عطش", "answer": "مدح : ثناء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كأس : زجاج", "answer": "كرسي : خشب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صدق : كسب", "answer": "تأني : نجاة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمضان : شهر", "answer": "ياسمين : ورد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تجربة : معمل", "answer": "مباراة : ملعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نور البدر له تأثيرات ليلية على البحار والمحيطات", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن تأخذ النصيحة من الغبي حتى لا تندم.", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثير من الاباء الناجحين لم يستخدموا العقاب مع أولادهم ومع ذلك فشلوا", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الآباء الذين لا يعاقبون أولادهم يصبحون فاشلين ومتدني الشخصية", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ان الإنجازات تقل لهؤلاء الناس الذين يروا في الأشياء التافهة إمكانيات كبيره", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هناك عقبات في طريق النجاح فطرق النجاح ممهدة دائما", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طالب ......... كشارب ماء البحر كلما شرب منه ازداد ........", "answer": "الدنيا - عطشا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الاقتراض ..... بالليل و ..... بالنهار", "answer": "هم - ذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا عرفنا كيف ...... نفهم كيف ......", "answer": "فشلنا - ننجح" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نتيجة : شهادة", "answer": "شيب : هرم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ساعة : ليلة", "answer": "ثانية : دقيقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جسم : ارتجاف", "answer": "أنياب : تكشير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سمنة : تخسيس", "answer": "ديون : تسديد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عطاس : حمد", "answer": "ذنب : استغفار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسد : افتراس", "answer": "صقر : تحليق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رأس : دماغ", "answer": "صدفة : لؤلؤ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مريض : طبيب", "answer": "رضيع : أم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زال : اندثر", "answer": "ارتقاء : صعود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احتكار : غلاء", "answer": "زواج : إنجاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأسد : الشجاعة", "answer": "الثعلب : المكر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سؤال : جواب", "answer": "نوم : يقظة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تشاور : اختيار", "answer": "حمل : ولادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خضار : فاصولياء", "answer": "حبوب : شعير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشورى مبدأ أساسي في نظام الحكم منذ القدم ولها تأثير في الاقتصاد الإسلامي.", "answer": "الاقتصاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان في روعته فيما يمنحه وليس فيما يعطيه، فالشمس تمنح الضوء رغم انها تملك النار", "answer": "يعطيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إخوان الخير كحطب النار يحرق بعضه البعض", "answer": "الخير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تقل عن الناس ما تستحي قوله في علمهم", "answer": "علمهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأرواح تحتاج قوتها من الأدواء كما تحتاج الابدان قوتها من الغذاء.", "answer": "الأدواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من ينتصر على غيره فهو قوي ومن ينتصر على نفسه فهو ضعيف", "answer": "ضعيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل إناء ........ بما جعل فيه إلا إناء العلم فإنه .........", "answer": "يضيق - يتسع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تسعى الدول إلى الاهتمام بالأجيال و............. النوعية لذا تحرص الدول ........... على إصلاح برامجها التعليمية", "answer": "الكفايات - المتقدمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يكفي أن تفعل ....... بل أن ........... صنعه", "answer": "خير - تحسن" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خيط : ثوب", "answer": "خرزة : مسبحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طوفان : غرق", "answer": "جفاف : فقر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مقياس : زلازل", "answer": "مصحح : اختبارات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قراءة : استيعاب", "answer": "حفظ : مراجعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحياء : أموات", "answer": "جود : شح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلم : صرير", "answer": "ناقة : رغاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جدب : مجاعة", "answer": "طوفان : غرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خيل : إسطبل", "answer": "فواكه : سلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كسوف : شمس", "answer": "ذبول : ورد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أعمى : بصير", "answer": "عالم : جاهل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سد : سيل", "answer": "مظلة : شمس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أضاء : أظلم", "answer": "تنفس : اختناق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أشجار : ماء", "answer": "طائرة : وقود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائرة : وقود", "answer": "بهائم : علف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "ثوب : ستر", "answer": "قلم : كتابة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحيانا من المفيد أن تكف عن النظر بشكل عام عند اتخاذ قرار لتركز على الصورة بشكل أكبر.", "answer": "عام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب علينا عدم النظر للمشكلات بشكل عام حتى نستحضر الصورة كاملة", "answer": "عام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الاستغفار وسيلة للتوبة ويتنج عنه ارتكاب الذنوب", "answer": "ارتكاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أسس التربية السليمة للأولاد زيادة ثقتهم حتى يعتمدوا على غيرهم", "answer": "غيرهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحزم الحازمين من عرف الأمر بعد وقوعه فاحترس منه.", "answer": "بعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجعل الرياضة عادة يومية فهي تزيد من ضغط الدم وتقلل الإصابة بالأمراض", "answer": "تزيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اعتدت أن تغضب من بعض ما لا يرضيك فلن تهدأ أبدا.", "answer": "بعض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثير من الآباء الناجحون لم يستخدموا العقاب مع أبنائهم ومع ذلك فشلوا", "answer": "فشلوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عليك أن يكون سهمك ...... ولكن لا تستعجل في ......", "answer": "مهيأة - الرمي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تطعن في ......... صديقك فقد ........ دون غيرك من الناس", "answer": "ذوق - اختارك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تبدأ في فهم ........ سترى كيف تصنع ........", "answer": "أفكارك - واقعك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الجاد يعرف بـ ......... كلامه و ......... تحمله", "answer": "قلة - كثرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تتأثر بـ ......... السيء الموجه إليك فإنه يؤذي ............. ولا يؤذيك.", "answer": "الوصف - قائله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احرص على أن تتحرك ولا تبقى ......... فالماء ......... يأسن", "answer": "جامدا - الراكد" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حر : مكيف", "answer": "مطر : مظلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تمرة : نخلة", "answer": "لحم : بعير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شارع : رصيف", "answer": "بحر : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صحيفة : خبر", "answer": "جامعة : شهادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبو بكر : عمر", "answer": "محرم : صفر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رقى : صعد", "answer": "يقرأ : يتلو" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطار : هبوط", "answer": "سرير : نوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذئب : عواء", "answer": "حصان : صهيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "موظفون : مدير", "answer": "رعية : حاكم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قراءة : معرفة", "answer": "علم : تطور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شمس : مجرة", "answer": "قدم : أطراف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذائع : شائع", "answer": "حديث : جديد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حاز : نال", "answer": "زال : اندثر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صحن : قدر", "answer": "مقص : مشط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنسان : منزل", "answer": "صقر : وكر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هزيم : رعد", "answer": "هدير : موج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حرب : ضروس", "answer": "جبل : شاهق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملعب : لعب", "answer": "مكتب : عمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تمرين : قوة", "answer": "تفكير : تطور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لبنان : صيدا", "answer": "مصر : إسكندرية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صه : زجر", "answer": "ابتسامة : رضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شخصية الفرد لها عدة صفات منها صفات جسمية مثل حسن الهيئة وعقلية مثل التعمق في التفكير وأخرى نفسية ومنها الصدق والطول والأمانة", "answer": "الطول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصف الدراسي لا يمكن أن يكون مكان مريح نفسيا للطالب والمعلمين.", "answer": "لا يمكن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصديق الحقيقي من يقوم باستحضار هفواتك ويقف بجانبك في مواجهة مصاعب الحياة", "answer": "استحضار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس الذي يقول الحق ويفعله بأسوأ من الذي يسمعه ويقبله", "answer": "بأسوأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كنت تريد النجاح في عملك ومتطلباتك اليومية فإنك تضطر إلى إلزام الناس للاقتناع بآرائك", "answer": "إلزام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن لا نستطيع تغيير ماضينا ولكن أغلبيتنا خائفون على تغيير مستقبلنا.", "answer": "خائفون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تشير أصابع الاتهام إلى تغالب قوى الشر ونشر الفتن في المجتمعات و ......... الصراع لينتشر الخوف وتسود .........", "answer": "تأجيج - الفوضى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العرب كونوا علاقات مع القبائل المجاورة ورحلة الشتاء والصيف .............. احدى تلك ............... القوية", "answer": "تمثل - العلاقات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الظواهر .......... كانت من أسباب هجرة ............", "answer": "الطبيعية - القبائل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا عرفنا كيف ........ نفهم ........", "answer": "فشلنا - ننجح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ان .......... كلمة عذبة الرنين محببة إلى النفس تحمل معنى يتمنى الناس جميعا أن .........", "answer": "النجاح - يحققوه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا قمنا بتربية الطفل على ........ صحيحة سلم من المخاطر الاجتماعية المكتسبة .......... المنحرفة.", "answer": "أسس - والسلوكيات" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "يزعم بعض الناس أن ................. فقط من يتحدثون بالعامية ولكن هذه الدراسة .................. لأن معظم الناس يستخدمونها.",
			"answer": "العامة - خاطئة"
		}
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لوحة : إطار", "answer": "جزيرة : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فرشاة : أسنان", "answer": "نظارة : عين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قهوة : بن", "answer": "علم : معلومات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صدقة : متصدق", "answer": "غرم : غارم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جنين : طفل", "answer": "بذرة : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "توصيات : ندوة", "answer": "جوائز : مسابقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يتيم : ولي", "answer": "رضيع : أم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حمام : هديل", "answer": "ريح : صرير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسد : لبؤة", "answer": "جمل : ناقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصة : حدث", "answer": "شجرة : غصن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أنانية : إيثار", "answer": "حركة : سكون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نشويات : قمح", "answer": "حمضيات : برتقال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حجة : برهان", "answer": "فرح : سرور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أب : والد", "answer": "زميل : رفيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسنة : سيئة", "answer": "سخط : رضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نوم : رقاد", "answer": "قلب : فؤاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة مدرسة للبعض ولكن النجاح من نصيب الذين يأخذونها بجد", "answer": "للبعض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكرام هم الذين يفضلون الموت جوعا على أن يحافظوا على كرامتهم، أو يريقوا ماء وجوههم", "answer": "يحافظوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أخص سمات المؤمن القوي اعتذاره دائما بالقضاء والقدر", "answer": "القوي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة التي نريدها هي التي تسعى إلى عدم تحقيق العديد من الأهداف ومنها الهوية الوطنية", "answer": "عدم تحقيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة عبء ثقيل على بعض الأشخاص وبعض الأشخاص عبء خفيف على الحياة", "answer": "خفيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جميل أن يستشهد الرجل من أجل دينه ولكن الاجمل من ذلك ان يموت من اجل دينه", "answer": "يموت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الإيجابي لا تنتهي أفكاره والإنسان المحابي لا تنتهي اعذاره", "answer": "المحابي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا لم تكن قادرا على التفكير تفكيرا خياليا فلن تكون قادرا على العيش حياة واقعية", "answer": "خياليا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احرص على أن تتحرك ولا تبقى ......... فالماء ......... يأسن", "answer": "جامدا - الراكد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محاوله النهوض من ...... خيرا من أن تداس وأنت .....", "answer": "السقوط - طريح" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "القيادة كانت للقارتين اسيا وافريقيا على مر العصور حتى ......... القيادة فهل من الممكن أن يعودوا مره اخرى لمركز .........",
			"answer": "افلتت - القيادة"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصديق ...... في الرخاء وحاجه في الشدة و .......... لها النفس.", "answer": "زينة - ترتاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المسلم ....... بمظهره الخارجي ويهمل فيه حتى يصبح متسخا و ...... أن ذلك من الزهد والتواضع", "answer": "يستهين - يدعي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما ندنو من ..... ندنو من التواضع", "answer": "العظمة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاكم : دولة", "answer": "مدير : مدرسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عملية : جراح", "answer": "دورة : مدرب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أرز : شعير", "answer": "دولار : يورو" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وضوء : نظافة", "answer": "استقرار : طمأنينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مستشفى : مرضى", "answer": "غابة : أشجار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حزمة : أعواد", "answer": "عمارة : طوابق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هاتف : فاكس", "answer": "مسدس : رشاش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منح : هبات", "answer": "مساعدة : تعاون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لين : فظاظة", "answer": "موت : حياة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زراعة : فلاح", "answer": "سرقة : لص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منزل : جدران", "answer": "قصة : أحداث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يستطيع الإنسان الناجح أن يحول الفشل إلى نجاح كما يصنع من الليمون الحامض عصيرا حامضا.", "answer": "حامضا" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "عندما يقال بأن الشعر هو جوهر الحياة بالنسبة للشاعر فذلك لأنه يمثل حريته أمام العالم وهي جوهرة الإنسان حيث يصعب عليه أن يشعر بوجوده دون أن يشعر بالعالم.",
			"answer": "بالعالم"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "المتطلع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة التي نريدها هي التي تسعى إلى عدم تحقيق العديد من الأهداف ومنها الهوية الوطنية", "answer": "عدم تحقيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أهم خصال المدير الناجح الشجاعة والجرأة على التفكير والجرأة على العمل والجرأة على توقع النجاح.", "answer": "النجاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشورى مبدأ أساسي في نظام الحكم منذ القدم ولها تأثير في الاقتصاد الإسلامي.", "answer": "الاقتصاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأرواح تحتاج قوتها من الأدواء كما تحتاج الابدان قوتها من الغذاء.", "answer": "الأدواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هناك عقبات في طريق النجاح فطرق النجاح ممهدة دائما", "answer": "ممهدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن لا نستطيع تغيير ماضينا ولكن أغلبيتنا خائفون على تغيير مستقبلنا.", "answer": "خائفون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن تأخذ النصيحة من الغبي حتى لا تندم.", "answer": "الغبي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب علينا عدم النظر للمشكلات بشكل عام حتى نستحضر الصورة كاملة", "answer": "عام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تقل عن الناس ما تستحي قوله في علمهم", "answer": "علمهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفسك أمانة عليك فيجب اخفاؤها من كل مكروه", "answer": "اخفاؤها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الذي ينتصر على غيره فهو ...... والذي ينتصر على نفسه فهو ......", "answer": "قوي - أقوى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان يسخر علمه و ........ ليبني حضارة ........", "answer": "تفكيره - شامخة" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "التقى أعرابي بقوم فسألهم عن أسمائهم، فقال الأول اسمي وثيق وقال الثاني اسمي ........ وقال الثالث اسمي ......... وقال الرابع اسمي شديد فقال الأعرابي ما أظن الأقفال صنعت إلا من أسمائكم",
			"answer": "ثابت - منيع"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الجندي الذي لا يطمح أن يكون ........ فهذا يعتبر جنديا .......", "answer": "ضابطا - خاملا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا لم نحصل على ..... الشافي فإننا نكرر ..... بصيغة أخرى", "answer": "الجواب - السؤال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تم عقد هدنة بين الأطراف ........ وبذلك يكون انتهى ....... الصراع الدامي", "answer": "المتنازعة - فتيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تبدأ في فهم ........ سترى كيف تصنع ........", "answer": "أفكارك - واقعك" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بذرة : نضج", "answer": "انسان : هرم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رائحة : شم", "answer": "خشونة : لمس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقار : أرض", "answer": "سلاح : رمح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رجال : نساء", "answer": "حرب : سلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مريض : عافية", "answer": "عاجز : رعاية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جوال : رسالة", "answer": "سفينة : بضائع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التسويف من الأعمال الجليلة، فهو سم الأعمال وعدو الكمال.", "answer": "الجليلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سر البلاهة أن تكون ثقتك مرتفعة دائما مهما اشتدت الصعوبات عندها تبلغ النجاح.", "answer": "البلاهة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المصيبة واحده فإذا صبرت أصبحت اثنتين.", "answer": "صبرت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لأن يقال لك عيب عليك ما فعلت أعظم بكثير من أن يقال لك حرام عليك ما فعلت.", "answer": "أعظم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "البطالة داء وخيم ومرض هياب يعرض الأمة الإسلامية لمشاكل اقتصادية مريرة", "answer": "هياب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تحكم على وجهات النظر الا قبل معرفة قصد المتكلم.", "answer": "قبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الخواطر أفكار ترد على القلب منها الإيجابي ومنها الحسن.", "answer": "الحسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الناس تتساوى عند المحن فإذا نزل البلاء تباينوا.", "answer": "المحن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معيار الظلم في معاملة الناس ان تتجنب معاملتهم بما تكره أن يعاملوك به.", "answer": "الظلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "البدانة تشكل ...... اجتماعية خطيرة، وأصبحت .........لدى الأطفال.", "answer": "آفة - نقمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قطرة الماء تثقب الحجر لا بـ ......... ولكن بـ ....... السقوط", "answer": "القوة - مواصلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "في عالم مليء بالكذب، فإن قول الحقيقة يعد أمرا .........", "answer": "بطوليا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعد الوعي من ........... الأمور حيث يقي من ........... والامراض", "answer": "أفضل - التدخين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كان ....... قد امتد إلى أبعد مما رأى غيري فإن ذلك يرجع لأنني أقف على أكتاف ......", "answer": "نظري - عمالقة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نظيف : وسخ", "answer": "بعيد : قريب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصف : رعد", "answer": "عواء : ذئب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ركض : إنهاك", "answer": "خطوبه : زواج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كتاب : صفحه", "answer": "سنه : يوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خطوبة : زواج", "answer": "إحرام : حج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غل : حقد", "answer": "تنازل : تسامح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قمح : شعير", "answer": "أرز : ذرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سيارة : وقود", "answer": "إنسان : غذاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقوق : بر", "answer": "واقعي : خيالي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لمس : شم", "answer": "شمال : غرب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معهد : تعليم", "answer": "سجن : عقوبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحلة : عسل", "answer": "دجاجه : بيضه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صحن : قدر", "answer": "قمح : شعير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سعادة : ابتهاج", "answer": "رجوع : تقهقر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بائع : سلعة", "answer": "صحفي : صحيفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نخلة : أشجار", "answer": "رخام : صخور" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "اكتشف العلماء طريقة جديدة لعلاج آلام الرأس عن طريق قياس ضغط الدماغ، ولكن هذا الأمر قد يستلزم إحداث ثقب في الدماغ في الحالات السهلة",
			"answer": "السهلة"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تتعلم العلم لتباهي به الجهال وتماري به السفهاء وترائي به في المجالس", "answer": "الجهال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من المسلم به ان الموسوعات نتاج جهود فردية فهي عبارة عن فكر وجهد وتعاون", "answer": "فردية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا جالست العلماء فكن أحرص على أن تسمع أكثر منك على أن تصمت", "answer": "تصمت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السرور على ما فات ما هو الا مضيعة للوقت", "answer": "السرور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جمل نفسك بالخلق الحسن كما تجمل طبعك باللباس الحسن", "answer": "طبعك" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "إذا كانت المؤلفات الجغرافية في التراث العربي تأخر ظهورها إلى القرن الثالث، فإن المعاجم الجغرافية لم تظهر إلا في القرن الخامس، حيث ظهر معجم لغوي في هذا المجال.",
			"answer": "لغوي"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اترك أثر ........... عند الناس التي ...........", "answer": "جيد - تعرفك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دعاء الوالدين من أعظم ....... السعادة فاحرص عليه يكن لك ........ من كل مكروه", "answer": "دواعي - حصنا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحلم هو ضبط النفس عند الغضب وترك ............ ويوصل الإنسان إلى اقصى .............", "answer": "الانتقام - المجد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل شيء يبدأ صغير ثم يكبر إلا ............ تبدأ كبيرة ثم تصغر، وكل شيء يزود ثم يرخص إلا ......... فكلما زاد يسمو.", "answer": "المصيبة - الأدب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللغة هي القاعدة الثقافية التي ......... الأمة و ............ كيانها", "answer": "تبني - تحمي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن عالمنا الواقع .............. الخناق على الأطفال المبدعين ولا ....... للأطفال العاديين الاستفادة من خبرات الحياة", "answer": "يضيق - يتيح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعلم من الحمامة الوداعة ومن النحلة ..... ومن النملة ......", "answer": "النظام - الصبر" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خجل : احمرار", "answer": "خوف : رعدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إرادة : فعل", "answer": "تشجيع : إبداع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نار : حرق", "answer": "سوط : ضرب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سير : وصول", "answer": "إصرار : نيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إرشاد : توجيه", "answer": "هلاك : موت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أتقياء : تقي", "answer": "سعداء : سعيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قمح : طحن", "answer": "لحم : طهي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منح : إيتاء", "answer": "إدراك : فهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تقي : أتقياء", "answer": "وفي : أوفياء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشاورة : انتقاء", "answer": "طباعة : توزيع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ارتقاء : صعود", "answer": "اختيار : انتقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شراء : تفاوض", "answer": "فشل : تنازع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملاحظة : تحليل", "answer": "بحث : اكتشاف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شجرة : غصن", "answer": "قصيدة : بيت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "آخذ : معطي", "answer": "مستمع : متكلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هبوط : توقف", "answer": "طباعة : توزيع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجوم : مضيئة", "answer": "أنهار : جارية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منح : هبات", "answer": "مساعدة : إعانة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أموات : أحياء", "answer": "دميم : جميل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من زاد حياؤه ذهب سروره وهان على الناس", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شخصية الفرد لها عدة صفات منها صفات جسمية مثل حسن الهيئة وعقلية مثل التعمق في التفكير وأخرى نفسية ومنها الصدق والطول والأمانة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن لا نستطيع تغيير ماضينا ولكن أغلبيتنا خائفون على تغيير مستقبلنا.", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتفائل يرى فرصة في كل صعوبة والمتطلع يرى صعوبة في كل فرصة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن تأخذ النصيحة من الغبي حتى لا تندم.", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هناك عقبات في طريق النجاح فطرق النجاح ممهدة دائما", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدينة البصرة بنيت خارج الجزيرة العربية في عهد الفاروق عمر بن الخطاب رضي الله عنه، سنة ١٤ قبل الهجرة.", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كنت تريد النجاح في عملك ومتطلباتك اليومية فإنك تضطر إلى إلزام الناس للاقتناع بآرائك", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما أقوم ببناء فريق فإنني ... دائما عن أناس .... الفوز وإذا لم أعثر على أي منهم فإنني ابحث عن أناس يكرهون الهزيمة.", "answer": "ابحث - يحبون" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تبدأ في فهم ........ سترى كيف تصنع ........", "answer": "أفكارك - واقعك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تصف أحد بأنه شخصية ....... لأنك بذلك لا تحترم .......", "answer": "وضيعة - نفسك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الشخصية القوية تنتج عن التكرار المستمر للسلوكيات ........ والأفكار .........", "answer": "الإيجابية - المبدعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفضل الطرق قد يكون ....... لكن اختيارها يشعرك بـ .......", "answer": "أصعبها - اليسر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الذي يستسلم عند أول ..... تواجهه فلن يحقق .....", "answer": "عقبة - أهدافه" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جريمة : عقاب", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معلم : فصل", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "متر : سنتيمتر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حوت : بحر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبع : قدم", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معلم : تدريس", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سيف : حسام", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وزة : بطة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مال : رفاهية", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسنان : مشط", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مشي : هرولة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عصير : فواكه", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نبات : ورود", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خرق : ثوب", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طلاء : جدار", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فرح : سرور", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مبنى : قاعة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هلال : بدر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المعلم الجيد هو الذي يحطم الطالب للوصول للمجد في المستقبل", "answer": "يحطم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هجرة الأدمغة لبلاد الغرب للحصول على الدعم المالي والتقني يجب ان تنحى.", "answer": "تنحى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الوسيلة الحقيقية التي يخدع بها المرء نفسه أن يظن أنه أغبى من الآخرين.", "answer": "أغبى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشخص اللئيم يبحث عن إنجازات الناس ويتتبع عوراتهم.", "answer": "إنجازات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تندم على نية صادقة منحتها لمن يستحقها بل افرح أنك تمتلك قلبا طيبا لكل الناس.", "answer": "يستحقها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تقدم الدولة خدمات بأسعار غير متهاودة لإرضاء جل احتياجات المواطنين.", "answer": "غير متهاودة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثير من الناس يعرفون أنهم تعساء وأكثر منهم لا يعرفون أنهم بؤساء.", "answer": "بؤساء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المرض مدرسة تربوية لو أحسن المتعافى الاستفادة منها لكان نعمة لا نقمة.", "answer": "المتعافى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بعض الناس يكون هدفهم جمع القلوب الى بعضها على عكس البعض الاخر يكون هدفهم استعدائها وتآلفها.", "answer": "تألفها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لولا الغدر لما وجد الوفاء وإذا كان الغدر في الناس موجودا فالثقة ببعضهم عجز.", "answer": "ببعضهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قبيلة الماساي عند الزواج يكون المهر عدد من الشاه والعسل ويدفع المهر عند إنجاب اول طفل كإلغاء للزواج.", "answer": "إلغاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشخص الدنيء يقوم ................ عن أخطاء العلماء.", "answer": "التفتيش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مالا يرتاح له قلبك لا تثق به ابدا فالقلب........... من العين.", "answer": "أبصر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تعصب الرأي يغلق باب ............ ويقوم بتزكية نار ......... بين أبناء المجتمع.", "answer": "الحوار - الفتنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الصداقة ......... كلما ازداد ........... ازدادت الحاجة إليها.", "answer": "كالمظلة - المطر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما ارتفع ........ تواضع، وكلما ارتفع ........ تكبر", "answer": "الشريف - الوضيع" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هدم : بناء", "answer": "ابعاد : ادناء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصفر : فاقع", "answer": "أسود : حالك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شائع : ذائع", "answer": "تمام : كمال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محقق : جريمة", "answer": "إعلامي : خبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بداية : نهاية", "answer": "مهد : لحد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سعادة : شقاوة", "answer": "مشهور : مغمور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قبطان : سفينة", "answer": "معلم : فصل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حشرات : ذبابة", "answer": "بهائم : بقرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مبنى : باب", "answer": "سيارة : مقعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تقي : أتقياء", "answer": "كريم : كرماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خطوب : جسيمة", "answer": "أخبار : مفزعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خف : بعير", "answer": "مخلب : نمر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "آخذ : معطي", "answer": "مستمع : متكلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لبن : زبدة", "answer": "فراولة : مربى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غادر : وفي", "answer": "مشهور : مغمور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قطار : راكب", "answer": "مدرج : مشجع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عظمة عقلك تخلق لك الحساد وعظمة قلبك تخلق لك الأعداء", "answer": "الأعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "خيرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحياة عبء ثقيل على بعض الأشخاص وبعض الأشخاص عبء خفيف على الحياة", "answer": "خفيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من ينتصر على غيره فهو قوي ومن ينتصر على نفسه فهو ضعيف", "answer": "ضعيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أعفى عقله من التفاؤل كان من المرجح ان ينجح في حياته العلمية والعملية", "answer": "أعفى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا عجز المرء عن التعبير عما يدور بداخله تعبيرا خياليا كان عاجزا عن التفكير تفكيرا منطقيا سليما", "answer": "خياليا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد رجل فاشل ولكن يوجد رجل بدأ بالقمة وبقي فيه", "answer": "القمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تقل عن الناس ما تستحي قوله في علمهم", "answer": "علمهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة التي نريدها هي التي تسعى إلى عدم تحقيق العديد من الأهداف ومنها الهوية الوطنية", "answer": "عدم تحقيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من شابه أباه فما .....", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسن ....... أحد مراكب .........", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يصبح الإنسان عاجزا عندما يضع أسفه مكان .............", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يحرص بعض الناس على اكتساب ......... لأنهم يرون في ذلك ............. من الفقر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تنسى من يشاركك ......... لكنك لا تنسى من يشاركك .........", "answer": "" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الرعي ..... من ...... الأمور على البيئة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العيب في سفينتنا ليس في ...... التي تلوح في الأفق وانما في الفئران التي تأكل ..... ونحن عنها غافلون", "answer": "العاصفة - جوانبها" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طباعة : توزيع", "answer": "استماع : رد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تفوق : نجاح", "answer": "حرارة : انصهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشياه : البقر", "answer": "الفول : العدس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شارع : رصيف", "answer": "بحر : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تدريب : اتقان", "answer": "زلزال : دمار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غل : حقد", "answer": "انفاق : بذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "الرسول : محمد", "answer": "الفاكهة : التفاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غرفة : باب", "answer": "بحر : ميناء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صرير : قلم", "answer": "فحيح : أفعى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وفي : أوفياء", "answer": "عالم : علماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقوبة الغضب تبدأ بالغضبان، تقبح وجهه وتؤخر ندمه.", "answer": "تؤخر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الاتصال مهارة صعبة في الحياة المعاصرة ويتوهموا أنهم أخفقوا فيها", "answer": "أخفقوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصبحت الحدائق جزءا ثانويا في حياتنا اليومية لذا يجب الاهتمام بها.", "answer": "ثانويا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما أضمر أحدا شيئا إلا ظهر في فلتات قلبه وصفحات وجهه", "answer": "قلبه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من الأمثلة الجادة، البيت الذي تزاول فيه الدجاجة عمل الديك يصير إلى خراب.", "answer": "الجادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الناجح قادر على طلب حقوقه بطريقة مهذبة مع التعدي على الآخرين.", "answer": "مع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أهدافك تأخذك لتحقيق غاياتك وإذا أحسست إنك تنحدر عن طريقك فليس لك هدف تنزل إليه.", "answer": "تنزل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذكي من يفهم الناس لكن من يفهم نفسه أقل ذكاء", "answer": "أقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الذي لا رأي له رأسه كمقبض الباب يستطيع من يشاء أن يكسره.", "answer": "يكسره" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "البطولة لا ترتجل وإنما هي ثمره اجتهاد عظيم وتدرج سريع نحو القمة.", "answer": "سريع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأطفال الذين لا يعتمدون على أنفسهم دون عمل يصبحون أقوياء ومتدنين الشخصية", "answer": "أقوياء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العقبات تعمل على تنمية التفكير ولنجاح عملية تعليم التفكير يجب توفير بيئة خالية من التحديات.", "answer": "خالية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الجاه هو قيمة ...... الفرد عندما يبذل كل جهده وعمله في المجموعة التي ...... اليها", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العلم مصدر ...... الشعوب وتقدمها وهو ..... حضارتها ودعامة مجدها.", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما ارتفع ..... تواضع، وكلما ارتفع ..... تكبر.", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللغة هي القاعدة الثقافية التي ......... الأمة و ............ كيانها", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تمازح الشريف ......عليك ولا ...... فيتجرأ عليك", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نحن نميل إلى .......... الأشخاص الذين لا نعرفهم لأنهم لم ........... من قبل.", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسن الخلق يذيب ..... كما تذيب الشمس ......", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أردت أن تعلو الناس فضع نفسك ....... وإذا أردت ان تتصدرهم فضع نفسك ..........", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الذي يستسلم عند أول ...... تواجهه فلن يحقق .......", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأطفال عندما يعيشون في بيئة مليئة بالـ .......... يتعلمون ....... الناس", "answer": "" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حصان : صهيل", "answer": "حمار : نهيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سماعات : أذن", "answer": "كمامات : أنف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبيض : نقاء", "answer": "أخضر : عبور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شباب : حيوية", "answer": "تعب : شحوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ناقة : صبر", "answer": "ثعلب : مكر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إطار : صورة", "answer": "عمامة : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دعامة : سقف", "answer": "جذع : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تهور : ندم", "answer": "تأني : سلامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورقة : غصن", "answer": "خروف : قطيع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملاحظة : تحليل", "answer": "مقارنة : استنتاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تقوى : فجور", "answer": "جود : بخل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسد : زئير", "answer": "حمامة : هديل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خروف : صوف", "answer": "حمامة : ريش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خمار : امرأة", "answer": "شماغ : رجل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إعدام : قتل", "answer": "تسهيل : تيسير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يحمل نفسه فوق طاقتها كان مصير عمله إلى البقاء", "answer": "البقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة التي نريدها هي التي تسعى إلى عدم تحقيق العديد من الأهداف ومنها الهوية الوطنية", "answer": "عدم تحقيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تقل عن الناس ما تستحي قوله في علمهم", "answer": "علمهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان بلا هدف كالسفينة بلا دفة يبدأ بها الأمر عند الصخور", "answer": "يبدأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "خيرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفسك أمانة عليك فيجب اخفاؤها من كل مكروه", "answer": "اخفاؤها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هناك عقبات في طريق النجاح فطرق النجاح ممهدة دائما", "answer": "ممهدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا لم تكن قادرا على التفكير تفكيرا خياليا فلن تكون قادرا على العيش حياة واقعية", "answer": "خياليا" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "هناك أنواع للعمى الخلقي والأشخاص المصابون بالعمى الكلي هم الذين لا يميزون بين النور والظلام أما الأشخاص المصابون بالعمى الجزئي يتمكنون من رؤية ضعيفة تكون مفيدة لهم في بعض الأغراض ويولد أناس قادرون على الرؤية وهم المصابون بالعمى الخلقي.",
			"answer": "قادرون"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العلم ......... العقل ويوصل الإنسان إلى ........... إنسانيته", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجعل الآخرة ....... فما أتاك من الدنيا .......", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب علينا تجاه التقنية أن نأخذ ........... ونبتعد عن ..........", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "راحة النفس في قلة ............ وراحة البدن في قلة..........", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كانت لديك ...... الأنا فستضع ......... في زاوية ضيقة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يصبح الإنسان عاجزا عندما يضع أسفه مكان .............", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تطعن في ......... صديقك فقد ........ دون غيرك من الناس", "answer": "" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرم : بخل", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قبطان : سفينة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زراعة : فلاح", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منارة : مسجد", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلادة : ذهب", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سفينة : بحر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسجد : مدينة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بصم : إصبع", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مرتفع : منخفض", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سقم : مرض", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سيف : بتر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طعام : ضيف", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذكاء : غباء", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "وزارة : بيان", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كتابة : قلم", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منازل : مدينة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نجم : فلك", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لولا العلم لما تقدم ....... ولولا التجارب لما ........ الإنسان", "answer": "العمران - استفاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان العاقل يحافظ و ............... على الوقت لأنه يعلم أن في ضياع الوقت يضيع .............. كثيرة", "answer": "يحرص - منافع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اشتد الحبل انقطع وإذا اشتد الظلام ......", "answer": "انقشع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أقبلت الدنيا على المرء ....... محاسن غيره وإذا أدبرت ........ محاسن نفسه", "answer": "منحته - سلبته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن اللغة العربية تدعو .......... المصطلحات العلمية ....... التقدم العلمي لأن اللغة العربية ذات مكانة مرموقة", "answer": "لاستيعاب - لمواكبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن العرب يتصفون بالكرم والجود وما كان ......... من ذلك في شعرهم وقصائدهم حيث كانوا يذكرون محامدهم ومناقب .....", "answer": "أوضح - أجوادهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عليك مصاحبة ............ والأخذ بنصيحة ............", "answer": "الأخيار - الحكماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الجاد يعرف بـ ......... كلامه و ......... تحمله", "answer": "قلة - كثرة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كاتب : قلم", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مذياع : بث", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خشونة : لمس", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذكاء : غباء", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حافلة : مركبات", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصب : سكر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قبطان : سفينة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جزيرة : شاطئ", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صوت : جهوري", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سفينة : بحر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ساعة : وقت", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلم : كاتب", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سماعات : أذن", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طِيب : زجاجة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نخلة : تمر", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرم : بخل", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سير : وصول", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن لا يخلو ....... من الخضروات والفواكه والبروتينات ويساعد الجهاز .........", "answer": "الطعام - الهضمي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شاركت المرأة في ......... الدعوة الإسلامية لأن الله .......... بذلك", "answer": "نشر - أمره" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب تطبيق .......... الشريعة الإسلامية ............. الأمن", "answer": "أحكام - ليسود" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن عقاب الله شديد لمن أكل مال اليتامى فبسبب ......... يجب اعطائهم ......... من الرعاية والأمان", "answer": "عجزهم - زيادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما يحدث في العالم يوحي بمستقبل مخيف و.......... الأولى هي دول العالم الثالث لأنها ............ كثير من الأحداث", "answer": "الضحية - مسرح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "البروتين يحتوي على النيتروجين ولا حياة بدون بروتين إذا لا حياة بدون .............", "answer": "نيتروجين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تؤدي الأحماض الأمينية إلى ...... وتؤخر مرحلة ........", "answer": "الحيوية - الشيخوخة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن ......... كلمة عذبة الرنين محببة إلى النفس تحمل معاني يتمنى الناس جميعا أن .......... ولكن لا يناله الا من سعى", "answer": "النجاح - يحققوه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من قابل الإساءة بالإساءة وظن أن الناس لا ...... ذلك فقد ....... الصواب", "answer": "يصلحهم - جانب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المساجد ........ تربوية يجب .......... بها لكي تقوم بدورها", "answer": "مراكز - العناية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تميزت الحضارة العربية والإسلامية بعلماء .... أضاءوا ولمعوا وساهموا في ...... البشرية", "answer": "عظماء - مسيرة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صدقة : متصدق", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شجرة : غصن", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السباحة : رياضة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قائد : جندي", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نظارة : عين", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدرب : لاعب", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كأس : زجاج", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صيدلية : وصفة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرسي : أثاث", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بحرين : تونس", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قفز : وثب", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حمل : وضع", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقد : عام", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قائد : معركة", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إسطبل : خيل", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رأس : دماغ", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ظمأ : عطش", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مستقبل : واعد", "answer": "" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الراحة كالسراب كلما اقتربت منها اقتربت، فلن تحصل عليها الا في الآخرة، لذلك ابحث عنها في رضا الخالق", "answer": "اقتربت (الثانية)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المحافظة على القيم الأخلاقية صعب الا عند التعرض إلى موقف ينافي ذلك.", "answer": "صعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يريد النجاح عليه ألا يتقدم للخلف", "answer": "يتقدم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من غرق مرة، فسوف يأخذ حذره حتى من الأمواج العاتية.", "answer": "العاتية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تلعب أبدا بمشاعر الآخرين، فقد تفوز باللعبة ولكنك تكسب من حولك مدى الحياة.", "answer": "تكسب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا استخدمت شخصا فشك فيه، فإذا شككت فيه فلا تستخدمه", "answer": "فشك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العقل يعنى بالحقيقة والخلق يعنى بالفضائل والذوق يبحث عنه الخير", "answer": "الخير" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "التواصل مع الأجيال يكون عبر ........، لذلك يفضل الأخلاقيون الصدق، لأنه مقياس لفضيلة المجتمع ويمقتون .......، لأنه يطمس الحقائق.",
			"answer": "الكلمة - الكذب"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يكفي أن تفعل .......، بل أن ...... صنعه.", "answer": "خيرا - تحسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احرص على أن تتحرك ولا تبقى ......... فالماء ......... يأسن", "answer": "جامدا - الراكد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "........ العربي، يعد ....... مهما للتجارة.", "answer": "الخليج - شريانا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أخطر مواقع الأنترنت التي تدعو إلى ...... وتشجع على ........", "answer": "العنصرية - العنف" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يد : بطش", "answer": "لسان : لمز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فاتورة : تسديد", "answer": "خطة : تنفيذ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ممرض : طبيب", "answer": "مذيع : مخرج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إهمال : تآكل", "answer": "جفاف : ذبول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زواج : ذرية", "answer": "تهور : ضرر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليل : نهار", "answer": "سماء : أرض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملك : عرش", "answer": "ميت : نعش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفط : سواد", "answer": "قطن : خفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مصمم : فستان", "answer": "رسام : لوحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عثرة : زلة", "answer": "هفوة : سقطة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بلاء : صبر", "answer": "تحدث : إنصات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصير : طويل", "answer": "ضعيف : قوي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شرطة : أمن", "answer": "علم : نور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جوع : طعام", "answer": "ذنب : استغفار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احذر من إكثار الطلبات الخاصة ممن تعرفهم حتى لا يحبوا لقاءك", "answer": "يحبوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كثير من الآباء الناجحون لم يستخدموا العقاب مع أبنائهم ومع ذلك فشلوا", "answer": "فشلوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الشروع في حل المشكلات جميعها معا يؤدي إلى حل أكبرها فقط", "answer": "أكبرها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التملق بالخطأ لا يحط من شأنك بل يرفعك في أعين الناس وأيضا يزيد من احترامهم لك", "answer": "التملق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كنت تريد سعادة أبدية فاختر .......... إما إذا كنت تريد سعادة مؤقتة فاختر ...........", "answer": "العفو - الانتقام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أوقات الفراغ ........... لاستنبات المجرمين والجلوس مع ......... السوء", "answer": "تربة - رفقاء" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قوارض : جربوع", "answer": "حشرات : ذبابة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جريدة : مقال", "answer": "كلمة : حرف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طبيب : مستشفى", "answer": "صحفي : صحيفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مصرف : مال", "answer": "مولد : طاقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يلبي : يجيب", "answer": "يصبر : يتجلد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محرر : صحيفة", "answer": "موظف : شركة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المنزل : المأوى", "answer": "الموت : المنية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جلد : حذاء", "answer": "فضة : خاتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأكل : الجوع", "answer": "النوم : التعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اسلوب : تنميق", "answer": "حديقة : تنسيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عامل : مصنع", "answer": "موظف : شركة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مراهقة : نضج", "answer": "الأحد : الإثنين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عصير : برتقال", "answer": "سبيكة : ذهب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فخار : طين", "answer": "شجرة : بذرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أجهزة : حاسب", "answer": "معادن : حديد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جدب : مجاعة", "answer": "طوفان : غرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حرب : شهداء", "answer": "طوفان : غرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خيط : ثوب", "answer": "خرزة : مسبحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معرض الكتاب أتاح الكتاب المتجول للمكفوفين ومع ذلك مقتتها جمعية المكفوفين.", "answer": "مقتتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العظمة في هذه الحياة ليست بالتعثر بل بالاستسلام بعد كل مرة تتعثر فيها.", "answer": "الاستسلام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يلزمك الكثير من الخطوات لتصل إلى الهاوية ولكن يلزم خطوة واحدة لتسقط عنها.", "answer": "الهاوية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من كثرة تعودي على الضوضاء أصبحت أغضب عندما أسمع إزعاجا", "answer": "أغضب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لولا الغدر لما وجد الوفاء وإذا كان الغدر في الناس موجودا فالثقة ببعضهم عجز.", "answer": "ببعضهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تغرس ويحصد الآخرون خير من أن تزرع ما زرعه الاسبقون.", "answer": "تزرع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مواجهة المشكلة جزء من الحل ولكن عندما تطول ولا تجد لها حلا فإدراكها أفضل حل", "answer": "فإدراكها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تصبح القوانين صارمة يصبح الالتزام بها سهلا.", "answer": "سهلا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "امنح طفلك القليل من الحب يكون ربحك في المقابل صغيرا.", "answer": "صغيرا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من حق الولد على الوالد ..... ومن حق الوالد على الولد أن .....", "answer": "تربيته - يبره" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من حكم أحد العلماء ..... تطفو على سطح الماء و ..... يغوص في الأعماق", "answer": "القشة - الحجر الكريم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من عرف سرك .....", "answer": "أسرك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن عالمنا الحالي ..... الخناق على الأطفال المبدعين ولا ..... للأطفال العاديين الاستفادة من خبرات الحياة", "answer": "يضيق - يتيح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قطرة الماء تثقب الحجر لا بـ ......... ولكن بـ ....... السقوط", "answer": "القوة - مواصلة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شيخوخة : عمر", "answer": "غروب : يوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يهرول : يجري", "answer": "يسمع : ينصت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كأس : شراب", "answer": "خاتم : فص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقار : أرض", "answer": "سلاح : رمح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صفعة : احمرار", "answer": "ثلج : برودة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نادي : عضو", "answer": "كتيبة : جندي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سواك : أسنان", "answer": "مكنسة : ارض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هم : غم", "answer": "منع : صد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صديق : صراحة", "answer": "منافق : خديعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هبوط : توقف", "answer": "طباعة : توزيع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دخان : اختناق", "answer": "تدريب : اتقان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مروحة : هواء", "answer": "شمس : شعاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلام : لسان", "answer": "دموع : عين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائرة : طيار", "answer": "فيلم : مخرج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عين : جاسوس", "answer": "رأس : زعيم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأصدقاء قلة فلا تخسرهم باللوم والعتاب، والأعداء كثير فلا تنقصهم بسوء الأخلاق", "answer": "تنقصهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الخواطر أفكار ترد على القلب منها الإيجابي ومنها الحسن.", "answer": "الحسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معيار الظلم في معاملة الناس ان تتجنب معاملتهم بما تكره أن يعاملوك به.", "answer": "الظلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سينتقصك الناس إذا لم تتحدث عنهم في غيبتهم وتجنبت الخوض في أعراضهم", "answer": "سينتقصك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تحكم على وجهات النظر الا قبل معرفة قصد المتكلم.", "answer": "قبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما ارتفع الطائر ابتعد عن الغيوم والسحب.", "answer": "ابتعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأناني يريد كل شيء لنفسه كما انه يمنحه في بعض الأحيان على الغير.", "answer": "يمنحه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تصدق كذبة سمعتها ألف مرة أصعب من تصدق حقيقة لم تسمعها من قبل", "answer": "أصعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإرادة و.............. عوامل ...................للنجاح في أي عمل", "answer": "التدريب - مساعدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كان ............ قد امتد الى ابعد مما رأى غيري فإن ذلك يرجع لأنني أقف على أكتاف .............", "answer": "نظري - عمالقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحيانا كلما ............ الفرص زاد الوصول للنجاح وكلما ............... الفرص فإنها تؤدي الى الحيرة والتشتت", "answer": "قلت - كثرت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحكم نتيجة الحكمة والعلم ............... المعرفة فمن لا حكمة له لا حكم له ومن لا معرفة لا .............. له", "answer": "نتيجة - علم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل .............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عمارة : طوابق", "answer": "قوم : رجال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دعج : عين", "answer": "فلج : أسنان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هلال : بدر", "answer": "بذرة : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مهد : لحد", "answer": "بداية : نهاية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خضروات : فجل", "answer": "حشرات : فراشة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضرس : أسنان", "answer": "ذراع : جسم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قائد : جندي", "answer": "مدرب : لاعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جندي : سلاح", "answer": "كاتب : قلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغفوة على أضواء الشموع وأمامك كتاب مفتوح هي المتعة الحقيقية.", "answer": "الغفوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التعرض للشمس في بداية النهار يمد الإنسان بالحروق.", "answer": "بالحروق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أبشع مذبحة حدثت بعد الحرب العالمية الثانية هي المذبحة العرفية ضد مسلمي البوسنة والهرسك", "answer": "العرفية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأرواح تحتاج قوتها من الأدواء كما تحتاج الابدان قوتها من الغذاء.", "answer": "الأدواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشمس منجم من نار لكنها تمنح النور فروعه المخلوق فيما يعطيه وليس فيما يبذله.", "answer": "يبذله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبدو الشمس كالنار .........وتبدو السماء كالبحر ......... الأطراف.", "answer": "المتوهجة - المترامي" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبكة : موقع", "answer": "صحيفة : خبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفط : ديزل", "answer": "حليب : قشطة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطر : غيث", "answer": "ظمأ : عطش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جرجير : ورقيات", "answer": "طائرة : مواصلات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثوب : نسج", "answer": "قمح : طحن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نعاس : نوم", "answer": "عجل : ثور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإمساك : الإنفاق", "answer": "البلاء : المعافاة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مهارة : إدارة", "answer": "تمرين : لياقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شتاء : ربيع", "answer": "ليل : نهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطر : سحاب", "answer": "ظل : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمح : سيف", "answer": "حافلة : قطار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاسوب : شاشة", "answer": "مبنى : باب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حارس : مرمى", "answer": "جيش : دولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فستق : بندق", "answer": "قرفة : فلفل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سلام : تحية", "answer": "صه : زجر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تذوق : حواس", "answer": "شمس : مجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمح : صيد", "answer": "ذهب : زينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معلم : مدرسة", "answer": "منقذ : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بنزين : نفط", "answer": "قشطة : حليب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سم : علاج", "answer": "رضيع : أم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بعوض : مستنقع", "answer": "حيوانات : حظيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلام : همس", "answer": "فواكه : تفاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من زاد عقله ظن أنه أوفر الناس عقلا", "answer": "زاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معيار الظلم في معاملة الناس ان تتجنب معاملتهم بما تكره أن يعاملوك به.", "answer": "الظلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ينشأ الصغير يظن أن السعادة في البذل ولكن يدرك في الكبر أنها في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا اردت أن تعرف الإيثار الحقيقي انظر كيف يعاملك أعداؤك", "answer": "أعداؤك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التسامح والصداقة وجهان لعملة واحدة فسامح عدوا واحدا تكسب أعداء كثيرين", "answer": "أعداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة لا يمكن ان تكون مكانا مريحا لتحصيل العلم والتقدم", "answer": "لا يمكن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قال لقمان الحكيم ان طول الوحدة ألهم للفكرة وطول الفكرة دليل على غلق باب الجنة", "answer": "غلق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما يجب على الأخ لأخيه مودته بقلبه ورفده بماله وحسن المسارعة عنه في غيابه", "answer": "المسارعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد رجل فاشل بل يوجد رجل بدأ من القمة وثبت فيها", "answer": "القمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السعادة التي تنبع من داخلك تبقى معك أما التي تأتيك من ذاتك فإنها سرعان ما تزول", "answer": "ذاتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "انتبه أن تغلب.........على..........", "answer": "عجلتك - أناتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الزراعة تحقق ......ونمو الإنسان والحيوان ......الصناعات", "answer": "الرخاء - الازدهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللغة هي القاعدة الثقافية التي ....... الأمة و ........ كيانها", "answer": "تبني - تحمي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يعد الوعي من ........المتطلبات للوقاية من .......", "answer": "أهم - الأوبئة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الناجح هو الذي يغلق فمه قبل أن يغلق الناس ....... ويفتح أذنيه قبل أن يفتح الناس .......", "answer": "آذانهم - أفواههم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يتفاوت أفراد المجتمع .......لا ........", "answer": "بالهمة - بالشكل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل ........فقد يخطئ الناس في التفريق بينكم", "answer": "الأحمق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن بعض الناس أن كل سرور .......وأن كل حزن........", "answer": "نعمة - نقمة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسرع : سبق", "answer": "اجتهد : تفوق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صلح : رضا", "answer": "شحناء : عداوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حافلة : قطار", "answer": "كوخ : خيمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عرج : رجل", "answer": "عمى : عين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدح : ثناء", "answer": "وعد : عهد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يحيا : يموت", "answer": "يفوز : يخسر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضجيج : سكون", "answer": "كرم : بخل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصلح : أفسد", "answer": "وسامة : دمامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبختر : مشي", "answer": "نحيب : بكاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جبل : سفح", "answer": "بحر : عمق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معلم : مدرسة", "answer": "منقذ : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جدب : مجاعة", "answer": "طوفان : غرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملابس : قماش", "answer": "مصباح : زجاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأمور الكبيرة إذا توازعتها الأيادي وتقاسمتها المهام خفت مهما عظم أمرها", "answer": "المهام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحسن الفضائل الصمت: به تتحدث للآخرين فتعرف عيوبهم، وتخفي عيوبك", "answer": "تتحدث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد رجل فاشل بل يوجد رجل بدأ من القمة وثبت فيها", "answer": "القمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الجاهل يكتم السر ويصدق كل الناس ويغضب من غير شيء", "answer": "يكتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الناجح قادر على طلب حقوقه بطريقة مهذبة مع التعدي على الآخرين.", "answer": "مع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغفوة على أضواء الشموع وأمامك كتاب مفتوح هي المتعة الحقيقية.", "answer": "الغفوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النجاح سلم لا تستطيع أن ..... و ..... في جيبك", "answer": "تصعده - يدك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القاضي يجب أن يرد الحق إلى ....... وبعض القضاة اتصفوا ........ لاكتشاف المجرمين", "answer": "صاحبه - الفطنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حفل تاريخ الفكر الإسلامي بعدد وافر من الأسماء ....... التي تركت علامات مضيئة في ........... الحضارة الإسلامية", "answer": "العظيمة - مسيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خصص وقتا من ..... اليومي لتعليم نفسك وتثقيف .....", "answer": "برنامجك - ذاتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبلغ المرأة ..... مالا يبلغه الرجل .....", "answer": "بضعفها - بقوته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنه من ..... الانشغال بـ ...... حياة الآخرين", "answer": "الفضول - تفاصيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب على الفرد أن ....... الإسعافات الأولية من أجل ....... المنزلية", "answer": "يتعلم - السلامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الجاد يعرف بـ ......... كلامه و ......... تحمله", "answer": "قلة - كثرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحاجة إلى الشيء تؤدي إلى ...... الطرق للوصول إليه", "answer": "اختراع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تلم نفسك على الفشل ولكن لمها على عدم ........", "answer": "المحاولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل .............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تبدأ في فهم ........ سترى كيف تصنع ........", "answer": "أفكارك - واقعك" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طيب : أنف", "answer": "تنقل : قطار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معهد : تعليم", "answer": "كشافة : تنظيم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جهنم : عقوبة", "answer": "قتل : قصاص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أهملت : قصرت", "answer": "مات : هلك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صداقة : مودة", "answer": "عداوة : خداع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إعدام : قتل", "answer": "يدخل : يلج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الجنة : الفردوس", "answer": "جهنم : الدرك الأسفل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جامع : منبر", "answer": "مكة : منى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شعر : رأس", "answer": "حاجب : عين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خيط : ثوب", "answer": "حجر : جبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شرطة : أمن", "answer": "معهد : تعليم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ركوب : قطار", "answer": "نظر : عين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جريدة : خبر", "answer": "نار : حرارة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صلاح : أعمال", "answer": "فشل : محاولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قصاص : قتل", "answer": "عقوبة : جهنم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زراعة : حصاد", "answer": "تمرين : نشاط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأم أشد عطفا بولدها والأب أشد حرصا على مصلحته ومن نعم الله علينا توقيرهما له", "answer": "توقيرهما" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اجعل الرياضة عادة يومية فهي تزيد من ضغط الدم وتقلل الإصابة بالأمراض", "answer": "تزيد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما أضمر أحدا شيئا إلا ظهر في فلتات قلبه وصفحات وجهه", "answer": "قلبه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الفرق بين النقاش والجدال يكمن في أن الطرفين يعرضان الآراء ووجهات النظر", "answer": "الآراء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من نظر إلى الدنيا بغير العبرة انطمس من بصر عينه بقدر تلك الغفلة", "answer": "الغفلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تتمنى سرعة العمل بل اطلب تجويده فإن الناس لا يسألون عن مدة إنجازه وإنما ينظرون إلى إتقانه وجودة صنعه", "answer": "تتمنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا ينمو العقل إلا بثلاث: إدامة التفكير، وحفظ كتب المفكرين، واليقظة لتجارب الآخرين", "answer": "حفظ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغفوة على أضواء الشموع وأمامك كتاب مفتوح هي المتعة الحقيقية.", "answer": "الغفوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تتخذ قرارات وأنت غاضب لأن أحسن القرارات تؤخذ عند الغضب", "answer": "أحسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تواجه مشاكل سيئة، فكر في النعم التي أنعم الله بها عليك وستغير تفكيرك بشكل عقيم", "answer": "عقيم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من كرمت عليه عينه هان عليه ماله", "answer": "عينه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحزم الحازمين من عرف الأمر بعد وقوعه فاحترس منه.", "answer": "بعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكلام بذكر الله -عز وجل- حسن والتروي في نعم الله عبادة عظيمة", "answer": "التروي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خصص وقتا من ..... اليومي لتعليم نفسك وتثقيف.....", "answer": "برنامجك - ذاتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تكلم وأنت ...... ستقول كلام .......... عليه", "answer": "غاضب - تندم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا عرفنا كيف ...... نفهم كيف ......", "answer": "فشلنا - ننجح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النجاح سلم لا تستطيع أن ..... و ..... في جيبك", "answer": "تصعده - يدك" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قناعة : سعادة", "answer": "إهمال : رسوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شعبان : رمضان", "answer": "السبت : الأحد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رئة : تنفس", "answer": "عقل : تفكير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ذوق : لسان", "answer": "سمع : أذن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شتاء : ربيع", "answer": "شفع : وتر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يابسة : ماء", "answer": "حياة : موت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سوق : دكان", "answer": "صحيفة : خبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أرض : كواكب", "answer": "شتاء : فصول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خبر : صحيفة", "answer": "علم : كتاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عمود : مبنى", "answer": "صلاة : إسلام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حمص : عدس", "answer": "صحن : قدر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سبت : أسبوع", "answer": "بنت : أسرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جوال : اتصال", "answer": "سكين : قطع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صديقك الحقيقي من ينشر عيوبك لتتفاداها", "answer": "ينشر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المعلم الجيد هو الذي يحطم الطالب للوصول للمجد في المستقبل", "answer": "يحطم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الشورى مبدأ أساسي في نظام الحكم منذ القدم ولها تأثير في الاقتصاد الإسلامي.", "answer": "الاقتصاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شخصية الفرد لها عدة صفات منها صفات جسمية مثل حسن الهيئة وعقلية مثل التعمق في التفكير وأخرى نفسية ومنها الصدق والطول والأمانة", "answer": "الطول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من غير الجيد للمعلم تربويا وماديا ان يتخلى عن صفة من صفات القيادة", "answer": "ماديا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة التي نريدها هي التي تسعى إلى عدم تحقيق العديد من الأهداف ومنها الهوية الوطنية", "answer": "عدم تحقيق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة لا يمكن ان تكون مكانا مريحا لتحصيل العلم والتقدم", "answer": "لا يمكن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المتشائم تريه الزهور فيريك ........ وتريه الشمس فيشكو ..........", "answer": "شوكها - حرقتها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الإنسان يواجه في الحياة ............. لكن لا ينجح فيها إلا ..........", "answer": "صعوبات - المثابر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تتردد في مواجهة ............ إذا كان ذلك سيغير ......... للأفضل", "answer": "العقبات - حياتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لدى كل رجل ............ إن وجدت واستنبتت ........... فأينعت", "answer": "بذرة - ثمرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن نعمل على استثمار .......... للعمل على .............. المجتمع وتقدمه", "answer": "الطاقات - نمو" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لاعب : مدرب", "answer": "جندي : قائد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تخرج : وظيفة", "answer": "صوم : إفطار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدرسة : جامعة", "answer": "بحر : محيط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صرامة : قسوة", "answer": "صراخ : ازعاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سلام : صلاة", "answer": "خاتمة : كتاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الكادي : الأريج", "answer": "قرنفل : رائحة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صداقة : عداوة", "answer": "تحفيز : تثبيط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بصل : ثوم", "answer": "بنزين : ديزل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سكينة : طمأنينة", "answer": "استغراب : تعجب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حيوانات : حظيرة", "answer": "أشجار : غابة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رسوب : إهمال", "answer": "سقوط : تعثر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقل : تفكير", "answer": "رجل : مشي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرم : شجاعة", "answer": "أسد : صقر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تأخر : انتظار", "answer": "غنى : طغيان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محكمة : قاضي", "answer": "مسرح : ممثل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد رجل فاشل بل يوجد رجل بدأ من القمة وثبت فيها", "answer": "القمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا جالست العلماء فكن أحرص على أن تسمع أكثر منك على أن تصمت", "answer": "تصمت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أردت النجاح لأولادك فألقي عن أكتافهم المسؤولية", "answer": "عن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن القناعة تجعل الإنسان غنيا ولو كان فقيرا، والطمع يجعل الإنسان فقيرا ولو كان معدما", "answer": "معدما" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قدم متعبة وضمير مرهق خير لك من قدم مستريحة وضمير متعب", "answer": "مرهق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغفوة على أضواء الشموع وأمامك كتاب مفتوح هي المتعة الحقيقية.", "answer": "الغفوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الناجح قادر على طلب حقوقه بطريقة مهذبة مع التعدي على الآخرين.", "answer": "مع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "خيرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان بلا هدف كالسفينة بلا دفة يبدأ بها الأمر عند الصخور", "answer": "يبدأ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عيوب الجسد يسترها متر من القماش، اما عيوب الفكر يكشفها آخر نقاش", "answer": "آخر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن الصغير أن السعادة في البذل، ثم يكبر ويكتشف أن السعادة في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الدولة ........ جغرافي ...... مجموعة من الناس.", "answer": "حيز - يقطنه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا ........ الحكيم صار ........ لك", "answer": "شاورت - عقله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنه من .......... الانشغال بـ ......... حياة الآخرين", "answer": "الفضول - تفاصيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كانت لديك ...... الأنا فستضع ......... في زاوية ضيقة", "answer": "ثقافة - نفسك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحاجة إلى الشيء تؤدي إلى ............. الطرق للوصول اليه", "answer": "اختراع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن ......الجيد هو الذي يعرف جودة ......", "answer": "المزارع - الثمر" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سوار : فضة", "answer": "خاتم : ألماس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سؤال : جواب", "answer": "قراءة : استيعاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حار : بارد", "answer": "جنوب : شمال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كهرباء : إضاءة", "answer": "نخلة : تمر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رأس : عين", "answer": "جبل : غار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بصم : إصبع", "answer": "شم : أنف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دنا : قرب", "answer": "شاع : ذاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "....... الصوت عبر الموجات وهذا يدل على ...... العلم ونفوذه", "answer": "ينتقل - سيطرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن بـ ....... التاريخ الإسلامي نعلم كيف ...... عصر صدر الإسلام والخلفاء الراشدين من بعده موجبات الوحدة.", "answer": "استقراء - استوفى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الجاد يعرف بـ ......... كلامه و ......... تحمله", "answer": "قلة - كثرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عليك مصاحبة ...... والأخذ بنصيحة .......", "answer": "الأخيار - الحكماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن العرب يتصفون بالكرم والجود وما كان ..... من ذلك في شعرهم وقصائدهم حيث كانوا يذكرون محامدهم ومناقب .....", "answer": "أوضح - أجوادهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أقبلت الدنيا على المرء ...... محاسن غيره، وإذا أدبرت ....... محاسن نفسه.", "answer": "منحته - سلبته" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النفط قبل أن يستخدم يجب أن ......", "answer": "يكرر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من كان عنده علم كثير عليه عدم .......... بنفسه فإن العلم ساحل ما .......... أكثر مما تناله", "answer": "الزهو - يفوتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "..... لا يعني ..... العالم ولكن يعني عدم الاهتمام بالتعليم", "answer": "الرسوب - نهاية" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قفز : وثب", "answer": "صعوبة : مشقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "زاخر : مليء", "answer": "نظير : شبيه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ياسمين : ورد", "answer": "رمضان : شهر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بيت : حائط", "answer": "جسم : عقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تراب : طين", "answer": "طحين : عجين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تجربة : معمل", "answer": "مباراة : ملعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نار : دمار", "answer": "اجتهاد : نجاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الهند : الهيمالايا", "answer": "مصر : الأهرامات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصلح : أفسد", "answer": "وسامة : دمامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ظمأ : عطش", "answer": "حائط : جدار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عنب : زبيب", "answer": "تفاح : مربى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عرى : روابط", "answer": "ترامي : تباعد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لسان : سليط", "answer": "قلب : جرئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سفن : ميناء", "answer": "أبقار : حظيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صنارة : شبكة", "answer": "فاكس : هاتف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كرسي : أثاث", "answer": "كأس : آنية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العقل يعني بالحقيقة والخلق يعني بالفضائل والذوق يبحث عنه الخير", "answer": "الخير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب تقوية ثقة الطفل واحترام شخصيته لكي تتقلص فروضه ويقلل من رفضه أقرانه", "answer": "يقلل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل شيء يبدأ صغيرا ثم يصغر إلا المصيبة فإنها تبدأ كبيرة", "answer": "يصغر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بسبب كثرة المعلومات فيجب التعامل معها بمهارة أقل وذلك لوفرتها وسهولة الحصول عليها", "answer": "أقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من يحمل نفسه فوق طاقتها كان مصير عمله إلى البقاء", "answer": "البقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ان الإنجازات تقل لهؤلاء الناس الذين يروا في الأشياء التافهة امكانيات كبيره", "answer": "تقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أخطر مواقع الإنترنت التي تدعو إلى ........ وتشجع على .........", "answer": "العنصرية - العنف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استغلال أوقات الفراغ بشكل خاطئ ومصاحبة ...... السوء يعد ....... خصبة لاستنبات المجرمين", "answer": "رفقاء - تربة" },
		{
			"correct": 0,
			"incorrect": 0,
			"question": "سأل اعرابي مجموعة من الأشخاص عن أسمائهم فقال الأول اسمي شديد والثاني ......... والثالث اسمي ....... والرابع عامر فال ما أظن الأقفال من أسمائكم.",
			"answer": "ثابت - منيع"
		},
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تكمن ....... في ........ الإنجاز", "answer": "السعادة - متعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الاقتراض ...... بالليل و ....... بالنهار", "answer": "هم - ذل" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "التقليد : المحاكاة", "answer": "الشبيه : النظير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هدوء : سكينة", "answer": "بذل : عطاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فستان : مصمم", "answer": "لوحة : رسام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حذاء : قدم", "answer": "قبعة : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حمام : هديل", "answer": "أسد : زئير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مذياع : صوت", "answer": "سحب : برق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غواص : محار", "answer": "عطار : مسك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلم : حبر", "answer": "مدفع : قذيفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خزان : ماء", "answer": "بنك : مال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فانوس : زيت", "answer": "نكاح : عقد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الجنة : الفردوس", "answer": "جهنم : الدرك الأسفل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عمامة : رجل", "answer": "خمار : امرأة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الظروف شماعة يعلق عليها الفاشلون فشلهم مع أن هذه الظروف هي نفسها صنعت إنجازات المخفقين.", "answer": "المخفقين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا أذنب العبد ثم تاب لم يزدد من الله إلا بعدا", "answer": "بعدا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بالجد والاجتهاد نحقق المنى وبالصبر نصل للمبتغى وبقوة العزائم نجلب المغارم.", "answer": "المغارم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المصادر الجامدة للربح تحمي بعض الشركات من الإفلاس", "answer": "الجامدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معظم الأمراض النفسية تنفني بالجلسات العلاجية دون استعمال الدواء المصنوع.", "answer": "تنتفي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا استخدمت شخصا فشك فيه، فإذا شككت فيه فلا تستخدمه", "answer": "فشك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حققت وسائل النقل الحديثة الراحة، مما أدى إلى تخطي يسر السفر.", "answer": "يسر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "علمتني الحياة أن أكون مفضالا وأن أترقب المقابل حتى لا أصدم بالجحود.", "answer": "أترقب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "للقرآن ...... تميز به عن الكلام ......", "answer": "أسلوب - المألوف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أوقات الفراغ ............ صالحة لاستنبات الجريمة، إذا استغلت بشكل سيء وخاصة مع ............ السوء.", "answer": "تربة - رفقاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يقول الحكماء أن ..... صفة محمودة، ولكن لو تحولت إلى ..... تصبح صفة ذميمة", "answer": "الشجاعة –طيش" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تدريب : إتقان", "answer": "علاج : شفاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أم : عطف", "answer": "غذاء : طاقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ديوان : قصائد", "answer": "أطلس : خرائط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قمر : خسوف", "answer": "ورد : ذبول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبكة : موقع", "answer": "صحيفة : خبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقد : عام", "answer": "شهر : يوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حوت : بحر", "answer": "نجوم : سماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسرع : سبق", "answer": "اجتهد : تفوق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حوت : أخطبوط", "answer": "موز : بطيخ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جنين : طفل", "answer": "بذرة : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يقين : شك", "answer": "ينام : يصحو" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سر : جهر", "answer": "غضب : حلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صلاة : مسجد", "answer": "قراءة : مكتبة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ينشأ الصغير يظن أن السعادة في البذل ولكن يدرك في الكبر أنها في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يلجأ الناس للكذب ليظهروا أنفسهم بصورة أقل من الحقيقة.", "answer": "أقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الضجيج ...... يسبب ضغط للإنسان لذا يجب علينا أن ......عنه", "answer": "الصناعي - نبتعد" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قابض : باسط", "answer": "كبير : صغير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جبل : سفح", "answer": "بحر : عمق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تبختر : مشي", "answer": "نحيب : بكاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ملابس : قماش", "answer": "مصباح : زجاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جدب : مجاعة", "answer": "طوفان : غرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معلم : مدرسة", "answer": "منقذ : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ضجيج : سكون", "answer": "كرم : بخل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مدح : ثناء", "answer": "وعد : عهد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حافلة : قطار", "answer": "كوخ : خيمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أصلح : أفسد", "answer": "وسامة : دمامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أسرع : سبق", "answer": "اجتهد : تفوق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليث : أسد", "answer": "حسام : مهند" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عرج : رجل", "answer": "عمى : عين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يحيا : يموت", "answer": "يفوز : يخسر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد رجل فاشل بل يوجد رجل بدأ من القمة وثبت فيها", "answer": "القمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الجاهل يكتم السر ويصدق كل الناس ويغضب من غير شيء", "answer": "يكتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأمور الكبيرة إذا توازعتها الأيادي وتقاسمتها المهام خفت مهما عظم أمرها", "answer": "المهام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الناجح قادر على طلب حقوقه بطريقة مهذبة مع التعدي على الآخرين.", "answer": "مع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الغفوة على أضواء الشموع وأمامك كتاب مفتوح هي المتعة الحقيقية.", "answer": "الغفوة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السوق السوداء هي مخالفة السعر بمجاوزة الحد الأدنى فيكون البائع والمشتري مخالفين للقانون", "answer": "الأدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الصالح هو من يصدق في قوله ويتحمل خيرات جيرانه", "answer": "خيرات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "احذر من إكثار الطلبات الخاصة ممن تعرفهم حتى لا يحبوا لقاءك", "answer": "يحبوا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "في ظل كثرة الأخبار أصبح من الضروري معرفة مصادر الأخبار لكي نستطيع التفرقة بين الاشاعة والكذب", "answer": "الاشاعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفضل طريقة للتخلص من العادات السيئة هي ألا تربط بينها وبين المواقف الوخيمة التي حدثت بسببها", "answer": "ألا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحسن الفضائل الصمت: به تتحدث للآخرين فتعرف عيوبهم، وتخفي عيوبك", "answer": "تتحدث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القاضي يجب أن يرد الحق إلى .......... وبعض القضاة اتصفوا ......... لاكتشاف المجرمين", "answer": "صاحبه - الفطنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إنه من ......... الانشغال بـ .......... حياة الآخرين", "answer": "الفضول - تفاصيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الحاجة إلى الشيء تؤدي إلى ......... الطرق للوصول إليه", "answer": "اختراع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تلم نفسك على الفشل ولكن لمها على عدم ..........", "answer": "المحاولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عندما تبدأ في فهم ........ سترى كيف تصنع ........", "answer": "أفكارك - واقعك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خصص وقتا من ..... اليومي لتعليم نفسك وتثقيف.....", "answer": "برنامجك - ذاتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا يوجد ....... في هذه الحياة إلا في ........ الجاهلون", "answer": "فشل - أذهان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الرجل الجاد يعرف بـ ........ كلامه و ......... تحمله", "answer": "قلة - كثرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "النجاح سلم لا تستطيع أن ..... و ..... في جيبك", "answer": "تصعده - يدك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب على الفرد أن .......... الإسعافات الأولية من أجل ......... المنزلية", "answer": "يتعلم - السلامة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حفل تاريخ الفكر الإسلامي بعدد وافر من الأسماء ....... التي تركت علامات مضيئة في ...........الحضارة الإسلامية", "answer": "العظيمة - مسيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل .............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تذوق : حواس", "answer": "شمس : مجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاسوب : شاشة", "answer": "مبنى : باب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطر : غيث", "answer": "ظمأ : عطش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطر : سحاب", "answer": "ظل : شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سلام : تحية", "answer": "صه : زجر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جرجير : ورقيات", "answer": "طائرة : مواصلات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ثوب : نسج", "answer": "قمح : طحن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حارس : مرمى", "answer": "جيش : دولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نفط : ديزل", "answer": "حليب : قشطة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شتاء : ربيع", "answer": "ليل : نهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نعاس : نوم", "answer": "عجل : ثور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شبكة : موقع", "answer": "صحيفة : خبر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمح : صيد", "answer": "ذهب : زينة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بعوض : مستنقع", "answer": "حيوانات : حظيرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بنزين : نفط", "answer": "قشطة : حليب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلام : همس", "answer": "فواكه : تفاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من زاد عقله ظن أنه أوفر الناس عقلا", "answer": "زاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "السعادة التي تنبع من داخلك تبقى معك أما التي تأتيك من ذاتك فإنها سرعان ما تزول", "answer": "ذاتك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قال لقمان الحكيم ان طول الوحدة ألهم للفكرة وطول الفكرة دليل على غلق باب الجنة", "answer": "غلق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن المدرسة لا يمكن ان تكون مكانا مريحا لتحصيل العلم والتقدم", "answer": "لا يمكن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب للأخ على أخيه مودته بقلبه، ورفده بماله، وحسن المسارعة عنه في غيابه", "answer": "المسارعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صناعة ألعاب الأطفال يجب أن تكون بأدنى مستوى لأنها تذهب إلى أناس لا يعرفون عيوب الصناعة.", "answer": "أدنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ينشأ الصغير يظن أن السعادة في البذل ولكن يدرك في الكبر أنها في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أخص سمات المؤمن القوي اعتذاره دائما بالقضاء والقدر", "answer": "القوي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يتفاوت أفراد المجتمع ........ لا .........", "answer": "بالهمة - بالشكل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الطرفة هي تعبير قوي ........ الآراء والأفكار بطريقة ......... للمتعارف عليها", "answer": "تتضمن - مخالفة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل .............. فقد يخطئ الناس في ............ بينكم", "answer": "الأحمق - التفريق" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ركوب : ترجل", "answer": "إقامة : ظعن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مطر : بحار", "answer": "تمر : نخيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حاسر : رأس", "answer": "حافي : قدم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حرائق : أذى", "answer": "انهيار : خسائر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بناء : تشييد", "answer": "أذن : سماع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أم : طفل", "answer": "تربة : نبات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ظلف : ماعز", "answer": "خف : بعير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حدود : دولة", "answer": "قلادة : عنق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صبح : نهار", "answer": "غسق : ليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حرب : أسير", "answer": "بكاء : دموع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فول : بقوليات", "answer": "حافلة : مركبات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جمل : ناقة", "answer": "حمار : أتان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "استطاع العلم منذ ....... بعيد أن يصنع طريقة ....... لحفظ بصمات الأصابع.", "answer": "عهد - خاصة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "....... العربي، يعد ....... مهما للتجارة.", "answer": "الخليج - شريانا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من عرف سرك ......", "answer": "أسرك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يسعى أهل الخير إلى ...... ذات البين من المتخاصمين تقربًا إلى الله - عز وجل - وسعيًا إلى ....... المودة والإخاء", "answer": "إصلاح - إشاعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الظواهر ....... كالفيضان والجدب أدت إلى هجرة الكثير من ........ عبر التاريخ.", "answer": "الطبيعية - القبائل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس من الصعب أن ......... على وجوه الآخرين ........ ولكن إياك أن تفشل في تحقيق ذلك مع نفسك", "answer": "ترسم - البسمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لكل شيء رأس ورأس المعروف ............", "answer": "تعجيله" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قال حكيم: إذا أعطيت أحدا سرا كنت له ........", "answer": "أسيرا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أنا أحب أن أعيش لنفسي ولغيري و ....... أحلامي وأحلام الآخرين", "answer": "أحقق - أنقذ" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مروحة : هواء", "answer": "شمس : شعاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلام : لسان", "answer": "دموع : عين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شيخوخة : عمر", "answer": "غروب : يوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طائرة : طيار", "answer": "فيلم : مخرج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نظير : شبيه", "answer": "ريادة : قيادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هبوط : توقف", "answer": "طباعة : توزيع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سواك : أسنان", "answer": "مكنسة : ارض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حرب : جيش", "answer": "مباراة : فريق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صديق : صراحة", "answer": "منافق : خديعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عين : جاسوس", "answer": "رأس : زعيم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نادي : عضو", "answer": "كتيبة : جندي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقار : أرض", "answer": "سلاح : رمح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كأس : شراب", "answer": "خاتم : فص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نساء : رجال", "answer": "حرب : سلم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هرولة : جري", "answer": "سماع : إنصات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صفعة : احمرار", "answer": "ثلج : برودة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "هم : غم", "answer": "منع : صد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تحكم على وجهات النظر الا قبل معرفة قصد المتكلم.", "answer": "قبل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما ارتفع الطائر ابتعد عن السحب والغيوم.", "answer": "ابتعد عن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القناعة تجعل الفقير غنيا والطمع يجعل الغني ثريا فإلزم القناعة واحذر الطمع.", "answer": "ثريا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ظلم القريب أشد ألما من ظلم الأخ", "answer": "الأخ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سيحتقرك الناس إذا لم تتحدث عنهم في غيبتهم وتجنبت الخوض في أعراضهم.", "answer": "سيحتقرك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "صديق السوء حسن المظهر طيب المخبر", "answer": "طيب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تصدق كذبة سمعتها ألف مرة أصعب من تصدق حقيقة لم تسمعها من قبل", "answer": "أصعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأصدقاء قلة فلا تخسرهم باللوم والعتاب، والأعداء كثير فلا تنقصهم بسوء الأخلاق", "answer": "تنقصهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا أستخدم سوطي ما دام يجدي صوتي ولا أستخدم صوتي ما دام لا يجدي صمتي", "answer": "لا يجدي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأناني يريد كل شيء لنفسه كما انه يمنحه في بعض الأحيان على الغير.", "answer": "يمنحه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "المواقف تحدد الأشخاص فلا تحكم على الناس من أفعالهم فالناس مثاليون وهم يتحدثون.", "answer": "أفعالهم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الخواطر أفكار ترد على القلب منها الإيجابي ومنها الحسن.", "answer": "الحسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا كان ............ قد امتد إلى أبعد مما رأى غيري فإن ذلك رجع إلى أنني كنت أقف على أكتاف .................", "answer": "نظري - عمالقة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحيانا ..... الفرص تساعدك على النجاح أكثر من ..... الفرص التي تسبب لك التشتت والحيرة.", "answer": "قلة - كثرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإرادة و ..... من العوامل ..... للنجاح في أي عمل.", "answer": "الإعداد - المساعدة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا تقوى ..... تواضع، وإذا تقوى..... تكبر.", "answer": "الشريف - الدنيء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تجادل ......... فيغلبك، ولا ......... فيؤذيك", "answer": "بليغا - سفيها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أحيانا كلما ............ الفرص زاد الوصول للنجاح وكلما ............... الفرص فإنها تؤدي الى الحيرة والتشتت", "answer": "قلت - كثرت" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معول : هدم", "answer": "منجل : حصاد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عين : جفن", "answer": "فم : شفاه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بنك : نقود", "answer": "مستشفى : مرضى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شجر : سدر", "answer": "طيور : نسر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غرفة : بيت", "answer": "عين : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "رمضان : شوال", "answer": "روضة : ابتدائي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جهل : علم", "answer": "حصاد : زراعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "دعج : عين", "answer": "فلج : أسنان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تذوق : حواس", "answer": "شمس : مجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "بيت : حائط", "answer": "جسم : عقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسطرة : مهندس", "answer": "كتاب : طالب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "طالب : موظف", "answer": "ثمر : مزرعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الشروع في حل المشكلات جميعها معا يؤدي إلى حل أكبرها فقط", "answer": "أكبرها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من جرب حلاوة النجاح تحمل حلاوة الصبر", "answer": "حلاوة (الثانية)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من أيقظ نفسه وألبسها لباس التحفظ آيس صديقه من كيده له، وقطع عنه أطماع الماكرين به", "answer": "صديقه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن لم يجد المجرم سبيلا للسرقة ظن أنه لص", "answer": "لص" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أقامت الدول المتقدمة محطات تعمل بالطاقة الشمسية تحسبا لانخفاض قيمة الاستهلاك", "answer": "لانخفاض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس شجاعا من يطعن الأسد بـ ....... ويهرب من وجه ........", "answer": "قفاه - الفأر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما رأيت شيئا ككثرة ........ يحبط ........ ويهلك العمل", "answer": "الجدل - الأمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الهندسة ....... من فوائدها تقدم البشرية ومن ......... الإضرار به", "answer": "الوراثية - مساوئها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من جرب حلاوة ....... تحمل ....... الصبر", "answer": "النجاح - مرارة" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قدم : حذاء", "answer": "يد : قفاز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عطس : حمد", "answer": "ذنب : استغفار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كبريت : نار", "answer": "سرعة : حادث" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مجرة : فضاء", "answer": "جزيرة : محيط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "خطاط : قلم", "answer": "ملاكم : قفاز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عزير : اليهود", "answer": "عيسى : النصارى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حصان : حدوة", "answer": "بعير : ظلف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تقليم الأظافر : الفطرة", "answer": "رائحة عطرة : النظافة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حذاء : قدم", "answer": "قبعة : رأس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عشوراء : محرم", "answer": "ذبول : خريف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "منبه : نائم", "answer": "بوق : مشاة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ممرض : مستشفى", "answer": "مضيف : طائرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سحيق : عميق", "answer": "عليل : كليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ورد : عطر", "answer": "صوف : رداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أفل : غاب", "answer": "أبان : أفصح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غرور : نفور", "answer": "قناعة : سعادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "غاية : وسيلة", "answer": "إدارة : تخطيط" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معصية : ندم", "answer": "شبع : تخمة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "عقد : عام", "answer": "مجرة : كوكب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نزاهة : فساد", "answer": "حقيقة : خيال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل شيء إذا قل رخص إلا العلم إذا كثر غلا", "answer": "قل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ما لا يمكننا تغييره ينبغي تدميره", "answer": "تدميره" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الأعمدة الصوتية ذات الارتفاعات العالية صورة من صور التلوث البيئي", "answer": "الصوتية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "العقل يعنى بالحقيقة والخلق يعنى بالفضائل والذوق يبحث عنه الخير", "answer": "الخير" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا ظل الإنسان بلا عمل تحول العمل الذي يعيشه إلى مشكلات كبيرة.", "answer": "العمل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أقواكم عندي القوي؛ حتى آخذ الحق له، وأضعفكم عندي القوي حتى آخذ منه الحق.", "answer": "القوي (الأولى)" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كل يوم يمضي من حياتك فإنه يجعلك أقرب إلى هدفك", "answer": "هدفك" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا سئل غيرك فلا تصمت، فإن ذلك استخفاف بالسائل والمسئول.", "answer": "تصمت" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما زاد الأخذ من البئر قل عطاؤها", "answer": "قل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أن تصدق كذبة سمعتها ألف مرة أصعب من تصدق حقيقة لم تسمعها من قبل", "answer": "أصعب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كلما زادت ........ الإنسان عن حاجاته زادت .............", "answer": "ثروة ـ همومه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا سئل غيرك فلا ........ فإن ذلك ............. بالسائل والمسئول.", "answer": "تجب - استخفاف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "جاهدوا ...... كما تجاهدون ..........", "answer": "أهواءكم ـ أعداءكم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "من تخلى عن ......... تحلى بـ .............", "answer": "المال - الآمال" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يجب أن تكون ........ لوطنك ....... عن مقوماته", "answer": "محابيا - مدافعا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الابتسامة للحياة ....... العقل، وتبدد ........ الثقيلة", "answer": "تنشط ـ الهموم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "القاضي يرجع الحق لـ .......... وقد وهبه الله عز وجل ........... لكي يكشف المجرمين", "answer": "صاحبه - فطنة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأمم التي تمر بها لحظات ....... تجعلها تتفرق ثم يأتي ........... ليسهموا في إعادة توحيدها", "answer": "حاسمة - الحكماء" }
	],
	[
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شم : حواس", "answer": "طائرة : نقل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "كر : فر", "answer": "ليل : نهار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قلم : كتابة", "answer": "سراج : إنارة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "فقرة : عبارة", "answer": "كتاب : هامش" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "معلم : مدرسة", "answer": "منقذ : شاطئ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "محبة : مودة", "answer": "شح : بخل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حسنة : سيئة", "answer": "سخط : رضا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللحد : القبر", "answer": "الثوب : الستر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "قائد : حنكة", "answer": "مدير : قيادة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "سحيق : عميق", "answer": "عليل : كليل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ريش : طائر", "answer": "قماش : إنسان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "مسبح : ماء", "answer": "كرة : هواء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حروف : كلمات", "answer": "أغصان : أشجار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "شمس : ضوء", "answer": "قلب : دم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "نهج : طريق", "answer": "ثواب : رداء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "حققت وسائل النقل الحديثة الراحة، مما أدى إلى تخطي يسر السفر.", "answer": "يسر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا لم تنجح فلن تعمل بجد، فما الفشل إلا هزيمة مؤقتة توجد لك فرص النجاح", "answer": "تنجح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "علمتني الحياة أن أكون مفضالا وأن أترقب المقابل حتى لا أصدم بالجحود.", "answer": "أترقب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "ليس من الضرورة أن من يرفض النصيحة لا يريد النصيحة، بل ربما يكون ذلك بسبب أسلوبك الجميل، وبالتالي فلا لوم عليه.", "answer": "الجميل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "الإنسان الجاهل يكتم السر ويصدق كل الناس ويغضب من غير شيء", "answer": "يكتم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يظن الصغير أن السعادة في البذل ولكن يدرك في الكبر أنها في العطاء", "answer": "البذل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لو كان الطريق إلى النجاح صعبا، لوصل إليه كل من يريده", "answer": "صعبا" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إذا قدمت معروفا لصاحبك فاحذر أن تمن عليه، وإن قدم إليك معروفا فاحذر أن تتركه", "answer": "تتركه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "يتم إضافة المواد ........ للكثير من الأطعمة لتحسين .........", "answer": "الملونة - مظهرها" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "إن الأمم التي تمر بها لحظات ....... تجعلها تتفرق ثم يأتي ........... ليسهموا في إعادة توحيدها", "answer": "حاسمة - الحكماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "لا تلم نفسك على الفشل ولكن لمها على عدم ..........", "answer": "المحاولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "اللسان عضو صغير، به يكشف ........ عن علل الجسد و ........ عن مرض السفاهة", "answer": "الأطباء ـ الحكماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "أكثر الناس ........ للعزلة هم العباد الزاهدين رغم أن في ذلك ....... لفضيلة المؤاخاة", "answer": "ميلا ـ مخالفة" }
	],
	[
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ماء : أجاج", "answer": "ليمون : حامض" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حليب:كالسيوم", "answer": "تمر:سكر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حصى:صخور", "answer": "نبته:شجره" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شاب:كهل", "answer": "شبل:اسد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سحر:فجر", "answer": "ضحى:ظهر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سور:حديقه", "answer": "حزام:خصر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "انشرح:بهجه", "answer": "هيمنه:قوه" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "كذب:حقيقة", "answer": "لؤم:احسان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "البر:صله:الرحم", "answer": "قتاله:مبارزه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "البياض:الثلج", "answer": "انسان:ذكاء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بلح:تمر", "answer": "رجب:شعبان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "مد:جذر", "answer": "ليل:نهار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "اوقعها في يده:ندم", "answer": "صياح البطن:الجوع" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جبال:اهرام", "answer": "لم يتذكر الطالب الاجوبه لكن العلاقه تشبه" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نشيج:بكاء", "answer": "هيام:حب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "فطريات:عفن", "answer": "حاويه:قمامه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "خلق:كرم", "answer": "عباده:صلاه" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شاشه:فيلم", "answer": "تلفاز:برنامج" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "غذاء:جسم", "answer": "تربه:نبته" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "اختراع:مخترع", "answer": "عسل:نحل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تفويض:توكيل", "answer": "طلب:نداء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "وريد:دم", "answer": "سلك:كهرباء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نجار:منشار", "answer": "حجام:محجم(حلاق:مقص)" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الكويت:الجزائر", "answer": "السعوديه:مصر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سراج المؤمنين:الهدي", "answer": "سراج:النهار:الشمس المضيئه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "الموئل:الملجأ", "answer": "اللجه:معظم الماء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "فرعون:مصر", "answer": "هرقل:بيزنطه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "الجدي:السنبله", "answer": "شعبان شوال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الجرس:الناقوس", "answer": "الولاعه:القداحه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "رومانسيه:كلاسيكيه", "answer": "الامويه:العباسيه" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سِنه:نوم", "answer": "قديم:عتيق" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قلم:كتابه", "answer": "مشرط:جراحه" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "محكمه:تنازع", "answer": "مستشفى:مرض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "عيوب:مرآه", "answer": "حكماء:تجربه" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جسيم:نحيل", "answer": "نوم:يقظه" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بحبوحه:سعادة", "answer": "تهور:خساره" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نمر:ضبع", "answer": "موز:برتقال" },
		{ "correct": 2, "incorrect": 0, "question": "الازدحام:الطرق", "answer": "اكتظاظ:السوق" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مستشفى:مدينه", "answer": "مطبخ:منزل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ماء:ثلج", "answer": "تفاح:عصير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "دم:عروق", "answer": "قطار:سكه" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حريق:نار", "answer": "غرق...سيول" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "هجاء:شعر", "answer": "ابتدائي:مدرسه" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عمل:نهار", "answer": "صوم:رمضان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "ثبوت:رسوخ", "answer": "ركون:اعتماد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ثعبان:زحف", "answer": "انسان:مشي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سيف:صارم", "answer": "عسل:نقي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "محكمه:حكم", "answer": "جامعه:شهادة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صقر:مخلب", "answer": "انسان:ظفر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بدر:اكتمال", "answer": "خجل:احمرار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عربي : إنجليزي", "answer": "قمح:ذرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سرور : حبور", "answer": "الم:وجع" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قمح : ذرة", "answer": "تين:مشمش" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قفل : مفتاح", "answer": "مسأله:تفكير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "محرم : صفر", "answer": "مغرب:عشاء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عطاس : حمد", "answer": "ذنب:إستغفار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إتصال : جوال", "answer": "قطع:سكين" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إصبع : قدم", "answer": "ورقة:شجرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جهل : سؤال", "answer": "عطش:ماء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "السحاب : المطر", "answer": "قمر:ضوء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طود : جبل", "answer": "سحب:غيم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تأخر : إنتظار", "answer": "إهمال:رسوب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "المال : البنون", "answer": "..." },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "درع : محارب", "answer": "كلب:قطيع(اغنام)" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الدنيا : الأجله", "answer": "الغيب:الشهادة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جمرة : حرارة", "answer": "صخرة:قسوة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حجه : برهان", "answer": "فرح:سرور" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بوصلة إتجاة", "answer": "ساعة:وقت" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طفل : حليب", "answer": "عشب:ماء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ساعة : دقيقة", "answer": "وجه:خال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عجيب : غريب", "answer": "أهملت:قصرت" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شمس : ضوء", "answer": "بترول:طاقة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "غذاء : جسم", "answer": "تربة:نبات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "المستشفى: المدينة", "answer": "المطبخ:المنزل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "ميت : حي", "answer": "قزم:عملاق" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فول : عدس", "answer": "فستق: لوز" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "رسوخ : ثبات", "answer": "ركون:اعتماد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "ضجيج : سكون", "answer": "كرم:بخل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أرنب : وعل", "answer": "نسر:شاهين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "قانون : أمن", "answer": "إخفاق:فشل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "توابل : زنجبيل", "answer": "طيور:صقر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سيارة : وقود", "answer": "نبات:تربة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "محكمه : صك", "answer": "جامعة:شهادة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نطفة : جنين", "answer": "هلال:بدر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عرين: أسد", "answer": "وكر: ثعلب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فرس : مهر", "answer": "دجاج:فرخ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "زكاة: نماء", "answer": "صلاة: دعاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "تدريب: مسرحية", "answer": "مسودة:رواية" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ذئب : مفترس", "answer": "دجاج:أليف" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الخميس : الجمعة", "answer": "الصيف:الخريف" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نظارة : رؤية", "answer": "مكبر: صوت" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "هجاء : شعر", "answer": "ابتدائي:دراسة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "نجار: حدادة", "answer": "خطاط:خياطة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نظيف : متسخ", "answer": "ذكي:غبي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "اجتهاد: فلاح", "answer": "تخطيط:نجاح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سعي : طواف", "answer": "ركوع:سجود" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صبر : فرج", "answer": "عمل:كسب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طبيب : مستشفى", "answer": "مدرس:مدرسة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نجار : منشار", "answer": "حجام:محجم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عروق : دم", "answer": "قلب:شريان" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سلك : كهرباء", "answer": "شريان:دم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "سباحة : ماء", "answer": "تجارة:مال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صقر : مخلب", "answer": "إنسان:ظفر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "عين : حور", "answer": "أنف:خنس" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "العقل : الجنون", "answer": "كرم:بخل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جسم : جسد", "answer": "نبأ:خبر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أسد : زئير", "answer": "ماء:خرير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مدينة : دولة", "answer": "يوم:شهر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قلم : حبر", "answer": "بحر:سمك" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سفر: مال", "answer": "جوال:شحن" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ثعبان : زحف", "answer": "إنسان:مشي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حصان : صهيل", "answer": "ماء:خرير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نسر : صقر", "answer": "هدهد:باز" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طبّاخ : مطبخ", "answer": "حارس:بنك" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إبهام : قدم", "answer": "لهب:نار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جبريل : إسرائيل", "answer": "إسرافيل:أيوب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "سولار: بترول", "answer": "ملح:بحر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فأس : نجار", "answer": "مفك:ميكانيكي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سفر: ترويح", "answer": "هدر:جفاف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 0, "question": "تربص : غدر", "answer": "كسل: فشل" },
		{ "correct": 2, "incorrect": 0, "question": "أُسقط في يده: ندم", "answer": "صاح بطنه: جاع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "ماء : حياة", "answer": "مطار: سفر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "شاب : هرم", "answer": "موت: حساب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شهادة : إسلام", "answer": "زواج:أبناء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الأحد : الثلاثاء", "answer": "ظهر:مغرب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حرف: كلمة", "answer": "غرفة:بيت" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "باب : دار", "answer": "تمهيد:كتاب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حذاء : قدم", "answer": "قبعة:رأس" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "كعك: دقيق", "answer": "مصباح:كهرباء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حديقة : منزل", "answer": "زهرة:حديقة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حديد : صُلب", "answer": "سيل:جارف" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تصميم : مهندس", "answer": "تنفس:رئة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "جملة: نقطة", "answer": "سباق:نهاية" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "نوم: سبات", "answer": "برد:زمهرير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قلم : صرير", "answer": "ذباب:طنين" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فجر: ضوء", "answer": "غسق: ظلام" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أسلحة : خنجر", "answer": "أثاث:سرير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سن : أسنان", "answer": "صفحة:كتاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "مراجع : بحث", "answer": "تدرب:خبرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أجاج : ماء", "answer": "حامض:ليمون" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "وقت : ساعة", "answer": "طول:متر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "أصابع : ذراع", "answer": "ورقة:دفتر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ألم : حرق", "answer": "فشل:إهمال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فطور: غداء", "answer": "يستريح: يتدرب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ظهر : عصر", "answer": "متوسط:ثانوي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "محكمة : تنازع", "answer": "مستشفى:مرض" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جمال : قبح", "answer": "نطق:صمت" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جملة : كلمات", "answer": "فقرة:جمل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جذور : أشجار", "answer": "قواعد:مبنى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "منشار: خشب", "answer": "نظارة:عين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "تاريخ : حدث", "answer": "مناسبة:فرح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مغامر: جرئ", "answer": "كاتب:مبدع" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مراهقة : اندفاع", "answer": "شيخوخة:نسيان" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شجرة : غصن", "answer": "كتاب:صفحة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صفحة : كتاب", "answer": "عود:حزمة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شجرة : أغصان", "answer": "مطار:مَدْرَج" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "خشب : طاولة", "answer": "زجاج:كأس" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عمل : نهار", "answer": "صوم:رمضان" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الثمين: الغالي", "answer": "القادم:الآتي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مزارع : أرض", "answer": "غواص:بحر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "طباخ : قدر", "answer": "حداد:مطرقة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ذهب : خاتم", "answer": "زجاج:طاولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "عصابة : رأس", "answer": "حزام:خصر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "جنين : رحم", "answer": "محراب:مسجد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "مكة : جدة", "answer": "القدس:غزة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "جناحان : نعامة", "answer": "جناحان:دجاجة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "راحة : نوم", "answer": "قهوة:فنجان" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تفويض : توكيل", "answer": "طلب:نداء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شجرة : حطب", "answer": "سحاب:مطر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حسد : نفاق", "answer": "زكام:صداع" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "اجتماع : تفرقة", "answer": "كريم:بخيل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "نجاح : تفانٍ", "answer": "فشل:تقاعس" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "نار: ماء", "answer": "غضب:جلوس" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "يهرول : يجري", "answer": "طفل:شاب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "هنا : هناك", "answer": "هذا:ذاك" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صيدلية : ثعبان", "answer": "إسعاف:هلال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طبيب : مستشفى", "answer": "خادمة:بيت" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بطيخ : رمان", "answer": "عنب:برتقال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "كرسي : خشب", "answer": "ثوب:قطن" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حليب : كالسيوم", "answer": "تمر:سكر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إذعان : خضوع", "answer": "ذبّ:دفع" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "قراءة : وعي", "answer": "اجتهاد: إنجاز" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "ماء : ثلج", "answer": "عجين:خبز" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "النظافة: الصابون", "answer": "الكتابة:القلم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فيروس : مرض", "answer": "نار:حرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "فحص : دواء", "answer": "كهرباء:عدّاد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مشرق : مغرب", "answer": "أسود:أبيض" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تعليم : جامعة", "answer": "تدريب:نادي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تيس : عَنز", "answer": "ثور:بقرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "عنب: زبيب", "answer": "شاب: رجل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فجر : ضوء", "answer": "غسق:ظلام" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "امرأة: نجلاء ''واسعة العينين''", "answer": "عطر: فوّاح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بريد: رسالة", "answer": "ريح: غبار" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "شروق: غروب", "answer": "حضور: ذهاب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بطاطس : خضار", "answer": "نسر:طيور" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "يلذّ : الطعام", "answer": "يسوغ:الشراب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بنك :  مال", "answer": "مستشفى:مرضى" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سبت : إثنين", "answer": "خمسة:سبعة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سبت : إثنين", "answer": "محرم:ربيع" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ورقة : كتاب", "answer": "مفردة:تركيب" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "نار : رماد", "answer": "عين:دمعة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "نار: رماد", "answer": "صوم: إفطار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فحم: وقود", "answer": "قمح: غذاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "شجرة: لحاء", "answer": "خلية: غشاء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "دهون : سمنة", "answer": "رياضة:لياقة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تفاح : مربى", "answer": "سكر:حلوى" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "أسمنت : خرسانة", "answer": "طحين:خبز" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حمار: صبر", "answer": "كلب:وفاء" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "أهرام: مصر", "answer": "البحرين: الخليج العربي" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "فدية: حج", "answer": "عقيقة: ولادة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قائد: حنكة", "answer": "مدير: قيادة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عنب: تفاح", "answer": "شياه: بقرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "تهور: ندم", "answer": "تعجل: وصول" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تهوّر : ندم", "answer": "جدّ:نجاح" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "رجل: كرسي", "answer": "جناح: طائر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "خبّاز: طحين", "answer": "خيّاط: قماش" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "غذاء: جسم", "answer": "تربة: نبات" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سفينة: ميناء", "answer": "بطل: قصة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "رمح : صيّاد", "answer": "فأس:فلاّح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "لغز : حل", "answer": "مرض: شفاء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قصة : أقصوصة", "answer": "قصر:كوخ" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عنب : زبيب", "answer": "طحين:عجين" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أصبع : يد", "answer": "منارة:مسجد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أصبع : يد", "answer": "غصن:شجرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "يد : أصبع", "answer": "سيّارة:عجلة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جزيرة : ماء", "answer": "عنق:عقد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طفل : أم", "answer": "تعليم:معلم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "دم : وريد", "answer": "ماء:جدول" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "حوت : بحر", "answer": "نجوم:سماء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "اجتهاد : فوز", "answer": "انتظار: ملل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قفل :غلق", "answer": "يعوم:يسبح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "زواج : أولاد", "answer": "زراعة: ثمار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أصابع: ذراع", "answer": "ورقة: كتاب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ضجيج: محرك", "answer": "صرير: قلم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ذهب: صياغة", "answer": "خشب: نجارة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تهجد: رجل", "answer": "قلق: طالب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "توق: حنين", "answer": "ثروة: غنى" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ثقب: خُفّ", "answer": "اتساخ: ثوب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حج : طواف", "answer": "صلاة: سجود" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نهر : ماء", "answer": "سلك: كهرباء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تذكرة: سفر", "answer": "نقود: شراء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تذكرة : سفر", "answer": "عقد:نكاح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جناح: طائرة", "answer": "غصن:شجرة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "عرج : رجل", "answer": "عمى: عين" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "مؤذن : لاقط", "answer": "محارب:سيف" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "شحيح : بخيل", "answer": "كذب: بهتان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "جريمة : عقاب", "answer": "هداية:إيمان" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "طائرة : طيّار", "answer": "كلمة: شاعر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حمامة : سلام", "answer": "مجمة:نماء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جرأة : خوف", "answer": "سرعة:بطء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ثانوي: جامعي", "answer": "رمضان: شوال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فلاح : زراعة", "answer": "نافورة:ماء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جمل : مراح", "answer": "خيل:إسطبل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "موت : حياة", "answer": "ليل:نهار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "الطائر : يرفرف", "answer": "النسر:يحلق" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أرق : شرود", "answer": "جوع:هزول" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نجاح : اجتهاد", "answer": "تعب:ركض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "أسرة : ابن", "answer": "وزارة:إدارة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "كتب : دفاتر", "answer": "طوب:رخام" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قمة : قاع", "answer": "بطيء:سريع" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "التفاح : المربى", "answer": "ماء: ثلج" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "لؤلؤ : بحر", "answer": "ماء:بئر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بحر : لؤلؤ", "answer": "مكتبة: كتب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "كتب: مكتبة", "answer": "منارة: مسجد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حماس: تهور", "answer": "سخاء: تبذير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فطنة: غباوة", "answer": "قوة: ضعف" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ماء: صفاء", "answer": "هواء: نقاء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صائغ: خاتم", "answer": "إسكافي: حذاء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تقويم: إدارة", "answer": "اختبار: جودة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "رغبة: رهبة", "answer": "أمن: خوف" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طبلة: أذن", "answer": "فصل: مدرسة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "غابة: أشجار", "answer": "مدرسة: فصول" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أرنب: سنجاب", "answer": "جزر: خيار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قوي: ضعيف", "answer": "تقعر: تحدب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نوم: ليل", "answer": "صوم: رمضان" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ساعة: دقيقة", "answer": "قرن: عقد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "غرفة: فندق", "answer": "رف: خزانة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عجين: خبز", "answer": "قصب: سكر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حمامة: صقر", "answer": "غزال: فهد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "منشار: خشب", "answer": "شفرة:شعر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "منشار : خشب", "answer": "سكين:لحم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "طوب : رمل", "answer": "صلاة:ركعة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عرج: رجل", "answer": "لثغ: كلام" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ناقة: حليب", "answer": "بستان: ورد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جامعة: طالب", "answer": "مطار: طائرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مغلق: مقفل", "answer": "يسبح: يعوم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عطش: ماء", "answer": "جوع: أكل" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "سمّاعة: هاتف", "answer": "عدسة:نظارة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سيف : غمد", "answer": "رمح:كنانة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أنف : شج", "answer": "رجل:عرج" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "زجاج : طاولة", "answer": "خشب:سرير" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ابتسامة : ضحكة", "answer": "دافئ:حار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ملح : سكر", "answer": "ذهب:فضة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طبيب : ضمادة", "answer": "نجار:خشب" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سماء : أرض", "answer": "قمة:قاع" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ضرس : حشوة", "answer": "ثوب:خياطة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "غمد : سيف", "answer": "مكحلة:ميل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "غيث : مطر", "answer": "صمت:سكوت" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ورد : جمال", "answer": "علم:دولة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "قرقرة : بطن", "answer": "غرغرة:حلق" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "آبار : بترول", "answer": "معجم:كلمة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ألم  :  حرق", "answer": "فشل : إهمال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "دم : عروق", "answer": "قطار:سكة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "بخور : طيب", "answer": "أشجار:ورق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "نظرة : ثاقبة", "answer": "مذاق:حلو" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "آبار : نفط", "answer": "دلو:ماء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ثقة : غرور", "answer": "تواضع:ذل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سجادة : صوف", "answer": "مصباح:زجاج" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "إدارة : وزارة", "answer": "عجلة:دراجة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "طفل : عناد", "answer": "سمع:ضعف" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "باسط : قابض", "answer": "تجاذب:تنافر" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "جلوس : قعود", "answer": "لينة:نخلة" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "أسد : شجاعة", "answer": "جمل:صبر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صوت : حلو", "answer": "خط:حسن" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "التوراة : القرآن", "answer": "موسى:محمد" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "دينار : درهم", "answer": "مصر:السودان" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "صيدلية : دواء", "answer": "كتاب :معلومات" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "هدوء: راحة", "answer": "سقيم :كليل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بطاطس : خضروات", "answer": "نسر:طيور" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طالب: توجيه", "answer": "سيارة:وقود" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "معلم : مدرسة", "answer": "مؤذن:مسجد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "سكينه : طمأنينة", "answer": "سرعه:تهور" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "كمثرى : رمان", "answer": "جبنة:لبنة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ثعلب : لحم", "answer": "أرنب:جزر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "فقير : معدم", "answer": "غني:ثري" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "دواء : حرارة", "answer": "وقود:طائرة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طائر : سماء", "answer": "سمكة:بحر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بدين : متين", "answer": "قوي:شديد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حكم : تنفيذ", "answer": "دراسة:امتحان" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "حلو : مرّ", "answer": "غضب:حلم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "اختبار قياس : جامعة", "answer": "رخصة قيادة:القيادة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "تجارة : ثراء", "answer": "جهد: نجاح" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شلال: ماء", "answer": "بركان:نار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "أسود : أبيض", "answer": "سماء:أرض" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "بندقية : رصاص", "answer": "شجرة:غصن" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "شريان : دم", "answer": "نهر:ماء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "نبات : غيث", "answer": "أسرة:زواج" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ثانية : دقيقة", "answer": "قمر:سماء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "مد : جزر", "answer": "ليل:نهار" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "طفل : مهد", "answer": "فص:خاتم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جبين : ناصية", "answer": "أسنان:نواجذ" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "وقت : ساعة", "answer": "دهر:يوم" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "سفينة : بحارة", "answer": "خلية:نحل" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "إنسان : يد", "answer": "جيش:جندي" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "منشار : خشب", "answer": "موس:شعر" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "قشيب : جذاب", "answer": "حزن:كمد" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "بحر : غرق", "answer": "نار:حرق" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "ممرض : طبيب", "answer": "مذيع:مخرج" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "عسل : نحل", "answer": "مسك:غزال" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "غادر : وفَى", "answer": "جاهل:تعلم" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "هبوط : توقف", "answer": "إقامة:صلاة" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "خرق : ثوب", "answer": "ثلبة:اناء" },
		{ "correct": 1, "incorrect": 0, "question": "جدب : مجاعة", "answer": "طوفان:غرق" },
		{ "correct": 0, "incorrect": 1, "question": "شعر : قصّ", "answer": "أشجار:تهذيب" }
	], [], []
]
